# Traditional Chinese translation for rpm.
# Copyright (C) 2006 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the rpm package.
# Lie_Ex <lilith.ex@gmail.com>, 2006.
# Wei-Lun Chao <bluebat@member.fsf.org>, 2006, 2007, 2010, 2013.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: rpm 5.3.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: <rpm-devel@rpm5.org>\n"
"POT-Creation-Date: 2016-03-18 00:00-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2013-02-12 23:33+0800\n"
"Last-Translator: Wei-Lun Chao <bluebat@member.fsf.org>\n"
"Language-Team: Chinese (traditional) <zh-l10n@linux.org.tw>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: build.c:65
msgid "Failed build dependencies"
msgstr "組建相依套件時失敗"

#: build.c:92
#, c-format
msgid "Unable to open spec file %s: %s\n"
msgstr "無法開啟規格檔案 %s：%s\n"

#: build.c:166
#, c-format
msgid "Failed to read spec file from %s\n"
msgstr "無法從 %s 讀取規格檔案\n"

#: build.c:180
#, c-format
msgid "Failed to rename %s to %s: %m\n"
msgstr "無法將 %s 更名為 %s：%m\n"

#: build.c:221
#, c-format
msgid "failed to stat %s: %m\n"
msgstr "無法檢視 %s 的狀態：%m\n"

#: build.c:226
#, c-format
msgid "File %s is not a regular file.\n"
msgstr "%s 不是一個正常的檔案。\n"

#: build.c:235
#, c-format
msgid "File %s does not appear to be a specfile.\n"
msgstr "%s 似乎不是一個規格檔案。\n"

#: build.c:322
#, c-format
msgid "Building target platforms: %s\n"
msgstr "組建目標平臺：%s\n"

#: build.c:337 build/spec.c:999
#, c-format
msgid "    target platform: %s\n"
msgstr "    目標平臺：%s\n"

#: rpmqv.c:172
msgid "Query options (with -q or --query):"
msgstr "查詢選項 (使用 -q 或 --query)："

#: rpmqv.c:175
msgid "Verify options (with -V or --verify):"
msgstr "校驗選項 (使用 -V 或 --verify)："

#: rpmqv.c:179
msgid "Source options (with --query or --verify):"
msgstr "原始碼選項 (使用 --query 或 --verify)："

#: rpmqv.c:186
msgid "Dependency check/order options:"
msgstr "相依性檢查/排序選項："

#: rpmqv.c:192
msgid "File tree walk options (with --ftswalk):"
msgstr "檔案樹遍歷選項 (使用 --ftswalk)："

#: rpmqv.c:198
msgid "Signature options:"
msgstr "簽章選項："

#: rpmqv.c:204
msgid "Database options:"
msgstr "資料庫選項："

#: rpmqv.c:210
msgid "Build options with [ <specfile> | <tarball> | <source package> ]:"
msgstr "組建選項中使用 [ <specfile> | <tarball> | <source package> ]："

#: rpmqv.c:216
msgid "Install/Upgrade/Erase options:"
msgstr "安裝/更新/清除選項："

#: rpmqv.c:221 tools/rpmdeps.c:160
msgid "Common options:"
msgstr "一般選項："

#: rpmqv.c:238 lib/poptI.c:54
#, c-format
msgid "%s: %s\n"
msgstr "%s：%s\n"

#: rpmqv.c:572 rpmqv.c:609
msgid "only one major mode may be specified"
msgstr "只能指定一個主要工作模式"

#: rpmqv.c:588
msgid "one type of query/verify may be performed at a time"
msgstr "只有查詢/校驗兩種工作模式能被同時選用"

#: rpmqv.c:592
msgid "unexpected query flags"
msgstr "不可預料的查詢旗標"

#: rpmqv.c:595
msgid "unexpected query format"
msgstr "不可預料的查詢格式"

#: rpmqv.c:598
msgid "unexpected query source"
msgstr "不可預料的查詢來源"

#: rpmqv.c:641
msgid "only installation, upgrading, rmsource and rmspec may be forced"
msgstr "只有安裝、更新、移除原始碼檔案、移除規格檔案幾種作業可被強制執行"

#: rpmqv.c:643
msgid "files may only be relocated during package installation"
msgstr "在套件安裝時檔案可以被重新部署"

#: rpmqv.c:646
msgid "cannot use --prefix with --relocate or --excludepath"
msgstr "--prefix 不能和 --relocate 或 --excludepath 同時使用"

#: rpmqv.c:649
msgid ""
"--relocate and --excludepath may only be used when installing new packages"
msgstr "--relocate 和 --excludepath 只能在安裝新軟體時使用"

#: rpmqv.c:652
msgid "--prefix may only be used when installing new packages"
msgstr "--prefix 只能在安裝新軟體時使用"

#: rpmqv.c:655
msgid "arguments to --prefix must begin with a /"
msgstr "--prefix 的引數必須以「/」開頭"

#: rpmqv.c:658
msgid "--hash (-h) may only be specified during package installation"
msgstr "--hash (-h) 選項只能在套件安裝時指定"

#: rpmqv.c:662
msgid "--percent may only be specified during package installation"
msgstr "--percent 選項只能在套件安裝時指定"

#: rpmqv.c:666
msgid "--replacepkgs may only be specified during package installation"
msgstr "--replacepkgs 選項只能在套件安裝時指定"

#: rpmqv.c:670
msgid "--excludedocs may only be specified during package installation"
msgstr "--excludedocs 選項只能在套件安裝時指定"

#: rpmqv.c:674
msgid "--includedocs may only be specified during package installation"
msgstr "--includedocs 選項只能在套件安裝時指定"

#: rpmqv.c:678
msgid "only one of --excludedocs and --includedocs may be specified"
msgstr "--excludedocs 和 --includedocs 兩個選項中只能指定一個"

#: rpmqv.c:682
msgid "--ignorearch may only be specified during package installation"
msgstr "--ignorearch 選項只能在套件安裝時指定"

#: rpmqv.c:686
msgid "--ignoreos may only be specified during package installation"
msgstr "--ignoreos 選項只能在套件安裝時指定"

#: rpmqv.c:690
msgid "--allmatches may only be specified during package erasure"
msgstr "--allmatches 選項只能在套件清除時指定"

#: rpmqv.c:694
msgid "--allfiles may only be specified during package installation"
msgstr "--allfiles 選項只能在套件安裝時指定"

#: rpmqv.c:699
msgid "--justdb may only be specified during package installation and erasure"
msgstr "--justdb 選項只能在套件安裝和清除時指定"

#: rpmqv.c:704
msgid ""
"script disabling options may only be specified during package installation "
"and erasure"
msgstr "與命令稿停用有關的選項只能在套件安裝和清除時指定"

#: rpmqv.c:709
msgid ""
"trigger disabling options may only be specified during package installation "
"and erasure"
msgstr "與觸發停用有關的選項只能在套件安裝和清除時指定"

#: rpmqv.c:713
msgid ""
"--nodeps may only be specified during package building, rebuilding, "
"recompilation, installation, erasure, and verification"
msgstr "--nodeps 選項只能在套件的組建、重建、重編譯、安裝、清除和校驗時指定"

#: rpmqv.c:718
msgid ""
"--test may only be specified during package installation, erasure, and "
"building"
msgstr "--test 選項只能在套件的安裝、清除和組建時指定"

#: rpmqv.c:723
msgid ""
"--root (-r) may only be specified during installation, erasure, querying, "
"and database rebuilds"
msgstr "--root (-r) 選項只能在套件的安裝、清除、查詢和資料庫重建時指定"

#: rpmqv.c:735
msgid "arguments to --root (-r) must begin with a /"
msgstr "--root (-r) 的引數必須以「/」開頭"

#: rpmqv.c:763
#, c-format
msgid "no files to sign\n"
msgstr "沒有要簽章的檔案\n"

#: rpmqv.c:768
#, c-format
msgid "cannot access file %s\n"
msgstr "無法存取檔案 %s\n"

#: rpmqv.c:789
msgid "Enter pass phrase: "
msgstr "輸入密文： "

#: rpmqv.c:791
#, c-format
msgid "Pass phrase check failed\n"
msgstr "密文偵測失敗\n"

#: rpmqv.c:795
#, c-format
msgid "Pass phrase is good.\n"
msgstr "密文很好。\n"

#: rpmqv.c:806
#, c-format
msgid "creating a pipe for --pipe failed: %m\n"
msgstr "為 --pipe 建立一個管道時失敗：%m\n"

#: rpmqv.c:815
#, c-format
msgid "exec failed\n"
msgstr "執行失敗\n"

#: rpmqv.c:868
msgid "no packages files given for rebuild"
msgstr "沒有指定要重建的套件名稱"

#: rpmqv.c:968
msgid "no spec files given for build"
msgstr "沒有指定用於組建的規格檔案名稱"

#: rpmqv.c:970
msgid "no tar files given for build"
msgstr "沒有指定用於組建的打包檔案名稱"

#: rpmqv.c:996
msgid "no packages given for erase"
msgstr "沒有指定要清除的套件名稱"

#: rpmqv.c:1037
msgid "no packages given for install"
msgstr "沒有指定要安裝的套件名稱"

#: rpmqv.c:1057
msgid "no arguments given for query"
msgstr "沒有指定查詢引數"

#: rpmqv.c:1076
msgid "no arguments given for verify"
msgstr "沒有指定校驗引數"

#: rpmqv.c:1096
msgid "no arguments given"
msgstr "沒有指定引數"

#: build/build.c:198 build/pack.c:804
msgid "Unable to open temp file.\n"
msgstr "無法開啟暫時檔案。\n"

#: build/build.c:272
#, c-format
msgid "Executing(%s): %s\n"
msgstr "正在執行 (%s)：%s\n"

#: build/build.c:284
#, c-format
msgid "Bad exit status from %s (%s)\n"
msgstr "來自 (%s) 錯誤的離開狀態 (%s)\n"

#: build/build.c:443
msgid ""
"\n"
"\n"
"RPM build errors:\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"RPM 組建錯誤：\n"

#: build/expression.c:231
msgid "syntax error while parsing ==\n"
msgstr "解析「==」時有語法錯誤\n"

#: build/expression.c:261
msgid "syntax error while parsing &&\n"
msgstr "解析「&&」時有語法錯誤\n"

#: build/expression.c:270
msgid "syntax error while parsing ||\n"
msgstr "解析「||」時有語法錯誤\n"

#: build/expression.c:313
msgid "parse error in expression\n"
msgstr "運算式解析錯誤\n"

#: build/expression.c:353
msgid "unmatched (\n"
msgstr "不匹配的「(」\n"

#: build/expression.c:389
msgid "- only on numbers\n"
msgstr "「-」只能用於數字\n"

#: build/expression.c:405
msgid "! only on numbers\n"
msgstr "「!」只能用於數字\n"

#: build/expression.c:454 build/expression.c:511 build/expression.c:580
#: build/expression.c:681
msgid "types must match\n"
msgstr "類型必須匹配\n"

#: build/expression.c:467
#, fuzzy
msgid "* / not supported for strings\n"
msgstr "不支援將「*」、「/」用於字串\n"

#: build/expression.c:527
#, fuzzy
msgid "- not supported for strings\n"
msgstr "不支援將「-」用於字串\n"

#: build/expression.c:694
#, fuzzy
msgid "&& and || not supported for strings\n"
msgstr "不支援將「&&」和「||」用於字串\n"

#: build/expression.c:732 build/expression.c:779
msgid "syntax error in expression\n"
msgstr "運算式中有語法錯誤\n"

#: build/files.c:290
#, c-format
msgid "TIMECHECK failure: %s\n"
msgstr "時間檢查失敗：%s\n"

#: build/files.c:357 build/files.c:563 build/files.c:753
#, c-format
msgid "Missing '(' in %s %s\n"
msgstr "在 %s %s 中有缺失的「(」\n"

#: build/files.c:368 build/files.c:691 build/files.c:764
#, c-format
msgid "Missing ')' in %s(%s\n"
msgstr "在 %s(%s 中有缺失的「)」\n"

#: build/files.c:407 build/files.c:716
#, c-format
msgid "Invalid %s token: %s\n"
msgstr "無效的 %s 字組：%s\n"

#: build/files.c:524
#, c-format
msgid "Missing %s in %s %s\n"
msgstr "在 %s %s 中有缺失的「%s」\n"

#: build/files.c:579
#, c-format
msgid "Non-white space follows %s(): %s\n"
msgstr "%s() 之後有非空白空格：%s\n"

#: build/files.c:617
#, c-format
msgid "Bad syntax: %s(%s)\n"
msgstr "不當的語法：%s(%s)\n"

#: build/files.c:627
#, c-format
msgid "Bad mode spec: %s(%s)\n"
msgstr "不當的模式 spec：%s(%s)\n"

#: build/files.c:639
#, c-format
msgid "Bad dirmode spec: %s(%s)\n"
msgstr "不當的 dirmode spec：%s(%s)\n"

#: build/files.c:791
#, c-format
msgid "Unusual locale length: \"%.*s\" in %%lang(%s)\n"
msgstr "不尋常的語區長度：\"%.*s\" 於 %%lang(%s) 之中\n"

#: build/files.c:802
#, c-format
msgid "Duplicate locale %.*s in %%lang(%s)\n"
msgstr "重製語區 %.*s 於 %%lang(%s) 之中\n"

#: build/files.c:931
#, c-format
msgid "Hit limit for %%docdir\n"
msgstr "%%docdir 的數量上限\n"

#: build/files.c:940
#, c-format
msgid "Only one arg for %%docdir\n"
msgstr "%%docdir 只能有一個引數\n"

#: build/files.c:975
#, c-format
msgid "Two files on one line: %s\n"
msgstr "兩個檔案在同一列中：%s\n"

#: build/files.c:997
#, c-format
msgid "File must begin with \"/\": %s\n"
msgstr "檔案必須以「/」開頭：%s\n"

#: build/files.c:1015
#, c-format
msgid "Can't mix special %%doc with other forms: %s\n"
msgstr "無法將特殊 %%doc 與其他形式混合：%s\n"

#: build/files.c:1037
#, c-format
msgid "illegal _docdir_fmt: %s\n"
msgstr "不合法的 _docdir_fmt：%s\n"

#: build/files.c:1410
#, c-format
msgid "File listed twice: %s\n"
msgstr "曾列出兩次的檔案：%s\n"

#: build/files.c:1619
#, c-format
msgid "Symlink points to BuildRoot: %s -> %s\n"
msgstr "到 BuildRoot 的符號連結：%s -> %s\n"

#: build/files.c:1907
#, c-format
msgid "File doesn't match prefix (%s): %s\n"
msgstr "檔案與字首不匹配 (%s)：%s\n"

#: build/files.c:1933
#, c-format
msgid "Optional file not found: %s\n"
msgstr "找不到可選用檔案：%s\n"

#: build/files.c:1936
#, c-format
msgid "File not found: %s\n"
msgstr "檔案找不到：%s\n"

#: build/files.c:2126
#, c-format
msgid "%s: can't load unknown tag (%d).\n"
msgstr "%s：無法呼叫不明的標記 (%d)。\n"

#: build/files.c:2132
#, c-format
msgid "%s: public key read failed.\n"
msgstr "%s：公鑰讀入失敗。\n"

#: build/files.c:2136 lib/rpmchecksig.c:913
#, c-format
msgid "%s: not an armored public key.\n"
msgstr "%s：不是一個受保護的公鑰。\n"

#: build/files.c:2144
#, c-format
msgid "%s: *.te policy read failed.\n"
msgstr "%s: *.te 策略讀取失敗。\n"

#: build/files.c:2203
#, c-format
msgid "File needs leading \"/\": %s\n"
msgstr "檔案需要以「/」開頭：%s\n"

#: build/files.c:2227
#, c-format
msgid "Glob not permitted: %s\n"
msgstr "不容許以萬用字元解析：%s\n"

#: build/files.c:2242
#, c-format
msgid "Optional file not found by glob: %s\n"
msgstr "以萬用字元解析找不到可選用檔案：%s\n"

#: build/files.c:2246
#, c-format
msgid "File not found by glob: %s\n"
msgstr "以萬用字元解析找不到檔案：%s\n"

#: build/files.c:2311
#, c-format
msgid "Could not open %%files file %s: %s\n"
msgstr "無法開啟 %%files 的檔案 %s: %s\n"

#: build/files.c:2324 build/pack.c:144
#, c-format
msgid "line: %s\n"
msgstr "列：%s\n"

#: build/files.c:2810
#, c-format
msgid "Bad file: %s: %s\n"
msgstr "損壞的檔案：%s：%s\n"

#: build/files.c:2830 build/parsePrep.c:58
#, c-format
msgid "Bad owner/group: %s\n"
msgstr "損壞的所有者/組別：%s\n"

#: build/files.c:2906
#, c-format
msgid "Checking for unpackaged file(s): %s\n"
msgstr "正在檢查未被打包的檔案：%s\n"

#: build/files.c:2921
#, c-format
msgid ""
"Installed (but unpackaged) file(s) found:\n"
"%s"
msgstr ""
"發現被安裝但未被打包的檔案：\n"
"%s"

#: build/files.c:2973
#, c-format
msgid ""
"File(s) packaged into both %s and %s:\n"
"%s"
msgstr ""
"檔案同時被打包進入 %s 和 %s：\n"
"%s"

#: build/files.c:3119
#, c-format
msgid ""
"Unpackaged subdir(s) in %s:\n"
"%s"
msgstr ""
"%s 中有未打包的子目錄：\n"
"%s"

#: build/files.c:3164
#, c-format
msgid "Processing files: %s\n"
msgstr "正在處理檔案：%s\n"

#: build/names.c:56
msgid "getUname: too many uid's\n"
msgstr "getUname：過多的 uid\n"

#: build/names.c:80
msgid "getUnameS: too many uid's\n"
msgstr "getUnameS：過多的 uid\n"

#: build/names.c:107
msgid "getUidS: too many uid's\n"
msgstr "getUidS：過多的 uid\n"

#: build/names.c:134
msgid "getGname: too many gid's\n"
msgstr "getGname：過多的 gid\n"

#: build/names.c:158
msgid "getGnameS: too many gid's\n"
msgstr "getGnameS：過多的 gid\n"

#: build/names.c:185
msgid "getGidS: too many gid's\n"
msgstr "getGidS：過多的 gid\n"

#: build/names.c:224
#, c-format
msgid "Could not canonicalize hostname: %s\n"
msgstr "無法標準化主電腦名稱：%s\n"

#: build/pack.c:78
#, c-format
msgid "create archive failed on file %s: %s\n"
msgstr "建立檔案 %s 的保存失敗：%s\n"

#: build/pack.c:81
#, c-format
msgid "create archive failed: %s\n"
msgstr "建立保存失敗：%s\n"

#: build/pack.c:104
#, c-format
msgid "cpio_copy write failed: %s\n"
msgstr "cpio_copy 寫作業失敗：%s\n"

#: build/pack.c:111
#, c-format
msgid "cpio_copy read failed: %s\n"
msgstr "cpio_copy 讀作業失敗：%s\n"

#: build/pack.c:226
#, c-format
msgid "Could not open PreIn file: %s\n"
msgstr "無法開啟安裝前命令稿：%s\n"

#: build/pack.c:233
#, c-format
msgid "Could not open PreUn file: %s\n"
msgstr "無法開啟清除前命令稿：%s\n"

#: build/pack.c:240
#, c-format
msgid "Could not open PreTrans file: %s\n"
msgstr "無法開啟異動前命令稿：%s\n"

#: build/pack.c:247
#, c-format
msgid "Could not open PostIn file: %s\n"
msgstr "無法開啟安裝後命令稿：%s\n"

#: build/pack.c:254
#, c-format
msgid "Could not open PostUn file: %s\n"
msgstr "無法開啟清除後命令稿：%s\n"

#: build/pack.c:261
#, c-format
msgid "Could not open PostTrans file: %s\n"
msgstr "無法開啟異動後命令稿：%s\n"

#: build/pack.c:269
#, c-format
msgid "Could not open VerifyScript file: %s\n"
msgstr "無法開啟校驗命令稿檔案：%s\n"

#: build/pack.c:276
#, c-format
msgid "Could not open Test file: %s\n"
msgstr "無法開啟測試檔案：%s\n"

#: build/pack.c:301
#, c-format
msgid "Could not open Trigger script file: %s\n"
msgstr "無法開啟觸發執行命令稿檔案：%s\n"

#: build/pack.c:335
#, c-format
msgid "readRPM: open %s: %s\n"
msgstr "readRPM：開啟 %s：%s\n"

#: build/pack.c:356
#, c-format
msgid "readRPM: read %s: %s\n"
msgstr "readRPM：讀取 %s：%s\n"

#: build/pack.c:366
#, c-format
msgid "%s: Fseek failed: %s\n"
msgstr "%s：檢索失敗：%s\n"

#: build/pack.c:400
#, c-format
msgid "readRPM: %s is not an RPM package\n"
msgstr "readRPM：%s 不是一個 RPM 套件。\n"

#: build/pack.c:405
#, c-format
msgid "readRPM: reading header from %s\n"
msgstr "readRPM：正在讀取 %s 的檔案標頭\n"

#: build/pack.c:791
msgid "Unable to create immutable header region.\n"
msgstr "無法建立不可變的標頭區域。\n"

#: build/pack.c:874
#, c-format
msgid "Generating signature: %d\n"
msgstr "產生簽章：%d\n"

#: build/pack.c:920
msgid "Unable to reload signature header.\n"
msgstr "無法重載簽章標頭。\n"

#: build/pack.c:948
#, c-format
msgid "Could not open %s: %s\n"
msgstr "無法開啟 %s：%s\n"

#: build/pack.c:974 lib/psm.c:2577
#, c-format
msgid "Unable to write package: %s\n"
msgstr "無法寫入套件：%s\n"

#: build/pack.c:999
#, c-format
msgid "Unable to open sigtarget %s: %s\n"
msgstr "無法開啟簽章目標 %s：%s\n"

#: build/pack.c:1041
#, c-format
msgid "Unable to read payload from %s: %s\n"
msgstr "無法從 %s 讀取酬載: %s\n"

#: build/pack.c:1048
#, c-format
msgid "Unable to write payload to %s: %s\n"
msgstr "無法寫入酬載到 %s: %s\n"

#: build/pack.c:1087 lib/psm.c:2918
#, c-format
msgid "Wrote: %s\n"
msgstr "已寫入：%s\n"

#: build/pack.c:1159
#, fuzzy, c-format
msgid "Executing \"%s\":\n"
msgstr "正在執行 (%s)：%s\n"

#: build/pack.c:1163
#, fuzzy, c-format
msgid "Execution of \"%s\" failed.\n"
msgstr "unlink 取消 %s 的連結時失敗：%s\n"

#: build/pack.c:1167
#, fuzzy, c-format
msgid "Package check \"%s\" failed.\n"
msgstr "密文偵測失敗\n"

#: build/pack.c:1230
#, c-format
msgid "Could not generate output filename for package %s: %s\n"
msgstr "無法產生套件 %s 的檔案名稱輸出：%s\n"

#: build/pack.c:1249
#, c-format
msgid "cannot create %s: %s\n"
msgstr "無法建立 %s：%s\n"

#: build/parseBuildInstallClean.c:44
#, c-format
msgid "line %d: unknown specfile section\n"
msgstr "第 %d 列：不明的規格檔區段\n"

#: build/parseBuildInstallClean.c:51
#, c-format
msgid "line %d: second %%%s section\n"
msgstr "第 %d 列：次要的 %%%s 區段\n"

#: build/parseChangelog.c:176
#, c-format
msgid "%%changelog entries must start with *\n"
msgstr "%%changelog 條目必須以「*」符號開頭\n"

#: build/parseChangelog.c:184
#, c-format
msgid "incomplete %%changelog entry\n"
msgstr "不完整的 %%changelog 條目\n"

#: build/parseChangelog.c:201
#, c-format
msgid "bad date in %%changelog: %s\n"
msgstr "%%changelog 中含有不正確的日期描述：%s\n"

#: build/parseChangelog.c:206
#, c-format
msgid "%%changelog not in descending chronological order\n"
msgstr "%%changelog 無法繼承年代順序的描述。\n"

#: build/parseChangelog.c:214 build/parseChangelog.c:225
#, c-format
msgid "missing name in %%changelog\n"
msgstr "%%changelog 中漏失了名稱\n"

#: build/parseChangelog.c:232
#, c-format
msgid "no description in %%changelog\n"
msgstr "%%changelog 中沒有更新說明\n"

#: build/parseDescription.c:57
#, c-format
msgid "line %d: Error parsing %%description: %s\n"
msgstr "第 %d 列：解析 %%description 時發生錯誤：%s\n"

#: build/parseDescription.c:71 build/parseFiles.c:58 build/parseScript.c:250
#, c-format
msgid "line %d: Bad option %s: %s\n"
msgstr "第 %d 列：損壞的選項 %s：%s\n"

#: build/parseDescription.c:82 build/parseFiles.c:72 build/parseScript.c:264
#, c-format
msgid "line %d: Too many names: %s\n"
msgstr "第 %d 列: 太多名稱：%s\n"

#: build/parseDescription.c:89 build/parseFiles.c:81 build/parseScript.c:273
#, c-format
msgid "line %d: Package does not exist: %s\n"
msgstr "第 %d 列：套件不存在：%s\n"

#: build/parseFiles.c:44
#, c-format
msgid "line %d: Error parsing %%files: %s\n"
msgstr "第 %d 列：解析 %%files 時發生錯誤：%s\n"

#: build/parseFiles.c:88
#, c-format
msgid "line %d: Second %%files list\n"
msgstr "第 %d 列：重複的 %%files 清單\n"

#: build/parsePreamble.c:281
#, c-format
msgid "Architecture is excluded: %s\n"
msgstr "已被排除的架構：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:285
#, c-format
msgid "Architecture is not included: %s\n"
msgstr "未被包含的架構：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:289
#, c-format
msgid "OS is excluded: %s\n"
msgstr "已被排除的作業系統：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:293
#, c-format
msgid "OS is not included: %s\n"
msgstr "未被包含的作業系統：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:318
#, c-format
msgid "%s field must be present in package: %s\n"
msgstr "必須在目前套件中宣告 %s 欄位：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:350
#, c-format
msgid "Duplicate %s entries in package: %s\n"
msgstr "套件中有重複的 %s 條目：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:444
msgid "No icon file in sources\n"
msgstr "原始碼中沒有圖示檔案\n"

#: build/parsePreamble.c:473
#, c-format
msgid "Invalid icon URL: %s\n"
msgstr "無效的圖示 URL：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:480
#, c-format
msgid "Unable to open icon %s: %s\n"
msgstr "無法開啟圖示 %s：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:489
#, c-format
msgid "Unable to read icon %s: %s\n"
msgstr "無法讀取圖示 %s：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:494
#, c-format
msgid "Icon %s is too big (max. %d bytes)\n"
msgstr "圖示 %s 太大 (最大 %d 位元組)\n"

#: build/parsePreamble.c:558
#, c-format
msgid "line %d: Tag takes single token only: %s\n"
msgstr "第 %d 列: 標記只需單一字組：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:587
#, c-format
msgid "line %d: invalid tag value(\"%s\") %s: %s\n"
msgstr "第 %d 列：無效的標記值(\"%s\") %s：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:628
#, c-format
msgid "line %d: Malformed tag: %s\n"
msgstr "第 %d 列: 異常的標記：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:636
#, c-format
msgid "line %d: Empty tag: %s\n"
msgstr "第 %d 列: 清空標記：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:675 build/parsePreamble.c:682 build/parseReqs.c:170
#, c-format
msgid "line %d: Illegal char '-' in %s: %s\n"
msgstr "第 %d 列：在 %s 中出現違規字元「-」：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:735
#, c-format
msgid "BuildRoot can not be \"/\": %s\n"
msgstr "BuildRoot 不能是「/」：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:753
#, c-format
msgid "line %d: Prefixes must begin with \"/\": %s\n"
msgstr "第 %d 列：前綴必須以「/」開始：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:761
#, c-format
msgid "line %d: Prefixes must not end with \"/\": %s\n"
msgstr "第 %d 列：Prefixes 不能以「/」結尾：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:773
#, c-format
msgid "line %d: Docdir must begin with '/': %s\n"
msgstr "第 %d 列：Docdir 必須以「/」開頭：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:787
#, c-format
msgid "line %d: %s takes an integer value: %s\n"
msgstr "第 %d 列：%s 需要一個整數值：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:833 build/parsePreamble.c:844
#, c-format
msgid "line %d: Bad %s: qualifiers: %s\n"
msgstr "第 %d 列: 不當的 %s: 限定詞：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:889
#, c-format
msgid "line %d: Bad BuildArchitecture format: %s\n"
msgstr "第 %d 列：損壞的組建架構格式：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:902
#, c-format
msgid "line %d: Only \"noarch\" sub-packages are supported: %s\n"
msgstr "第 %d 列：只支援「noarch」的次級套件：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:1030
#, c-format
msgid "Legacy syntax is unsupported: %s\n"
msgstr "不支援舊語法：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:1133
#, c-format
msgid "Bad package specification: %s\n"
msgstr "不當的套件規格檔：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:1183
#, c-format
msgid "line %d: Unknown tag: %s\n"
msgstr "第 %d 列：不明標記：%s\n"

#: build/parsePrep.c:53
#, c-format
msgid "Bad source: %s: %s\n"
msgstr "損壞的原始碼檔案：%s：%s\n"

#: build/parsePrep.c:117
#, c-format
msgid "No patch number %d\n"
msgstr "編號為 %d 的修補不存在\n"

#: build/parsePrep.c:238
#, c-format
msgid "No source number %d\n"
msgstr "編號為 %d 的原始碼檔案不存在\n"

#: build/parsePrep.c:429
#, c-format
msgid "Error parsing %%setup: %s\n"
msgstr "解析 %%setup 時發生錯誤：%s\n"

#: build/parsePrep.c:444
#, c-format
msgid "line %d: Bad arg to %%setup: %s\n"
msgstr "第 %d 列：%%setup 中出現錯誤的引數：%s\n"

#: build/parsePrep.c:460
#, c-format
msgid "line %d: Bad %%setup option %s: %s\n"
msgstr "第 %d 列：%%setup 中出現錯誤的選項 %s：%s\n"

#: build/parsePrep.c:627
#, c-format
msgid "line %d: Need arg to %%patch -b: %s\n"
msgstr "第 %d 列：%%patch -b 需要引數：%s\n"

#: build/parsePrep.c:636
#, c-format
msgid "line %d: Need arg to %%patch -z: %s\n"
msgstr "第 %d 列：%%patch -z 需要引數：%s\n"

#: build/parsePrep.c:649
#, c-format
msgid "line %d: Bad arg to %%patch -F: %s\n"
msgstr "第 %d 列：%%patch -F 的引數錯誤：%s\n"

#: build/parsePrep.c:658
#, c-format
msgid "line %d: Need arg to %%patch -d: %s\n"
msgstr "第 %d 列：%%patch -d 需要引數：%s\n"

#: build/parsePrep.c:670
#, c-format
msgid "line %d: Need arg to %%patch -p: %s\n"
msgstr "第 %d 列：%%patch -p 需要引數：%s\n"

#: build/parsePrep.c:677
#, c-format
msgid "line %d: Bad arg to %%patch -p: %s\n"
msgstr "第 %d 列：%%patch -p 的引數錯誤：%s\n"

#: build/parsePrep.c:684
msgid "Too many patches!\n"
msgstr "修補過多！\n"

#: build/parsePrep.c:688
#, c-format
msgid "line %d: Bad arg to %%patch: %s\n"
msgstr "第 %d 列：%%patch 的引數錯誤：%s\n"

#: build/parsePrep.c:841
#, c-format
msgid "Missing %s%d %s: %s\n"
msgstr "缺少 %s%d %s：%s\n"

#: build/parsePrep.c:853 build/parsePrep.c:868
#, c-format
msgid "Fetching(%s%d): %s\n"
msgstr "擷取(%s%d)時失敗：%s\n"

#: build/parsePrep.c:859 build/parsePrep.c:874
#, c-format
msgid "Fetching %s%d failed: %s\n"
msgstr "擷取 %s%d 時失敗：%s\n"

#: build/parsePrep.c:879
#, c-format
msgid "Missing %s%d: %s: %s\n"
msgstr "缺少 %s%d：%s：%s\n"

#: build/parsePrep.c:903
#, c-format
msgid "line %d: second %%prep\n"
msgstr "第 %d 列：重複的 %%prep\n"

#: build/parseReqs.c:117
#, c-format
msgid ""
"line %d: Dependency \"%s\" must begin with alpha-numeric, '_' or '/': %s\n"
msgstr "第 %d 列：相依性「%s」必須以文數字、「_」或「/」開始：%s\n"

#: build/parseReqs.c:137
#, c-format
msgid "line %d: Versioned file name not permitted: %s\n"
msgstr "第 %d 列: 不容許標上版本的檔案名稱：%s\n"

#: build/parseReqs.c:165
#, c-format
msgid "line %d: %s must be specified: %s\n"
msgstr "第 %d 列: %s 必須被指定：%s\n"

#: build/parseReqs.c:184
#, c-format
msgid "line %d: %s does not parse: %s\n"
msgstr "第 %d 列：%s 無法解析：%s\n"

#: build/parseScript.c:202
#, c-format
msgid "line %d: triggers must have --: %s\n"
msgstr "第 %d 列：觸發器必須包含「--」：%s\n"

#: build/parseScript.c:213 build/parseScript.c:289
#, c-format
msgid "line %d: Error parsing %s: %s\n"
msgstr "第 %d 列：解析 %s 時發生錯誤：%s\n"

#: build/parseScript.c:228
#, c-format
msgid "line %d: embedded interpreter token must end with '>': %s\n"
msgstr "第 %d 列：內建解譯器字組必須以「>」結尾：%s\n"

#: build/parseScript.c:237
#, c-format
msgid "line %d: script program must begin with '/': %s\n"
msgstr "第 %d 列：命令稿程式必須以「/」開頭：%s\n"

#: build/parseScript.c:281
#, c-format
msgid "line %d: Second %s\n"
msgstr "第 %d 列：重複的 %s\n"

#: build/parseScript.c:399
#, c-format
msgid "line %d: unsupported internal script: %s\n"
msgstr "第 %d 列：不支援的內建命令稿：%s\n"

#: build/parseSpec.c:246
#, c-format
msgid "line %d: %s\n"
msgstr "第 %d 列：%s\n"

#: build/parseSpec.c:301
#, c-format
msgid "Unable to open %s: %s\n"
msgstr "無法開啟 %s：%s\n"

#: build/parseSpec.c:316
#, c-format
msgid "Unclosed %%if\n"
msgstr "%%if 分支未關閉\n"

#: build/parseSpec.c:410
#, c-format
msgid "%s:%d: parseExpressionBoolean returns %d\n"
msgstr "%s:%d: parseExpressionBoolean 回傳 %d\n"

#: build/parseSpec.c:419
#, c-format
msgid "%s:%d: Got a %%else with no %%if\n"
msgstr "%s:%d：缺少與 %%if 對應的 %%if\n"

#: build/parseSpec.c:431
#, c-format
msgid "%s:%d: Got a %%endif with no %%if\n"
msgstr "%s:%d：缺少與 %%endif 對應的 %%if\n"

#: build/parseSpec.c:445 build/parseSpec.c:454
#, c-format
msgid "malformed %%include statement\n"
msgstr "異常的 %%include 宣告\n"

#: build/parseSpec.c:672
msgid "No compatible architectures found for build\n"
msgstr "沒有可供組建的相容硬體架構\n"

#: build/parseSpec.c:749
#, c-format
msgid "Package has no %%description: %s\n"
msgstr "套件沒有 %%description：%s\n"

#: build/poptBT.c:126
#, c-format
msgid "build through %prep (unpack sources and apply patches) from <specfile>"
msgstr "從 <specfile> 透過 %prep (解壓原始碼和套用修補程式) 來組建"

#: build/poptBT.c:127 build/poptBT.c:130 build/poptBT.c:133 build/poptBT.c:136
#: build/poptBT.c:139 build/poptBT.c:142 build/poptBT.c:145 build/poptBT.c:149
#: build/poptBT.c:152
msgid "<specfile>"
msgstr "<specfile>"

#: build/poptBT.c:129
msgid "build through %build (%prep, then compile) from <specfile>"
msgstr "從 <specfile> 透過 %build (%prep，然後編譯) 來組建"

#: build/poptBT.c:132
msgid "build through %install (%prep, %build, then install) from <specfile>"
msgstr "從 <specfile> 透過 %install (%prep，%build，然後安裝) 來組建"

#: build/poptBT.c:135
#, c-format
msgid "verify %files section from <specfile>"
msgstr "從 <specfile> 驗證 %files 區段"

#: build/poptBT.c:138
msgid "build source and binary packages from <specfile>"
msgstr "根據 <specfile> 組建原始碼套件與二進位套件"

#: build/poptBT.c:141
msgid "build binary package only from <specfile>"
msgstr "根據 <specfile> 只組建二進位套件"

#: build/poptBT.c:144
msgid "build source package only from <specfile>"
msgstr "根據 <specfile> 只組建原始碼套件"

#: build/poptBT.c:148
msgid "track versions of sources from <specfile>"
msgstr "從 <specfile> 追蹤原始碼版本"

#: build/poptBT.c:151
msgid "fetch missing source and patch files"
msgstr "擷取缺少的原始碼和修補程式檔案"

#: build/poptBT.c:155
#, c-format
msgid "build through %prep (unpack sources and apply patches) from <tarball>"
msgstr "從 <tarball> 透過 %prep (解壓原始碼和套用修補程式) 來組建"

#: build/poptBT.c:156 build/poptBT.c:159 build/poptBT.c:162 build/poptBT.c:165
#: build/poptBT.c:168 build/poptBT.c:171 build/poptBT.c:174
msgid "<tarball>"
msgstr "<tarball>"

#: build/poptBT.c:158
msgid "build through %build (%prep, then compile) from <tarball>"
msgstr "從 <tarball> 透過 %build (%prep，然後編譯) 來組建"

#: build/poptBT.c:161
msgid "build through %install (%prep, %build, then install) from <tarball>"
msgstr "從 <tarball> 透過 %install (%prep，%build，然後安裝) 來組建"

#: build/poptBT.c:164
#, c-format
msgid "verify %files section from <tarball>"
msgstr "從 <tarball> 驗證 %files 區段"

#: build/poptBT.c:167
msgid "build source and binary packages from <tarball>"
msgstr "從 <tarball> 中組建原始碼套件與二進位套件"

#: build/poptBT.c:170
msgid "build binary package only from <tarball>"
msgstr "從 <tarball> 中只組建二進位套件"

#: build/poptBT.c:173
msgid "build source package only from <tarball>"
msgstr "從 <tarball> 中只組建原始碼套件"

#: build/poptBT.c:177
msgid "build binary package from <source package>"
msgstr "從 <source package> 中組建二進位套件"

#: build/poptBT.c:178 build/poptBT.c:181
msgid "<source package>"
msgstr "<source package>"

#: build/poptBT.c:180
msgid ""
"build through %install (%prep, %build, then install) from <source package>"
msgstr "從 <source package> 透過 %install (%prep，%build，然後安裝) 來組建"

#: build/poptBT.c:184
msgid "remove build tree when done"
msgstr "完成後移除組建目錄樹"

#: build/poptBT.c:186
msgid "do not execute any stages of the build"
msgstr "不執行組建程序裡的任何步驟"

#: build/poptBT.c:188
msgid "do not verify build dependencies"
msgstr "不校驗組建相依關係"

#: build/poptBT.c:191
msgid "disable automagic Provides: extraction"
msgstr "停用自動提供：擷取"

#: build/poptBT.c:193
msgid "disable automagic Requires: extraction"
msgstr "停用自動需求：擷取"

#: build/poptBT.c:195
msgid "disable tags forbidden by LSB"
msgstr "停用被 LSB 禁止的標記"

#: build/poptBT.c:198 lib/poptI.c:353 lib/poptQV.c:466 lib/poptQV.c:475
#: lib/poptQV.c:520
msgid "don't verify package digest(s)"
msgstr "不校驗套件摘要"

#: build/poptBT.c:200 lib/poptI.c:355 lib/poptQV.c:469 lib/poptQV.c:477
#: lib/poptQV.c:523
msgid "don't verify database header(s) when retrieved"
msgstr "取回時不驗證資料庫標頭"

#: build/poptBT.c:202 lib/poptI.c:357 lib/poptQV.c:472 lib/poptQV.c:479
#: lib/poptQV.c:525
msgid "don't verify package signature(s)"
msgstr "不校驗套件簽章"

#: build/poptBT.c:205
msgid "Debug Package objects"
msgstr "對套件物件進行除錯"

#: build/poptBT.c:207
msgid "Debug Spec objects"
msgstr "對規格檔物件進行除錯"

#: build/poptBT.c:210
msgid "do not accept i18n msgstr's from specfile"
msgstr "不接受來自規格檔的 i18n msgstr"

#: build/poptBT.c:212
msgid "remove sources when done"
msgstr "完成後移除原始碼檔案"

#: build/poptBT.c:214
msgid "remove specfile when done"
msgstr "完成後移除規格檔案"

#: build/poptBT.c:216
msgid "skip straight to specified stage (only for c,i)"
msgstr "直接跳到指定的階段 (只有用於 c,i)"

#: build/poptBT.c:218
msgid "generate PGP/GPG signature"
msgstr "產生 PGP/GPG 簽章"

#: build/poptBT.c:220
msgid "override target platform"
msgstr "無視目標平臺"

#: build/poptBT.c:220 lib/poptALL.c:453 lib/poptQV.c:375
msgid "CPU-VENDOR-OS"
msgstr "CPU-VENDOR-OS"

#: build/spec.c:344
#, c-format
msgid "line %d: Bad number: %s\n"
msgstr "第 %d 列：錯誤的編號：%s\n"

#: build/spec.c:350
#, c-format
msgid "line %d: Bad no%s number: %d\n"
msgstr "第 %d 列: 不當的 no%s 數字：%d\n"

#: build/spec.c:409
#, c-format
msgid "line %d: No ':' terminator: %s\n"
msgstr "第 %d 列: 沒有任何的 ':' 終止符號：%s\n"

#: build/spec.c:420
#, c-format
msgid "%s %d defined multiple times\n"
msgstr "%s %d 指定了多次\n"

#: build/spec.c:792
#, c-format
msgid "can't query %s: %s\n"
msgstr "無法查詢 %s：%s\n"

#: build/spec.c:932
#, c-format
msgid "query of specfile %s failed, can't parse\n"
msgstr "規格檔 %s 的查詢失敗，無法剖析\n"

#: build/spec.c:987
#, c-format
msgid "Query specfile for platform(s): %s\n"
msgstr "查詢的規格檔用於平臺：%s\n"

#: lib/depends.c:706
#, c-format
msgid "package %s was already added, skipping %s\n"
msgstr "套件 %s 已被加入，忽略 %s\n"

#: lib/depends.c:720
#, c-format
msgid "package %s was already added, replacing with %s\n"
msgstr "套件 %s 已被加入，替換 %s\n"

#: lib/depends.c:953
msgid "(cached)"
msgstr "(快取)"

#: lib/depends.c:969
msgid "(function probe)"
msgstr "(函式探查)"

#: lib/depends.c:988
msgid "(user lookup)"
msgstr "(使用者查找)"

#: lib/depends.c:1005
msgid "(group lookup)"
msgstr "(群組查找)"

#: lib/depends.c:1014
msgid "(access probe)"
msgstr "(存取探查)"

#: lib/depends.c:1036
msgid "(mtab probe)"
msgstr "(mtab 探查)"

#: lib/depends.c:1093
msgid "(diskspace probe)"
msgstr "(磁碟空間探查)"

#: lib/depends.c:1135
msgid "(digest probe)"
msgstr "(摘要探查)"

#: lib/depends.c:1159
msgid "(signature probe)"
msgstr "(簽章探查)"

#: lib/depends.c:1190
msgid "(verify probe)"
msgstr "(驗證探查)"

#: lib/depends.c:1212
msgid "(gnupg probe)"
msgstr "(gnupg 探查)"

#: lib/depends.c:1225
msgid "(macro probe)"
msgstr "(巨集探查)"

#: lib/depends.c:1253
msgid "(envvar probe)"
msgstr "(環境變數探查)"

#: lib/depends.c:1280
msgid "(running probe)"
msgstr "(運行探查)"

#: lib/depends.c:1302
msgid "(sanity probe)"
msgstr "(明智探查)"

#: lib/depends.c:1323
msgid "(vcheck probe)"
msgstr "(存取探查)"

#: lib/depends.c:1344
msgid "(sysinfo provides)"
msgstr "(系統資訊提供)"

#: lib/depends.c:1363
msgid "(rpmlib provides)"
msgstr "(rpmlib 提供)"

#: lib/depends.c:1378
msgid "(cpuinfo provides)"
msgstr "(cpuinfo 提供)"

#: lib/depends.c:1393
msgid "(getconf provides)"
msgstr "(getconf 提供)"

#: lib/depends.c:1408
msgid "(uname provides)"
msgstr "(uname 提供)"

#: lib/depends.c:1441
msgid "(soname provides)"
msgstr "(soname 提供)"

#: lib/depends.c:1464
msgid "(root files)"
msgstr "(根目錄檔案)"

#: lib/depends.c:1472
msgid "(db files)"
msgstr "(資料庫檔案)"

#: lib/depends.c:1484
msgid "(db provides)"
msgstr "(資料庫提供)"

#: lib/depends.c:1514
msgid "(hint skipped)"
msgstr "(提示略過)"

#: lib/filetriggers.c:73 lib/rpmchecksig.c:75 lib/rpmchecksig.c:1381
#, c-format
msgid "%s: open failed: %s\n"
msgstr "%s：開啟失敗：%s\n"

#: lib/fs.c:85
#, c-format
msgid "mntctl() failed to return size: %s\n"
msgstr "mntctl() 回傳大小失敗：%s\n"

#: lib/fs.c:100
#, c-format
msgid "mntctl() failed to return mount points: %s\n"
msgstr "mntctl() 回傳掛載點失敗：%s\n"

#: lib/fs.c:125 lib/fs.c:241 lib/fs.c:363
#, c-format
msgid "failed to stat %s: %s\n"
msgstr "無法檢驗狀態：%s：%s\n"

#: lib/fs.c:176
#, c-format
msgid "failed to open %s: %s\n"
msgstr "開啟 %s 失敗：%s\n"

#: lib/fs.c:387
#, c-format
msgid "file %s is on an unknown device\n"
msgstr "檔案 %s 位於一個不明的裝置上\n"

#: lib/fsm.c:500 rpmio/iosm.c:522
#, c-format
msgid "Corrupted hardlinks found (count %d does not match %d), exiting.\n"
msgstr ""

#: lib/fsm.c:925 rpmio/iosm.c:979
#, c-format
msgid "user %s does not exist - using root\n"
msgstr "使用者 %s 不存在 - 使用 root 代替\n"

#: lib/fsm.c:935 rpmio/iosm.c:989
#, c-format
msgid "group %s does not exist - using root\n"
msgstr "使用者群組 %s 不存在 - 使用 root 代替\n"

#: lib/fsm.c:1830
#, c-format
msgid "archive file %s was not found in header file list\n"
msgstr "保存檔案 %s 在檔案清單標頭中找不到\n"

#: lib/fsm.c:1978 lib/fsm.c:2098 rpmio/iosm.c:2018 rpmio/iosm.c:2137
#, c-format
msgid "%s saved as %s\n"
msgstr "%s 已被另存為 %s\n"

#: lib/fsm.c:2125
#, c-format
msgid "%s rmdir of %s failed: Directory not empty\n"
msgstr "%s 移除目錄 %s 失敗：目錄非空\n"

#: lib/fsm.c:2131
#, c-format
msgid "%s rmdir of %s failed: %s\n"
msgstr "%s 移除目錄 %s 失敗：%s\n"

#: lib/fsm.c:2146
#, c-format
msgid " %s: unlink of %s failed: %s\n"
msgstr " %s：取消 %s 的連結時失敗：%s\n"

#: lib/fsm.c:2171 rpmio/iosm.c:2210
#, c-format
msgid "%s created as %s\n"
msgstr "%s 如同 %s 而建立\n"

#: lib/manifest.c:96
#, c-format
msgid "reading %s manifest failed: %s\n"
msgstr "讀取 %s 清單時失敗：%s\n"

#: lib/manifest.c:121
#, c-format
msgid "reading %s manifest, non-printable characters found\n"
msgstr "讀取 %s 清單時出現不可印出的字元\n"

#: lib/misc.c:43
#, c-format
msgid "cannot create %%%s %s\n"
msgstr "無法建立 %%%s %s\n"

#: lib/order.c:169
#, fuzzy, c-format
msgid "ignore package name relation(s) [%d]\t%s -> %s\n"
msgstr "沒有套件匹配：%s：%s\n"

#: lib/order.c:377
#, c-format
msgid "removing %s \"%s\" from tsort relations.\n"
msgstr ""

#: lib/order.c:2194
msgid "LOOP:\n"
msgstr ""

#: lib/order.c:2230
#, c-format
msgid "rpmtsOrder failed, %d elements remain\n"
msgstr ""

#: lib/poptALL.c:198 rpmio/poptIO.c:383
#, c-format
msgid "%s ("
msgstr "%s ("

#: lib/poptALL.c:385
#, fuzzy
msgid "Add packages to resolve dependencies"
msgstr "不校驗套件的相依關係"

#: lib/poptALL.c:388
msgid "Use anaconda \"presentation order\""
msgstr "使用 anaconda\"簡報順序\""

#: lib/poptALL.c:391
msgid "Print dependency loops as warning"
msgstr "印出循環的相依關係做為警告"

#: lib/poptALL.c:394
msgid "Do not suggest missing dependency resolution(s)"
msgstr "不提供相依性解決方案的建議"

#: lib/poptALL.c:397
msgid "Do not check added package conflicts"
msgstr "不檢查已加入套件間衝突"

#: lib/poptALL.c:400
msgid "Ignore added package requires on symlink targets"
msgstr "忽略已加入套件對於符號連結目標需求"

#: lib/poptALL.c:403
msgid "Ignore added package obsoletes"
msgstr "忽略已加入套件的淘汰名稱"

#: lib/poptALL.c:406
msgid "Ignore added package requires on file parent directory"
msgstr "忽略已加入套件對於上層目錄檔案的需求"

#: lib/poptALL.c:409
msgid "Do not check added package requires"
msgstr "不檢查已加入套件的需求"

#: lib/poptALL.c:412
msgid "Ignore added package upgrades"
msgstr "忽略已加入套件的升級"

#: lib/poptALL.c:425 rpmio/poptIO.c:575
msgid "Debug generic operations"
msgstr "對一般操作進行除錯"

#: lib/poptALL.c:428
msgid "Predefine MACRO with value EXPR"
msgstr "預先以 EXPR 值定義 MACRO"

#: lib/poptALL.c:429 lib/poptALL.c:433 rpmio/poptIO.c:580
msgid "'MACRO EXPR'"
msgstr "「MACRO EXPR」"

#: lib/poptALL.c:432 rpmio/poptIO.c:579
msgid "Define MACRO with value EXPR"
msgstr "以 EXPR 值定義 MACRO"

#: lib/poptALL.c:435 rpmio/poptIO.c:582
msgid "Undefine MACRO"
msgstr "未定義 MACRO"

#: lib/poptALL.c:436 rpmio/poptIO.c:583
msgid "'MACRO'"
msgstr "「MACRO」"

#: lib/poptALL.c:438 rpmio/poptIO.c:585
msgid "Print macro expansion of EXPR"
msgstr "印出 EXPR 的巨集展開"

#: lib/poptALL.c:439 rpmio/poptIO.c:586
msgid "'EXPR'"
msgstr "「EXPR」"

#: lib/poptALL.c:441 rpmio/poptIO.c:589
msgid "Read <FILE:...> instead of default file(s)"
msgstr "讀取 <File:...> 以代替預設檔案"

#: lib/poptALL.c:442 lib/poptALL.c:446 lib/poptALL.c:450 rpmio/poptIO.c:590
#: rpmio/poptIO.c:594 rpmio/poptIO.c:598
msgid "<FILE:...>"
msgstr "<File:...>"

#: lib/poptALL.c:445 rpmio/poptIO.c:593
msgid "Read <FILE:...> instead of default RPM Lua file(s)"
msgstr "讀取 <File:...> 以代替預設 RPM Lua 檔案"

#: lib/poptALL.c:449 rpmio/poptIO.c:597
msgid "Read <FILE:...> instead of default POPT file(s)"
msgstr "讀取 <File:...> 以代替預設 POPT 檔案"

#: lib/poptALL.c:453
msgid "Specify target platform"
msgstr "指定目標平臺"

#: lib/poptALL.c:456
msgid "Don't verify package digest(s)"
msgstr "不校驗套件摘要"

#: lib/poptALL.c:458
msgid "Don't verify database header(s) when retrieved"
msgstr "取回時不驗證資料庫標頭"

#: lib/poptALL.c:460
msgid "Don't verify package signature(s)"
msgstr "不校驗套件簽章"

#: lib/poptALL.c:463
msgid "Display known query tags"
msgstr "顯示已知的查詢標記"

#: lib/poptALL.c:465
msgid "Display macro and configuration values"
msgstr "顯示巨集與組配值"

#: lib/poptALL.c:467 rpmio/poptIO.c:613
msgid "Print the version"
msgstr "印出版本資訊"

#: lib/poptALL.c:473
msgid "Debug file FingerPrintS"
msgstr "對檔案指紋進行除錯"

#: lib/poptALL.c:475
msgid "Debug payload File State Machine"
msgstr "對酬載檔案狀態機進行除錯"

#: lib/poptALL.c:477
msgid "Use threads for File State Machine"
msgstr "使用執行緒做為檔案狀態機"

#: lib/poptALL.c:483
msgid "Display macros used"
msgstr "顯示已用巨集"

#: lib/poptALL.c:487
msgid "Display OpenPGP (RFC 2440/4880) parsing"
msgstr "顯示 OpenPGP (RFC 2440/4880) 解析"

#: lib/poptALL.c:489
msgid "Debug Package State Machine"
msgstr "對套件狀態機進行除錯"

#: lib/poptALL.c:491
msgid "Use threads for Package State Machine"
msgstr "使用執行緒於套件狀態機"

#: lib/poptALL.c:493
msgid "Debug rpmds Dependency Set"
msgstr "對 rpmds 相依性集合進行除錯"

#: lib/poptALL.c:495
msgid "Debug rpmfc File Classifier"
msgstr "對 rpmfc 檔案分類器進行除錯"

#: lib/poptALL.c:497
msgid "Debug rpmfi File Info"
msgstr "對 rpmfi 檔案進行除錯"

#: lib/poptALL.c:499
msgid "Debug rpmgi Generalized Iterator"
msgstr "對 rpmgi 一般化迭代器進行除錯"

#: lib/poptALL.c:501
msgid "Debug rpmmi Match Iterator"
msgstr "對 rpmmi 匹配迭代器進行除錯"

#: lib/poptALL.c:503
msgid "Debug rpmns Name Space"
msgstr "對 rpmns 名稱空間進行除錯"

#: lib/poptALL.c:505
msgid "Debug rpmps Problem Set"
msgstr "對 rpmps 問題設定進行除錯"

#: lib/poptALL.c:507
msgid "Debug rpmte Transaction Element"
msgstr "對 rpmts 異動作業集進行除錯"

#: lib/poptALL.c:509
msgid "Debug rpmts Transaction Set"
msgstr "對 rpmts 異動作業集進行除錯"

#: lib/poptALL.c:511
msgid "Debug rpmwf Wrapper Format"
msgstr "對 rpmwf 包裝格式進行除錯"

#: lib/poptALL.c:513 rpmio/poptIO.c:737
msgid "Display operation statistics"
msgstr "顯示作業統計"

#: lib/poptALL.c:831 rpmio/poptIO.c:927 rpmio/rpmsql.c:5412 rpmio/rpmtpm.c:152
#: tools/rpmkey.c:1831
#, c-format
msgid "%s: option table misconfigured (%d)\n"
msgstr "%s: 選項表格 misconfigured(%d)\n"

#: lib/poptI.c:82
msgid "exclude paths must begin with a /"
msgstr "被排除的路徑必須以「/」開頭"

#: lib/poptI.c:90
msgid "Option --relocate needs /old/path=/new/path argument"
msgstr "選項 --relocate 需要 /old/path=/new/path 引數"

#: lib/poptI.c:92
msgid "relocations must begin with a /"
msgstr "重新部署引數必須以「/」開頭"

#: lib/poptI.c:95
msgid "relocations must contain a ="
msgstr "重新部署引數必須包含一個「=」"

#: lib/poptI.c:98
msgid "relocations must have a / following the ="
msgstr "重新部署引數中必須有一個在「=」後的「/」"

#: lib/poptI.c:110
msgid "Option --rbexclude needs transaction id argument(s)"
msgstr "選項 --rbexclude 需要異動作業識別號引數"

#: lib/poptI.c:141
msgid "Option --rollback needs a time/date stamp argument"
msgstr "選項 --rollback 需要時間/日期戳記引數"

#: lib/poptI.c:145
#, c-format
msgid "Rollback goal:  %-24.24s (0x%08x)\n"
msgstr "回溯目的： %-24.24s (0x%08x)\n"

#: lib/poptI.c:149
msgid "malformed rollback time/date stamp argument"
msgstr "異常的回溯時間/日期戳記引數"

#: lib/poptI.c:156
msgid "arbgoal takes a time/date stamp argument"
msgstr "arbgoal 需要時間/日期戳記引數"

#: lib/poptI.c:163
msgid "malformed arbgoal time/date stamp argument"
msgstr "異常的 arbgoal 時間/日期戳記引數"

#: lib/poptI.c:213
msgid "install all files, even configurations which might otherwise be skipped"
msgstr "安裝所有檔案，即使配置檔案可能會被略過"

#: lib/poptI.c:218 lib/poptI.c:256 lib/poptI.c:259
msgid "do not execute package scriptlet(s)"
msgstr "不執行套件內建短命令稿"

#: lib/poptI.c:221
msgid "save erased package files by renaming into sub-directory"
msgstr "將清除的套件內的檔案重新命名後轉移到一個子目錄中"

#: lib/poptI.c:224 lib/poptI.c:232
msgid "do not install configuration files"
msgstr "不安裝配置檔案"

#: lib/poptI.c:227 lib/poptI.c:235
msgid "do not install documentation"
msgstr "不安裝文件"

#: lib/poptI.c:229
msgid "update the database, but do not modify the filesystem"
msgstr "僅更新資料庫，但不對檔案系統進行修改"

#: lib/poptI.c:239
msgid "don't install file security contexts"
msgstr "不安裝檔案安全上下文"

#: lib/poptI.c:242 lib/poptI.c:247 lib/poptQV.c:406 lib/poptQV.c:409
#: lib/poptQV.c:411
msgid "don't verify file digests"
msgstr "不驗證檔案摘要"

#: lib/poptI.c:245 lib/poptQV.c:438
msgid "don't verify file security contexts"
msgstr "不校驗檔案的安全關聯"

#: lib/poptI.c:251
msgid "don't register headers in rpmdb"
msgstr "不註冊 rpmdb 中的標頭"

#: lib/poptI.c:263
#, c-format
msgid "do not execute %%pretrans scriptlet (if any)"
msgstr "不執行異動前的短命令稿(如果存在)"

#: lib/poptI.c:266
#, c-format
msgid "do not execute %%pre scriptlet (if any)"
msgstr "不執行安裝前短命令稿(如果存在)"

#: lib/poptI.c:269
#, c-format
msgid "do not execute %%post scriptlet (if any)"
msgstr "不執行安裝後短命令稿(如果存在)"

#: lib/poptI.c:272
#, c-format
msgid "do not execute %%preun scriptlet (if any)"
msgstr "不執行清除前短命令稿(如果存在)"

#: lib/poptI.c:275
#, c-format
msgid "do not execute %%postun scriptlet (if any)"
msgstr "不執行清除後短命令稿(如果存在)"

#: lib/poptI.c:278
#, c-format
msgid "do not execute %%postrans scriptlet (if any)"
msgstr "不執行異動後短命令稿(如果存在)"

#: lib/poptI.c:281
msgid "do not execute any scriptlet(s) triggered by this package"
msgstr "不執行套件內的任何可觸發短命令稿"

#: lib/poptI.c:284
#, c-format
msgid "do not execute any %%triggerprein scriptlet(s)"
msgstr "不執行任何預先作業觸發執行的短命令稿"

#: lib/poptI.c:287
#, c-format
msgid "do not execute any %%triggerin scriptlet(s)"
msgstr "不執行任何安裝中觸發執行的短命令稿"

#: lib/poptI.c:290
#, c-format
msgid "do not execute any %%triggerun scriptlet(s)"
msgstr "不執行任何清除中觸發執行的短命令稿"

#: lib/poptI.c:293
#, c-format
msgid "do not execute any %%triggerpostun scriptlet(s)"
msgstr "不執行任何作業後觸發執行的短命令稿"

#: lib/poptI.c:297
msgid "save erased package files by repackaging"
msgstr "將已清除套件內的檔案另存為一個套件"

#: lib/poptI.c:299
msgid "don't install, but tell if it would work or not"
msgstr "不真正安裝，只回報作業結果是否正確"

#: lib/poptI.c:303
msgid ""
"remove all packages which match <package> (normally an error is generated if "
"<package> specified multiple packages)"
msgstr ""
"移除所有匹配<package>的套件 (如果<package>被指定為多個套件，常會導致錯誤出現)"

#: lib/poptI.c:308
msgid "relocate files in non-relocatable package"
msgstr "在不可重新部署套件中重新部署檔案"

#: lib/poptI.c:312
msgid "erase (uninstall) package"
msgstr "清除(反安裝)套件"

#: lib/poptI.c:312
msgid "<package>+"
msgstr "<package>+"

#: lib/poptI.c:314
msgid "skip files with leading component <path> "
msgstr "略過指定的 <path> 後的檔案 "

#: lib/poptI.c:315 tools/rpmmtree.c:3577
msgid "<path>"
msgstr "<path>"

#: lib/poptI.c:319
msgid "detect file conflicts between packages"
msgstr "在套件之間偵測會衝突的檔案"

#: lib/poptI.c:323
msgid "upgrade package(s) if already installed"
msgstr "如果套件已安裝，執行更新"

#: lib/poptI.c:324 lib/poptI.c:342 lib/poptI.c:390
msgid "<packagefile>+"
msgstr "<packagefile>+"

#: lib/poptI.c:326
msgid "print hash marks as package installs (good with -v)"
msgstr "印出出安裝套件的 Hash 碼 (常和 -v 同時使用)"

#: lib/poptI.c:330
msgid "don't verify package architecture"
msgstr "不偵測套件的相容架構"

#: lib/poptI.c:333
msgid "don't verify package operating system"
msgstr "不偵測套件的相容作業系統"

#: lib/poptI.c:337
msgid "don't check disk space before installing"
msgstr "安裝前不偵測磁碟剩餘空間"

#: lib/poptI.c:339
msgid "install documentation"
msgstr "安裝文件"

#: lib/poptI.c:342
msgid "install package(s)"
msgstr "安裝套件"

#: lib/poptI.c:345
msgid "do not verify package dependencies"
msgstr "不偵測套件相依性"

#: lib/poptI.c:349
msgid "do not reorder package installation to satisfy dependencies"
msgstr "不重新排列套件安裝順序以滿足相依鏈"

#: lib/poptI.c:361
msgid ""
"upgrade to an old version of the package (--force on upgrades does this "
"automatically)"
msgstr "更新到一個舊版本的套件 (在更新作業中 --force 指令會自動進行此步驟)"

#: lib/poptI.c:365
msgid "print percentages as package installs"
msgstr "安裝套件時印出進度百分比"

#: lib/poptI.c:367
msgid "relocate the package to <dir>, if relocatable"
msgstr "如果可以，把套件重新部署到 <dir>"

#: lib/poptI.c:368
msgid "<dir>"
msgstr "<dir>"

#: lib/poptI.c:370
msgid "relocate files from path <old> to <new>"
msgstr "將檔案從 <old> 重新部署到 <new>"

#: lib/poptI.c:371
msgid "<old>=<new>"
msgstr "<old>=<new>"

#: lib/poptI.c:374
msgid "ignore file conflicts between packages"
msgstr "忽略套件之間的檔案衝突"

#: lib/poptI.c:377
msgid "reinstall if the package is already present"
msgstr "如果套件已存在則重新安裝"

#: lib/poptI.c:379
msgid "deinstall new, reinstall old, package(s), back to <date>"
msgstr "反安裝新增，重新安裝舊的套件，回到 <date>"

#: lib/poptI.c:380 lib/poptI.c:383
msgid "<date>"
msgstr "<date>"

#: lib/poptI.c:382
msgid "If transaction fails rollback to <date>"
msgstr "如果異動作業失敗就回溯到 <date>"

#: lib/poptI.c:385
msgid "Exclude Transaction I.D. from rollback"
msgstr "從回溯中排除異動作業識別號"

#: lib/poptI.c:386
msgid "<tid>"
msgstr "<tid>"

#: lib/poptI.c:389
msgid "upgrade package(s)"
msgstr "更新套件"

#: lib/poptQV.c:136
msgid "query/verify all packages"
msgstr "查詢/校驗所有套件"

#: lib/poptQV.c:138
msgid "rpm checksig mode"
msgstr "rpm 檢查簽章模式"

#: lib/poptQV.c:140
msgid "query/verify package(s) owning file"
msgstr "查詢/校驗屬於套件的檔案"

#: lib/poptQV.c:142
msgid "query/verify package(s) in group"
msgstr "查詢/校驗套件所屬的組別"

#: lib/poptQV.c:144
msgid "query/verify a package file"
msgstr "查詢/校驗一個套件檔案"

#: lib/poptQV.c:147
msgid "query/verify package(s) from TOP file tree walk"
msgstr "從頂端遍歷檔案樹查詢/驗證套件"

#: lib/poptQV.c:149
msgid "query/verify package(s) from system HDLIST"
msgstr "系統 HDLIST 查詢/驗證套件從"

#: lib/poptQV.c:152
msgid "query/verify package(s) with source package identifier"
msgstr "根據原始碼套件的識別查詢/校驗套件"

#: lib/poptQV.c:154
msgid "query/verify package(s) with package identifier"
msgstr "根據套件的識別查詢/校驗套件"

#: lib/poptQV.c:156
msgid "query/verify package(s) with header identifier"
msgstr "根據標頭識別查詢/校驗套件"

#: lib/poptQV.c:158
msgid "query/verify package(s) with file identifier"
msgstr "根據檔案識別查詢/校驗套件"

#: lib/poptQV.c:161
msgid "rpm query mode"
msgstr "rpm 查詢模式"

#: lib/poptQV.c:163
msgid "query/verify a header instance"
msgstr "查詢/驗證標頭實體"

#: lib/poptQV.c:165
msgid "query a spec file"
msgstr "查詢一個規格檔案"

#: lib/poptQV.c:165 lib/poptQV.c:167 tools/rpmmtree.c:3565
msgid "<spec>"
msgstr "<spec>"

#: lib/poptQV.c:167
msgid "query source metadata from spec file parse"
msgstr "從 spec 檔案剖析來查詢原始碼後設資料"

#: lib/poptQV.c:169
msgid "query/verify package(s) from install transaction"
msgstr "從安裝異動作業查詢/驗證套件"

#: lib/poptQV.c:171
msgid "query the package(s) triggered by the package"
msgstr "查詢由套件所觸發的套件"

#: lib/poptQV.c:173
msgid "rpm verify mode"
msgstr "rpm 校驗模式"

#: lib/poptQV.c:175
msgid "query/verify the package(s) which require a dependency"
msgstr "查詢/校驗需要某個相依物件的套件"

#: lib/poptQV.c:177
msgid "query/verify the package(s) which require any contained provide"
msgstr "查詢/驗證需要所含提供名稱的套件"

#: lib/poptQV.c:181
msgid "query/verify the package(s) which provide a dependency"
msgstr "查詢/校驗提供某個相依物件的套件"

#: lib/poptQV.c:183
msgid "query/verify the package(s) which conflict with a dependency"
msgstr "查詢/校驗與某個相依物件衝突的套件"

#: lib/poptQV.c:185
msgid "query/verify the package(s) which obsolete a dependency"
msgstr "查詢/校驗淘汰某個相依物件的套件"

#: lib/poptQV.c:188
msgid "create transaction set"
msgstr "建立異動作業集"

#: lib/poptQV.c:191
msgid "do not order transaction set"
msgstr "不排序異動作業集"

#: lib/poptQV.c:194
msgid "do not glob arguments"
msgstr "不以萬用字元解析引數"

#: lib/poptQV.c:196
msgid "do not process non-package files as manifests"
msgstr "不以清單方式處理非套件檔案"

#: lib/poptQV.c:198
msgid "do not read headers"
msgstr "不讀取標頭"

#: lib/poptQV.c:333
msgid "list all configuration files"
msgstr "列出所有配置檔案"

#: lib/poptQV.c:335
msgid "list all documentation files"
msgstr "列出所有文件檔案"

#: lib/poptQV.c:337
msgid "dump basic file information"
msgstr "調出基本的檔案資訊"

#: lib/poptQV.c:341
msgid "list files in package"
msgstr "列出套件內的檔案"

#: lib/poptQV.c:345 lib/poptQV.c:392
msgid "add suggested packages to transaction"
msgstr "加入建議的套件到異動作業"

#: lib/poptQV.c:350 lib/poptQV.c:397
#, c-format
msgid "skip %%config files"
msgstr "跳過 %%config 檔案"

#: lib/poptQV.c:353 lib/poptQV.c:400
#, c-format
msgid "skip %%doc files"
msgstr "跳過 %%doc 檔案"

#: lib/poptQV.c:356
#, c-format
msgid "skip %%ghost files"
msgstr "略過 %%ghost 檔案"

#: lib/poptQV.c:360
#, c-format
msgid "skip %%license files"
msgstr "略過 %%license 檔案"

#: lib/poptQV.c:363
#, c-format
msgid "skip %%readme files"
msgstr "略過 %%readme 檔案"

#: lib/poptQV.c:369
msgid "use the following query format"
msgstr "使用以下的查詢格式"

#: lib/poptQV.c:369
msgid "QUERYFORMAT"
msgstr "QUERYFORMAT"

#: lib/poptQV.c:371
msgid "substitute i18n sections into spec file"
msgstr "替代 i18n 區段進入規格檔案"

#: lib/poptQV.c:373
msgid "display the states of the listed files"
msgstr "顯示列出的每個檔案的狀態"

#: lib/poptQV.c:375
msgid "specify target platform"
msgstr "指定目標平臺"

#: lib/poptQV.c:415
msgid "don't verify size of files"
msgstr "不校驗檔案大小"

#: lib/poptQV.c:418
msgid "don't verify symlink path of files"
msgstr "不校驗檔案的連結路徑"

#: lib/poptQV.c:421
msgid "don't verify owner of files"
msgstr "不校驗檔案的擁有者"

#: lib/poptQV.c:424
msgid "don't verify group of files"
msgstr "不校驗檔案的屬組"

#: lib/poptQV.c:427
msgid "don't verify modification time of files"
msgstr "不校驗檔案的修改時間"

#: lib/poptQV.c:430 lib/poptQV.c:433
msgid "don't verify mode of files"
msgstr "不校驗檔案的模式"

#: lib/poptQV.c:436
msgid "don't verify file HMAC's"
msgstr "不驗證檔案的 HMAC"

#: lib/poptQV.c:440
msgid "don't verify files in package"
msgstr "不校驗套件內的檔案"

#: lib/poptQV.c:443 lib/poptQV.c:446
msgid "don't verify package dependencies"
msgstr "不校驗套件的相依關係"

#: lib/poptQV.c:451 lib/poptQV.c:455 lib/poptQV.c:458 lib/poptQV.c:461
msgid "don't execute verify script(s)"
msgstr "不執行校驗命令稿"

#: lib/poptQV.c:495
msgid "sign package(s) (identical to --resign)"
msgstr "對套件簽章 (與 --resign 含義相同)"

#: lib/poptQV.c:497
msgid "verify package signature(s)"
msgstr "校驗套件簽章"

#: lib/poptQV.c:499
msgid "delete package signatures"
msgstr "刪除套件簽章"

#: lib/poptQV.c:501
msgid "import an armored public key"
msgstr "匯入一個受保護的公鑰"

#: lib/poptQV.c:503
msgid "sign package(s) (identical to --addsign)"
msgstr "對套件簽章 (與 --addsign 含義相同)"

#: lib/poptQV.c:505
msgid "generate signature"
msgstr "產生簽章"

#: lib/poptQV.c:508
msgid "specify trust metric"
msgstr "指定信賴度量資訊"

#: lib/poptQV.c:508
msgid "TRUST"
msgstr "TRUST"

#: lib/poptQV.c:511
msgid "set ultimate trust when importing pubkey(s)"
msgstr "匯入 pubkey 時設定最大信賴"

#: lib/poptQV.c:514
msgid "unset ultimate trust when importing pubkey(s)"
msgstr "匯入 pubkey 時解除設定最大信賴"

#: lib/poptQV.c:516
msgid "disable password challenge"
msgstr "停用密碼挑戰"

#: lib/psm.c:202
#, c-format
msgid "cannot write to %%%s %s\n"
msgstr "無法寫入 %%%s %s\n"

#: lib/psm.c:204
#, fuzzy, c-format
msgid "cannot chown %%%s %s\n"
msgstr "無法開啟檔案 %s：%s\n"

#: lib/psm.c:251
msgid "source package expected, binary found\n"
msgstr "需要一個原始碼套件，但這是一個二進位套件\n"

#: lib/psm.c:346
msgid "source package contains no .spec file\n"
msgstr "原始碼套件內沒有 .spec 檔案\n"

#: lib/psm.c:1156 lib/rpmfc.c:125
#, c-format
msgid "Couldn't fork %s: %s\n"
msgstr "無法衍生 %s：%s\n"

#: lib/psm.c:1167
#, c-format
msgid "%s(%s) scriptlet failed, waitpid(%d) rc %d: %s\n"
msgstr "%s(%s) 短命令稿執行失敗，waitpid(%d) rc %d：%s\n"

#: lib/psm.c:1177
#, c-format
msgid "%s(%s) scriptlet failed, signal %d\n"
msgstr "%s(%s) 短命令稿執行失敗，信號 %d\n"

#: lib/psm.c:1183
#, c-format
msgid "%s(%s) scriptlet failed, exit status %d\n"
msgstr "%s(%s) 短命令稿執行失敗，離開狀態 %d\n"

#: lib/psm.c:2464
#, c-format
msgid "%s: %s scriptlet failed (%d), skipping %s\n"
msgstr "%s：%s 短命令稿執行失敗 (%d)，略過 %s\n"

#: lib/psm.c:2593
msgid "Unable to reload signature header\n"
msgstr "無法重載簽章標頭\n"

#: lib/psm.c:2741
#, c-format
msgid "unpacking of archive failed%s%s: %s\n"
msgstr "解壓保存檔案失敗 %s%s：%s\n"

#: lib/psm.c:2742
msgid " on file "
msgstr "  於檔案 "

#: lib/psm.c:2927
#, c-format
msgid "%s failed on file %s: %s\n"
msgstr "%s 失敗的於檔案 %s: %s\n"

#: lib/psm.c:2930
#, c-format
msgid "%s failed: %s\n"
msgstr "%s 失敗：%s\n"

#: lib/query.c:177
#, c-format
msgid "incorrect format: %s\n"
msgstr "不正確的格式：%s\n"

#: lib/query.c:249
msgid "(contains no files)"
msgstr "(沒有包含檔案)"

#: lib/query.c:348
msgid "normal        "
msgstr "正常        "

#: lib/query.c:351
msgid "replaced      "
msgstr "被替換      "

#: lib/query.c:354
msgid "not installed "
msgstr "未安裝 "

#: lib/query.c:357
msgid "net shared    "
msgstr "網路共享    "

#: lib/query.c:360
msgid "wrong color   "
msgstr "錯誤顏色   "

#: lib/query.c:363
msgid "(no state)    "
msgstr "(無狀態)    "

#: lib/query.c:366
#, c-format
msgid "(unknown %3d) "
msgstr "(不明的 %3d) "

#: lib/query.c:383 lib/query.c:413
msgid "package without owner/group tags\n"
msgstr "套件內沒有檔案擁有者/群組記錄\n"

#: lib/query.c:540
#, c-format
msgid "key \"%s\" not found in %s table\n"
msgstr "在 %2$s 表格中找不到索引鍵 %1$s\n"

#: lib/query.c:574
#, c-format
msgid "group %s does not contain any packages\n"
msgstr "群組 %s 內還沒有任何套件\n"

#: lib/query.c:583
#, c-format
msgid "no package triggers %s\n"
msgstr "沒有套件內建觸發器 %s\n"

#: lib/query.c:600 lib/query.c:624 lib/query.c:646 lib/query.c:681
#, c-format
msgid "malformed %s: %s\n"
msgstr "異常的 %s：%s\n"

#: lib/query.c:612 lib/query.c:630 lib/query.c:657 lib/query.c:686
#, c-format
msgid "no package matches %s: %s\n"
msgstr "沒有套件匹配：%s：%s\n"

#: lib/query.c:697
#, c-format
msgid "no package requires %s\n"
msgstr "沒有套件需要 %s\n"

#: lib/query.c:708
#, c-format
msgid "no package provides %s\n"
msgstr "沒有套件提供 %s\n"

#: lib/query.c:760
#, c-format
msgid "file %s: %s\n"
msgstr "檔案 %s：%s\n"

#: lib/query.c:763
#, c-format
msgid "file %s is not owned by any package\n"
msgstr "檔案 %s 不屬於任何套件\n"

#: lib/query.c:788
#, c-format
msgid "invalid package number: %s\n"
msgstr "不正確的套件編號：%s\n"

#: lib/query.c:795
#, c-format
msgid "record %u could not be read\n"
msgstr "記錄 %u 無法讀取\n"

#: lib/query.c:804 lib/query.c:810 lib/rpminstall.c:839
#, c-format
msgid "package %s is not installed\n"
msgstr "套件 %s 尚未安裝\n"

#: lib/rpmal.c:371
msgid "(added files)"
msgstr "(加入的檔案)"

#: lib/rpmal.c:453
msgid "(added provide)"
msgstr "(加入的提供物)"

#: lib/rpmchecksig.c:87
msgid "rpmTempFile failed\n"
msgstr "rpmTempFile 失敗\n"

#: lib/rpmchecksig.c:129
#, c-format
msgid "%s: Fwrite failed: %s\n"
msgstr "%s: Fwrite 失敗：%s\n"

#: lib/rpmchecksig.c:135 rpmdb/package.c:334
#, c-format
msgid "%s: Fread failed: %s\n"
msgstr "%s: Fread 失敗：%s\n"

#: lib/rpmchecksig.c:139
#, c-format
msgid "%s: Fflush failed: %s\n"
msgstr "%s：Fflush 失敗：%s\n"

#: lib/rpmchecksig.c:265 lib/rpmchecksig.c:1111 rpmdb/package.c:173
#, c-format
msgid "%s: No signature available\n"
msgstr "%s：未發現簽章\n"

#: lib/rpmchecksig.c:409
#, c-format
msgid "%s: was already signed by key ID %s, skipping\n"
msgstr "%s: 已經由鍵值識別號 %s 所簽章, 跳過\n"

#: lib/rpmchecksig.c:908
#, c-format
msgid "%s: import read failed(%d).\n"
msgstr "%s：匯入讀取時失敗(%d)。\n"

#: lib/rpmchecksig.c:920
#, c-format
msgid "%s: import failed.\n"
msgstr "%s：匯入失敗。\n"

#: lib/rpmchecksig.c:998
msgid "headerGet failed"
msgstr "headerGet 失敗"

#: lib/rpmchecksig.c:999
msgid "failed to retrieve original header\n"
msgstr "擷取原始標頭時失敗\n"

#: lib/rpmchecksig.c:1031 rpmdb/pkgio.c:601 rpmdb/pkgio.c:792
#: rpmdb/pkgio.c:1465
#, c-format
msgid "XAR file not found (or no XAR support)"
msgstr "找不到 XAR 檔案 (或是不支援 XAR)"

#: lib/rpmchecksig.c:1041
msgid "Fread failed"
msgstr "Fread 失敗"

#: lib/rpmchecksig.c:1208 rpmdb/package.c:296
#, c-format
msgid "skipping package %s with unverifiable V%u signature\n"
msgstr "跳過具有無法確認 V%2$u 簽名的套件 %1$s \n"

#: lib/rpmchecksig.c:1302
msgid "NOT_OK"
msgstr "不正確"

#: lib/rpmchecksig.c:1303 lib/rpmchecksig.c:1317
msgid " (MISSING KEYS:"
msgstr " (丟失的密鑰："

#: lib/rpmchecksig.c:1305 lib/rpmchecksig.c:1319
msgid ") "
msgstr ") "

#: lib/rpmchecksig.c:1306 lib/rpmchecksig.c:1320
msgid " (UNTRUSTED KEYS:"
msgstr " (不信任的密鑰："

#: lib/rpmchecksig.c:1308 lib/rpmchecksig.c:1322
msgid ")"
msgstr ")"

#: lib/rpmchecksig.c:1316
msgid "OK"
msgstr "正確"

#: lib/rpmds.c:915 lib/rpmds.c:4183
msgid "NO "
msgstr "否 "

#: lib/rpmds.c:915 lib/rpmds.c:4183
msgid "YES"
msgstr "是"

#: lib/rpmds.c:1462
msgid "PreReq:, Provides:, and Obsoletes: dependencies support versions."
msgstr "PreReq:、Provides:、以及 Obsoletes: 相依支援版本。"

#: lib/rpmds.c:1465
msgid "file name(s) stored as (dirName,baseName,dirIndex) tuple, not as path."
msgstr "檔案名稱儲存為 (dirName、baseName、dirIndex) 字組，而非路徑。"

#: lib/rpmds.c:1469
msgid "package payload can be compressed using bzip2."
msgstr "套件酬載曾經使用 bzip2 壓縮過。"

#: lib/rpmds.c:1473
msgid "package payload file(s) have \"./\" prefix."
msgstr "套件酬載檔案有\"./\"字首。"

#: lib/rpmds.c:1476
msgid "package name-version-release is not implicitly provided."
msgstr "套件的名稱-版本-發行編號沒有被隱含指出。"

#: lib/rpmds.c:1479
msgid "header tags are always sorted after being loaded."
msgstr "標頭標記總在載入之後自動排序。"

#: lib/rpmds.c:1482
msgid "the scriptlet interpreter can use arguments from header."
msgstr "命令稿解譯器可以從標頭中呼叫引數。"

#: lib/rpmds.c:1485
msgid "a hardlink file set may be installed without being complete."
msgstr "硬式鏈結檔案組合也許沒有被完整安裝。"

#: lib/rpmds.c:1488
msgid "package scriptlets may access the rpm database while installing."
msgstr "套件內建短命令稿在安裝程序中可以存取 rpm 資料庫。"

#: lib/rpmds.c:1492
msgid "internal embedded lua scripts."
msgstr "內部嵌入的 lua 命令稿。"

#: lib/rpmds.c:1497
msgid "internal embedded Augeas."
msgstr "內部嵌入的 Augeas。"

#: lib/rpmds.c:1502
msgid "internal embedded FICL."
msgstr "內部嵌入的 FICL。"

#: lib/rpmds.c:1507
#, fuzzy
msgid "internal embedded JVM BeanShell."
msgstr "內部嵌入的 Augeas。"

#: lib/rpmds.c:1512
msgid "internal embedded JavaScript."
msgstr "內部嵌入的 JavaScript。"

#: lib/rpmds.c:1517
#, fuzzy
msgid "internal embedded Mruby scripts."
msgstr "內部嵌入的 ruby 命令稿。"

#: lib/rpmds.c:1522
msgid "internal embedded perl scripts."
msgstr "內部嵌入的 perl 命令稿。"

#: lib/rpmds.c:1527
msgid "internal embedded python scripts."
msgstr "內部嵌入的 python 命令稿。"

#: lib/rpmds.c:1532
#, fuzzy
msgid "internal embedded Cruby scripts."
msgstr "內部嵌入的 ruby 命令稿。"

#: lib/rpmds.c:1537
msgid "internal embedded Spook scripts."
msgstr "內部嵌入的 Spook 命令稿。"

#: lib/rpmds.c:1542
msgid "internal embedded sqlite3 scripts."
msgstr "內部嵌入的 sqlite3 命令稿。"

#: lib/rpmds.c:1547
msgid "internal embedded squirrel scripts."
msgstr "內部嵌入的 squirrel 命令稿。"

#: lib/rpmds.c:1552
msgid "internal embedded tcl scripts."
msgstr "內部嵌入的 tcl 命令稿。"

#: lib/rpmds.c:1556
msgid "header tag data can be of type uint64_t."
msgstr "標頭標記資料可以是 uint64_t 型態。"

#: lib/rpmds.c:1559
msgid "package payload can be in ustar tar archive format."
msgstr "套件酬載可以存在 ustar 打包格式之中。"

#: lib/rpmds.c:1563
msgid "package payload can be compressed using lzma."
msgstr "套件酬載可以使用 lzma 壓縮。"

#: lib/rpmds.c:1567 lib/rpmds.c:1570
msgid "file digests can be other than MD5."
msgstr "檔案摘要可以不是 MD5。"

#: lib/rpmds.c:1574
msgid "package payload can be in ar archive format."
msgstr "套件酬載可以存在 ar 打包格式之中。"

#: lib/rpmds.c:1579
msgid "package payload can be compressed using xz."
msgstr "套件酬載可以使用 xz 壓縮。"

#: lib/rpmds.c:1584
msgid "dependencies support set/subset versions."
msgstr ""

#: lib/rpmds.c:1675 lib/rpmds.c:3936
#, c-format
msgid "%s:%d \"%s\" has invalid name. Skipping ...\n"
msgstr "%s:%d「%s」的名稱無效。跳過…\n"

#: lib/rpmds.c:1698 lib/rpmds.c:3953
#, c-format
msgid "%s:%d \"%s\" has no comparison operator. Skipping ...\n"
msgstr "%s:%d「%s」沒有比較運算子。跳過…\n"

#: lib/rpmds.c:1709 lib/rpmds.c:3968
#, c-format
msgid "%s:%d \"%s\" has no EVR string. Skipping ...\n"
msgstr "%s:%d「%s」沒有 EVR 字串。跳過…\n"

#: lib/rpmds.c:3935 lib/rpmds.c:3952 lib/rpmds.c:3964
#, c-format
msgid "running \"%s\" pipe command\n"
msgstr "正在執行「%s」管道命令\n"

#: lib/rpmds.c:3966
#, c-format
msgid ""
"\tline %d: No EVR comparison value found.\n"
" Skipping ..."
msgstr ""
"\t列 %d：找不到 EVR 比較值。\n"
"跳過…"

#: lib/rpmds.c:4115
#, c-format
msgid ""
"The \"B\" dependency needs an epoch (assuming same epoch as \"A\")\n"
"\tA = \"%s\"\tB = \"%s\"\n"
msgstr ""
"「B」相依性需要 epoch (假設與「A」為相同 epoch)\n"
"\tA = 「%s」\tB = 「%s」\n"

#: lib/rpmds.c:4145 lib/rpmds.c:4147 rpmdb/rpmevr.c:322 rpmdb/rpmevr.c:324
#, fuzzy, c-format
msgid "failed to decode %s\n"
msgstr "開啟 %s 失敗：%s\n"

#: lib/rpmfc.c:96
#, c-format
msgid "Couldn't create pipe for %s: %m\n"
msgstr "無法建立 %s 的管線：%m\n"

#: lib/rpmfc.c:120
#, c-format
msgid "Couldn't exec %s: %s\n"
msgstr "無法執行 %s：%s\n"

#: lib/rpmfc.c:216
#, c-format
msgid "Command \"%s\" failed, exit(%d)\n"
msgstr "命令「%s」失敗，離開(%d)\n"

#: lib/rpmfc.c:222
#, c-format
msgid "failed to write all data to %s\n"
msgstr "寫入所有資料到 %s 時失敗\n"

#: lib/rpmfc.c:362
#, c-format
msgid "Compilation of pattern '%s' (expanded from '%s') failed. Skipping ...\n"
msgstr "胚騰『%s』的編譯 (展開自『%s』) 失敗。跳過…\n"

#: lib/rpmfc.c:392
#, c-format
msgid "Skipping %c: '%s'\n"
msgstr "跳過 %c：'%s'\n"

#: lib/rpmfc.c:1186
#, c-format
msgid "skipping %s provides detection\n"
msgstr "跳過 %s 提供套件檢查\n"

#: lib/rpmfc.c:1196
#, c-format
msgid "skipping %s requires detection\n"
msgstr "跳過 %s 需求套件檢查\n"

#: lib/rpmfc.c:1604
#, c-format
msgid "Finding  %s: %s\n"
msgstr "正在尋找 %s：%s\n"

#: lib/rpmfc.c:1609 lib/rpmfc.c:1621
#, c-format
msgid "Failed to find %s:\n"
msgstr "尋找 %s 時失敗：\n"

#: lib/rpmgi.c:104 lib/rpminstall.c:165 lib/rpmrollback.c:197 lib/rpmts.c:518
#: tools/rpmdigest.c:647
#, c-format
msgid "open of %s failed: %s\n"
msgstr "開啟 %s 失敗：%s\n"

#: lib/rpmgi.c:244
#, fuzzy, c-format
msgid "not signed: %s\n"
msgstr " 未修改：%s)\n"

#: lib/rpmgi.c:468
#, c-format
msgid "unknown tag: \"%s\"\n"
msgstr "不明的標記：「%s」\n"

#: lib/rpminstall.c:237
msgid "Preparing..."
msgstr "正在準備…"

#: lib/rpminstall.c:239
msgid "Preparing packages for installation..."
msgstr "正在準備要安裝的套件…"

#: lib/rpminstall.c:257
msgid "Repackaging..."
msgstr "重新打包中…"

#: lib/rpminstall.c:259
msgid "Repackaging erased files..."
msgstr "正在重新打包被清除的檔案…"

#: lib/rpminstall.c:278
msgid "Upgrading..."
msgstr "更新中…"

#: lib/rpminstall.c:280
msgid "Upgrading packages..."
msgstr "正在更新套件…"

#: lib/rpminstall.c:325
msgid "    Suggested resolutions:\n"
msgstr "    推薦解決方案：\n"

#: lib/rpminstall.c:339
msgid "Failed dependencies"
msgstr "相依性失敗"

#: lib/rpminstall.c:346
msgid "Ordering problems"
msgstr "定序問題"

#: lib/rpminstall.c:353
msgid "Install/Erase problems"
msgstr "安裝/清除問題"

#: lib/rpminstall.c:626
#, c-format
msgid "package \"%s\" cannot be found\n"
msgstr "找不到套件「%s」\n"

#: lib/rpminstall.c:648
#, c-format
msgid "package \"%s\" cannot be erased\n"
msgstr "無法移除套件「%s」\n"

#: lib/rpminstall.c:675
#, c-format
msgid "package %s is not relocatable\n"
msgstr "套件 %s 不可重新部署\n"

#: lib/rpminstall.c:848
#, c-format
msgid "\"%s\" specifies multiple packages\n"
msgstr "「%s」指定了多個套件\n"

#: lib/rpminstall.c:893
#, c-format
msgid "cannot open %s: %s\n"
msgstr "無法開啟檔案 %s：%s\n"

#: lib/rpminstall.c:898
#, c-format
msgid "Installing %s\n"
msgstr "正在安裝 %s\n"

#: lib/rpminstall.c:909
#, c-format
msgid "%s cannot be installed\n"
msgstr "%s 無法安裝\n"

#: lib/rpmlock.c:156 lib/rpmlock.c:166
#, c-format
msgid "can't create transaction lock on %s (%s)\n"
msgstr "無法於 %s (%s) 建立異動作業鎖定\n"

#: lib/rpmlock.c:162
#, c-format
msgid "waiting for transaction lock on %s\n"
msgstr "於 %s 等待異動作業鎖定\n"

#: lib/rpmps.c:238
msgid "different"
msgstr "不同的"

#: lib/rpmps.c:246
#, c-format
msgid "package %s is intended for a %s platform"
msgstr "套件 %s 是適用於用於 %s 平臺"

#: lib/rpmps.c:251
#, c-format
msgid "package %s is already installed"
msgstr "套件 %s 已經安裝了"

#: lib/rpmps.c:256
#, c-format
msgid "re-packaged package with %s: %s is missing"
msgstr "以 %s 重新包裝套件：缺少 %s"

#: lib/rpmps.c:261
#, c-format
msgid "path %s in package %s is not relocatable"
msgstr "在套件 %s 中的路徑 %s 無法重新部署"

#: lib/rpmps.c:266
#, c-format
msgid "file %s conflicts between attempted installs of %s and %s"
msgstr "在試圖安裝的 %s 和 %s 之間產生檔案 %s 的衝突"

#: lib/rpmps.c:271
#, c-format
msgid "file %s from install of %s conflicts with file from package %s"
msgstr "從 %s 安裝的檔案 %s 與來自套件 %s 的檔案產生衝突"

#: lib/rpmps.c:276
#, c-format
msgid "package %s (which is newer than %s) is already installed"
msgstr "套件 %s (較 %s 版本還新) 已經安裝了"

#: lib/rpmps.c:281
#, c-format
msgid "installing package %s needs %lu%cB on the %s filesystem"
msgstr "安裝套件 %s 時需要 %lu%cB 空間於檔案系統 %s 上"

#: lib/rpmps.c:291
#, c-format
msgid "installing package %s needs %lu inodes on the %s filesystem"
msgstr "安裝套件 %s 時需要 %lu 個節點於檔案系統 %s 上"

#: lib/rpmps.c:296
#, c-format
msgid "package %s pre-transaction syscall(s): %s failed: %s"
msgstr "套件 %s 的異動作業前系統呼叫：%s 失敗：%s"

#: lib/rpmps.c:300
#, c-format
msgid "%s is needed by %s%s"
msgstr "%s 被 %s%s 所需要"

#: lib/rpmps.c:302 lib/rpmps.c:307
msgid "(installed) "
msgstr "(已安裝的) "

#: lib/rpmps.c:305
#, c-format
msgid "%s conflicts with %s%s"
msgstr "%s 與 %s%s 衝突"

#: lib/rpmps.c:311
#, c-format
msgid "installing package %s on %s rdonly filesystem"
msgstr "安裝套件 %s 於 %s 唯讀檔案系統"

#: lib/rpmps.c:316
#, c-format
msgid "unknown error %d encountered while manipulating package %s"
msgstr "不明錯誤 %d 發生在處理套件 %s 的程序中"

#: lib/rpmrc.c:1298
#, c-format
msgid "Configured system provides (from %s):\n"
msgstr "已組配的系統提供 (來自 %s)：\n"

#: lib/rpmrc.c:1313
#, c-format
msgid "Features provided by rpmlib installer:\n"
msgstr "由 rpmlib 安裝程式提供的功能：\n"

#: lib/rpmrc.c:1334
#, c-format
msgid "Features provided by current cpuinfo (from %s):\n"
msgstr "由目前 cpuinfo 提供的功能 (來自 %s)：\n"

#: lib/rpmrc.c:1354
#, c-format
msgid "Features provided by current getconf:\n"
msgstr "由目前 getconf 提供的功能：\n"

#: lib/rpmrc.c:1369
#, c-format
msgid "Features provided by current uname:\n"
msgstr "由目前 uname 提供的功能：\n"

#: lib/rpmrollback.c:548
#, c-format
msgid "Excluding TID from rollback: %-24.24s (0x%08x)\n"
msgstr "排除 TID 自回溯：%-24.24s (0x%08x)\n"

#: lib/rpmrollback.c:652
msgid "Missing re-packaged package(s)"
msgstr "缺少重新打包的套件"

#: lib/rpmrollback.c:660
#, c-format
msgid "Rollback packages (+%d/-%d) to %-24.24s (0x%08x):\n"
msgstr "回溯套件 (+%d/-%d) to %-24.24s (0x%08x)：\n"

#: lib/rpmrollback.c:686
msgid "Cleaning up repackaged packages:\n"
msgstr "正在清除重新產生的打包：\n"

#: lib/rpmrollback.c:693
#, c-format
msgid "\tRemoving %s:\n"
msgstr "\t正在移除 %s：\n"

#: lib/rpmts.c:131 rpmdb/pkgio.c:252
#, c-format
msgid "cannot open Packages database in %s\n"
msgstr "無法開啟套件資料庫 %s\n"

#: lib/rpmts.c:336
#, c-format
msgid "cannot open Solve database in %s\n"
msgstr "無法開啟解析資料庫於 %s\n"

#: lib/rpmts.c:508
#, c-format
msgid "incorrect solve path format: %s\n"
msgstr "不正確的路徑解析格式：%s\n"

#: lib/transaction.c:1598
#, c-format
msgid "Unable to change root directory: %m\n"
msgstr "無法變更根目錄: %m\n"

#: lib/transaction.c:2108
#, c-format
msgid "rpmdb erase failed. NEVRA: %s\n"
msgstr "rpmdb 清除失敗。NEVRA：%s\n"

#: lib/transaction.c:2126
#, c-format
msgid "Rollback to %-24.24s (0x%08x)\n"
msgstr "回溯到 %-24.24s (0x%08x)\n"

#: lib/transaction.c:2221
msgid "Invalid number of transaction elements.\n"
msgstr "無效的異動作業元件號碼。\n"

#: lib/verify.c:352
#, c-format
msgid "missing   %c %s"
msgstr "缺少   %c %s"

#: lib/verify.c:509
#, c-format
msgid "Unsatisfied dependencies for %s:\n"
msgstr "無法滿足 %s 的相依性\n"

#: rpmdb/db3.c:1990
#, fuzzy, c-format
msgid "db3: header #%u cannot be loaded -- skipping.\n"
msgstr "rpmdb：無法載入標頭 #%u -- 跳過。\n"

#: rpmdb/db3.c:2503
msgid "Re-opening dbenv with DB_RECOVER ...\n"
msgstr "重新以 DB_RECOVER 開啟 dbenv…\n"

#: rpmdb/db3.c:2509
msgid ""
"\n"
"recovery failed. Exiting ...\n"
msgstr ""
"\n"
"復原失敗。離開…\n"

#: rpmdb/db3.c:2512
msgid ""
".\n"
"recovery succeeded.\n"
msgstr ""
"。\n"
"復原成功。\n"

#: rpmdb/db3.c:2815
#, c-format
msgid "cannot get %s lock on %s/%s\n"
msgstr "無法取得 %s 鎖定於 %s/%s\n"

#: rpmdb/db3.c:2817
msgid "exclusive"
msgstr "互斥"

#: rpmdb/db3.c:2817
msgid "shared"
msgstr "共享"

#: rpmdb/dbconfig.c:565
#, c-format
msgid "unrecognized db option: \"%s\" ignored.\n"
msgstr "無法辨識的資料庫選項：\"%s\" 忽略。\n"

#: rpmdb/dbconfig.c:604
#, c-format
msgid "%s has invalid numeric value, skipped\n"
msgstr "%s 有無效的數值，略過\n"

#: rpmdb/dbconfig.c:613
#, c-format
msgid "%s has too large or too small long value, skipped\n"
msgstr "%s 有太大或太小的長整數值，略過\n"

#: rpmdb/dbconfig.c:622
#, c-format
msgid "%s has too large or too small integer value, skipped\n"
msgstr "%s 有太大或太小的整數值，略過\n"

#: rpmdb/hdrfmt.c:107 rpmdb/hdrfmt.c:213 rpmdb/hdrfmt.c:1603
#: rpmdb/hdrfmt.c:1659
msgid "(not a number)"
msgstr "(不是數字)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:241
#, c-format
msgid "%c"
msgstr "%c"

#: rpmdb/hdrfmt.c:253
msgid "%a %b %d %Y"
msgstr "%a %b %d %Y"

#: rpmdb/hdrfmt.c:307
msgid "invalid type"
msgstr "無效型態"

#: rpmdb/hdrfmt.c:671 rpmdb/hdrfmt.c:702 rpmdb/hdrfmt.c:725 rpmdb/hdrfmt.c:804
#: rpmdb/hdrfmt.c:1481 rpmdb/hdrfmt.c:1533
msgid "(invalid type)"
msgstr "(無效型態)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:788
msgid "(not base64)"
msgstr "(不是 base64)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:835
msgid "(invalid type :base64)"
msgstr "(無效型態：base64)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:994 rpmdb/hdrfmt.c:1025 rpmdb/hdrfmt.c:3708
#: rpmdb/hdrfmt.c:4556
msgid "(not a string)"
msgstr "(不是一個字串)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1084
msgid "(invalid xml type)"
msgstr "(無效的 xml 型態)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1235
msgid "(invalid yaml type)"
msgstr "(無效的 yaml 型態)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1341
#, fuzzy
msgid "(invalid json type)"
msgstr "(無效型態)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1396
msgid "(not a blob)"
msgstr "(不是 blob)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1419
msgid "(not an OpenPGP signature)"
msgstr "(不是一個 OpenPGP 簽章)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1609
#, fuzzy
msgid "normal"
msgstr "正常        "

#: rpmdb/hdrfmt.c:1612
#, fuzzy
msgid "replaced"
msgstr "被替換      "

#: rpmdb/hdrfmt.c:1615
#, fuzzy
msgid "not installed"
msgstr "未安裝 "

#: rpmdb/hdrfmt.c:1618
#, fuzzy
msgid "net shared"
msgstr "網路共享    "

#: rpmdb/hdrfmt.c:1621
#, fuzzy
msgid "wrong color"
msgstr "錯誤顏色   "

#: rpmdb/hdrfmt.c:1626
#, fuzzy
msgid "missing"
msgstr "缺少：%s"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1630
#, fuzzy
msgid "(unknown)"
msgstr "(不明的 %3d) "

#: rpmdb/hdrfmt.c:4769
msgid "(invalid type :digest)"
msgstr "(無效型態：digest)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:4828
msgid "(invalid type :stat)"
msgstr "(無效型態：stat)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5002
msgid "(invalid type :uuid)"
msgstr "(無效型態：uuid)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5010 rpmdb/hdrfmt.c:5043
#, fuzzy
msgid "(invalid tag :uuid)"
msgstr "(無效型態：uuid)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5113
msgid "(invalid type :rpn)"
msgstr "(無效型態：rpn)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5127
msgid "(invalid string :rpn)"
msgstr "(無效字串：rpn)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5143
msgid "(stack overflow :rpn)"
msgstr "(堆疊向上溢位：rpn)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5155
msgid "(invalid number :rpn)"
msgstr "(無效的數字：rpn)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5161 rpmdb/hdrfmt.c:5202 rpmdb/hdrfmt.c:5237
#: rpmdb/hdrfmt.c:5254
msgid "(stack underflow :rpn)"
msgstr "(堆疊向下溢位：rpn)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5223 rpmdb/hdrfmt.c:5233 rpmdb/hdrfmt.c:5259
msgid "(divide by zero :rpn)"
msgstr "(被零除：rpn)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5263
#, fuzzy
msgid "(negative exponent :rpn)"
msgstr "(無效型態：rpn)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5330
msgid "(invalid type :strsub)"
msgstr "(無效型態：strsub)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5335
msgid "(invalid args :strsub)"
msgstr "(無效的引數：strsub)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6211
msgid "missing { after %"
msgstr "% 之後缺少 {"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6245
msgid "missing } after %{"
msgstr "%{ 之後缺少 }"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6261
msgid "empty tag format"
msgstr "清空標記格式"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6282
msgid "malformed parameter list"
msgstr "異常的參數列表"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6303
msgid "empty tag name"
msgstr "清空標記名稱"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6312
msgid "unknown tag"
msgstr "不明的標記"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6342
msgid "] expected at end of array"
msgstr "] 預期在陣列的結束"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6359
msgid "unexpected ]"
msgstr "未預期的 ]"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6374
msgid "unexpected }"
msgstr "未預期的 }"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6453
msgid "? expected in expression"
msgstr "? 預期於運算式中"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6460
msgid "{ expected after ? in expression"
msgstr "{ 預期於運算式中 ? 之後"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6472 rpmdb/hdrfmt.c:6512
msgid "} expected in expression"
msgstr "} 預期於運算式中"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6480
msgid ": expected following ? subexpression"
msgstr "： 預期跟著子運算式"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6498
msgid "{ expected after : in expression"
msgstr "{ 預期於運算式中 : 之後"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6520
msgid "| expected at end of expression"
msgstr "| 預期於運算式的結束"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6864
msgid "array iterator used with different sized arrays"
msgstr "用於不同大小陣列的陣列迭代器"

#: rpmdb/package.c:167
msgid "read failed\n"
msgstr "讀取失敗\n"

#: rpmdb/pkgio.c:89
msgid "write of NULL header"
msgstr "NULL 標頭的寫入"

#: rpmdb/pkgio.c:96
msgid "headerUnload failed"
msgstr "headerUnload 失敗"

#: rpmdb/pkgio.c:108
msgid "short write of header magic"
msgstr "標頭魔術字元的短式寫入"

#: rpmdb/pkgio.c:120
msgid "short write of header"
msgstr "標頭的短式寫入"

#: rpmdb/pkgio.c:569 rpmdb/pkgio.c:574
#, c-format
msgid "lead size(%u): BAD, read(%d), %s(%d)"
msgstr "導語大小(%u):不當，讀取(%d)，%s(%d)"

#: rpmdb/pkgio.c:608
#, c-format
msgid "lead size(%u): BAD, xar read(%u)"
msgstr "導語大小(%u):不當，xar 讀取(%u)"

#: rpmdb/pkgio.c:625
#, c-format
msgid "lead magic: BAD, read %02x%02x%02x%02x"
msgstr "導語魔術字元：不當，讀取 %02x%02x%02x%02x"

#: rpmdb/pkgio.c:634
#, c-format
msgid "lead version(%u): UNSUPPORTED"
msgstr "導語版本(%u)：不支援"

#: rpmdb/pkgio.c:645
#, c-format
msgid "sigh type(%u): UNSUPPORTED"
msgstr "sigh 型態 (%u)：不支援"

#: rpmdb/pkgio.c:800
#, c-format
msgid "sigh size(%d): BAD, read returned %d"
msgstr "sigh 大小(%d):不當，讀取回傳的 %d"

#: rpmdb/pkgio.c:812
#, c-format
msgid "sigh magic: BAD, read %02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x"
msgstr "sigh 魔術字元：BAD，讀取 %02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x"

#: rpmdb/pkgio.c:820
#, c-format
msgid "sigh tags: BAD, no. of tags(%u) out of range"
msgstr "sigh 標記：不當，標記(%u)的號碼超出範圍"

#: rpmdb/pkgio.c:826
#, c-format
msgid "sigh data: BAD, no. of bytes(%u) out of range"
msgstr "sigh 資料：不當，位元組(%u)的號碼超出範圍"

#: rpmdb/pkgio.c:854
#, c-format
msgid "sigh blob(%u): BAD, read returned %d"
msgstr "sigh 萬用字元解析(%u):不當，讀取回傳的 %d"

#: rpmdb/pkgio.c:875 rpmdb/pkgio.c:1121 rpmdb/pkgio.c:1267
#, c-format
msgid "tag[%d]: BAD, tag %u type %u offset %d count %u"
msgstr "標記[%d]:不當，標記 %u 型態 %u 偏移 %d 計數 %u"

#: rpmdb/pkgio.c:890 rpmdb/pkgio.c:1139
#, fuzzy, c-format
msgid "region tag: BAD, tag %u type %u offset %d count %u"
msgstr "區域結尾：不當，標記 %u 型態 %u 偏移 %d 計數 %u"

#: rpmdb/pkgio.c:904 rpmdb/pkgio.c:1149
#, c-format
msgid "region offset: BAD, tag %u type %u offset %d count %u"
msgstr "區域偏移：不當，標記 %u 型態 %u 偏移 %d 計數 %u"

#: rpmdb/pkgio.c:929 rpmdb/pkgio.c:1168
#, c-format
msgid "region trailer: BAD, tag %u type %u offset %d count %u"
msgstr "區域結尾：不當，標記 %u 型態 %u 偏移 %d 計數 %u"

#: rpmdb/pkgio.c:941 rpmdb/pkgio.c:1180
#, c-format
msgid "region size: BAD, ril(%u) > il(%u)"
msgstr "區域大小：不當，ril(%u) > il(%u)"

#: rpmdb/pkgio.c:952
#, c-format
msgid "sigh tag[%u]: BAD, tag %u type %u offset %d count %u"
msgstr "sigh 標記[%u]:不當，標記 %u 型態 %u 偏移 %d 計數 %u"

#: rpmdb/pkgio.c:962
#, c-format
msgid "sigh load: BAD"
msgstr "sigh 載入：不當"

#: rpmdb/pkgio.c:979
#, c-format
msgid "sigh pad(%u): BAD, read %d bytes"
msgstr "sigh 填充(%u):不當，讀取 %d 位元組"

#: rpmdb/pkgio.c:992
#, c-format
msgid "sigh sigSize(%u): BAD, Fstat(2) failed"
msgstr "sigh sigSize(%u):不當，fstat(2) 失敗"

#: rpmdb/pkgio.c:1112
#, c-format
msgid "blob size(%d): BAD, 8 + 16 * il(%u) + dl(%u)"
msgstr "blob 大小(%d):不當，8 + 16 * il(%u) + dl(%u)"

#: rpmdb/pkgio.c:1189
#, c-format
msgid "tag[%u]: BAD, tag %u type %u offset %d count %u"
msgstr "標記[%u]:不當，標記 %u 型態 %u 偏移 %d 計數 %u"

#: rpmdb/pkgio.c:1208
#, c-format
msgid "hdr SHA1: BAD, not hex"
msgstr "標頭 SHA1:不當，不是十六進位"

#: rpmdb/pkgio.c:1220
#, c-format
msgid "hdr RSA: BAD, not binary"
msgstr "標頭 RSA：不當，並非二進位"

#: rpmdb/pkgio.c:1230
#, c-format
msgid "hdr DSA: BAD, not binary"
msgstr "標頭 DSA：不當，不是二進位"

#: rpmdb/pkgio.c:1240
#, fuzzy, c-format
msgid "hdr ECDSA: BAD, not binary"
msgstr "標頭 DSA：不當，不是二進位"

#: rpmdb/pkgio.c:1306 rpmdb/pkgio.c:1325 rpmdb/pkgio.c:1344
#, c-format
msgid "skipping header with unverifiable V%u signature\n"
msgstr "跳過具有無法確認 V%u 簽名的標頭\n"

#: rpmdb/pkgio.c:1478
#, c-format
msgid "hdr size(%u): BAD, read returned %d"
msgstr "標頭大小(%u):不當，讀取回傳 %d"

#: rpmdb/pkgio.c:1488
#, c-format
msgid "hdr magic: BAD, read %02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x"
msgstr "標頭魔術字元：BAD，讀取 %02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x"

#: rpmdb/pkgio.c:1496
#, c-format
msgid "hdr tags: BAD, no. of tags(%u) out of range"
msgstr "標頭標記：不當，標記(%u)的號碼超出範圍"

#: rpmdb/pkgio.c:1503
#, c-format
msgid "hdr data: BAD, no. of bytes(%u) out of range\n"
msgstr "標頭資料：不當，位元組(%u)的號碼超出範圍\n"

#: rpmdb/pkgio.c:1530
#, c-format
msgid "hdr blob(%u): BAD, read returned %d"
msgstr "標頭 blob(%u):不當，讀取回傳 %d"

#: rpmdb/pkgio.c:1551
#, c-format
msgid "hdr load: BAD\n"
msgstr "標頭載入：不當\n"

#: rpmdb/poptDB.c:39
msgid "rebuild database inverted lists from installed package headers"
msgstr "從安裝的套件標頭重建資料庫的反向清單"

#: rpmdb/poptDB.c:43
msgid "Debug rpmdb DataBase"
msgstr "對 rpmdb 資料庫進行除錯"

#: rpmdb/poptDB.c:45
msgid "Debug dbiIndex DataBase Index"
msgstr "對 dbiIndex 資料庫索引進行除錯"

#: rpmdb/poptDB.c:47
msgid "Debug rpmlio database Log I/O"
msgstr "對 rpmlio 資料庫記錄 I/O 進行除錯"

#: rpmdb/poptDB.c:49
#, fuzzy
msgid "Debug rpmmdb Mongo DB"
msgstr "對 rpmdb 資料庫進行除錯"

#: rpmdb/poptDB.c:51
msgid "Debug rpmrepo repository wrappers "
msgstr ""

#: rpmdb/poptDB.c:53
msgid "Debug rpmtxn database Transaction"
msgstr "對 rpmtxn 資料庫異動作業進行除錯"

#: rpmdb/poptDB.c:56
#, fuzzy
msgid "Debug SQLDB cursors"
msgstr "對內嵌的 SQL 虛擬游標進行除錯"

#: rpmdb/poptDB.c:58
msgid "Debug SQLDB"
msgstr ""

#: rpmdb/rpmdb.c:269
#, c-format
msgid ""
"cannot open %s(%u) index: %s(%d)\n"
"\tDB: %s\n"
msgstr ""
"無法開啟 %s(%u) 索引：%s(%d)\n"
"\tDB: %s\n"

#: rpmdb/rpmdb.c:594
#, c-format
msgid "incorrect format: \"%s\": %s\n"
msgstr "不正確格式：「%s」：%s\n"

#: rpmdb/rpmdb.c:1038
msgid "no dbpath has been set\n"
msgstr "沒有 dbpath 已被設定\n"

#: rpmdb/rpmdb.c:1245 rpmdb/rpmdb.c:1607
#, c-format
msgid "error(%d) getting records from %s index\n"
msgstr "從 %2$s 索引取得記錄時產生錯誤(%1$d)\n"

#: rpmdb/rpmdb.c:1478
#, c-format
msgid "error(%d) getting keys from %s index\n"
msgstr "從 %2$s 索引取得記錄時產生錯誤(%1$d)\n"

#: rpmdb/rpmdb.c:1676
#, c-format
msgid "error(%d) storing record h#%u into %s\n"
msgstr "儲存記錄 h#%2$u 進入 %3$s 時產生錯誤(%1$d)\n"

#: rpmdb/rpmdb.c:2407
#, c-format
msgid "rpmdb: header #%u cannot be loaded -- skipping.\n"
msgstr "rpmdb：無法載入標頭 #%u -- 跳過。\n"

#: rpmdb/rpmdb.c:2827
#, c-format
msgid "%s: cannot read header at 0x%x\n"
msgstr "%s: 無法讀取在 0x%x 的標頭\n"

#: rpmdb/rpmrepo.c:534
#, c-format
msgid "Cannot create/verify %s: %s"
msgstr "無法建立/驗證 %s：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:567
#, c-format
msgid "Directory %s must exist"
msgstr "目錄 %s 必須存在"

#: rpmdb/rpmrepo.c:574
#, c-format
msgid "Directory %s does not exist."
msgstr "目錄 %s 不存在。"

#: rpmdb/rpmrepo.c:578
#, c-format
msgid "Directory %s must be writable."
msgstr "目錄 %s 必須為可寫入。"

#: rpmdb/rpmrepo.c:588
#, c-format
msgid "Old data directory exists, please remove: %s"
msgstr "舊的資料目錄已存在，請移除：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:604
#, c-format
msgid "Path must be writable: %s"
msgstr "路徑必須可寫入：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:624
#, c-format
msgid "groupfile %s cannot be found."
msgstr "找不到群組檔案 %s。"

#: rpmdb/rpmrepo.c:655
#, c-format
msgid "Fts_open: %s"
msgstr "Fts_open：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:716
#, c-format
msgid "cannot get to file: %s"
msgstr "無法存取檔案：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:743 rpmdb/rpmrepo.c:813
#, c-format
msgid "Fwrite failed: expected write %u != %u bytes: %s\n"
msgstr "Fwrite 失敗：預期寫入 %u != %u 位元組：%s\n"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1012
#, c-format
msgid "Saving %s metadata"
msgstr "儲存 %s 後設資料"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1141
msgid "Generating sqlite DBs"
msgstr "產生 sqlite 資料庫"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1168
#, c-format
msgid "Starting %s db creation: %s"
msgstr "啟始 %s 資料庫建立：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1234
#, c-format
msgid "Ending %s db creation: %s"
msgstr "結束 %s 資料庫建立：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1268
msgid "Sqlite DBs complete"
msgstr "Sqlite 資料庫完成"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1279
#, c-format
msgid "Error saving temp file for %s%s%s: %s"
msgstr "儲存 %s%s%s 暫時檔案時發生錯誤: %s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1284
#, c-format
msgid "Could not save temp file: %s"
msgstr "無法儲存暫時檔案：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1303
#, c-format
msgid "Error moving final %s to old dir %s"
msgstr "移動最後的 %s 到舊目錄 %s 時發生錯誤"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1311
msgid "Error moving final metadata into place"
msgstr "移動最後的後設資料到位時發生錯誤"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1336
#, fuzzy, c-format
msgid "Could not remove old metadata directory: %s: %s"
msgstr "無法移除舊的後設資料目錄：%s：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1343 rpmdb/rpmrepo.c:1352
#, c-format
msgid "Could not remove old metadata file: %s: %s"
msgstr "無法移除舊的後設資料檔案：%s：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1356
#, c-format
msgid "Could not restore old non-metadata file: %s -> %s: %s"
msgstr "無法回存舊的後設資料檔案：%s→%s：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1365
#, fuzzy, c-format
msgid "Could not remove old metadata symlink: %s: %s"
msgstr "無法移除舊的後設資料目錄：%s：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1413
#, c-format
msgid "%s: Fread(%s) failed: %s\n"
msgstr "%s: Fread(%s) 失敗：%s\n"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1459 rpmdb/rpmrepo.c:1483
#, c-format
msgid "headerSprintf(%s): %s"
msgstr "headerSprintf(%s)：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1686
msgid "don't compress"
msgstr "不壓縮"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1688
msgid "use gzip compression"
msgstr "使用 gzip 壓縮"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1690
msgid "use bzip2 compression"
msgstr "使用 bzip2 壓縮"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1692
msgid "use lzma compression"
msgstr "使用 lzma 壓縮"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1694
msgid "use xz compression"
msgstr "使用 xz 壓縮"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1702
msgid "output nothing except for serious errors"
msgstr "除非嚴重的錯誤否則不輸出任何東西"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1704
msgid "output more debugging info."
msgstr "輸出更多偵錯資訊。"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1707
msgid "sanity check arguments, don't create metadata"
msgstr "健全檢查引數，不建立後設資料"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1709
msgid "glob PATTERN(s) to exclude"
msgstr "萬用匹配胚騰用於排除"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1709 rpmdb/rpmrepo.c:1711
msgid "PATTERN"
msgstr "PATTERN"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1711
msgid "glob PATTERN(s) to include"
msgstr "萬用匹配胚騰用於包含"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1713
msgid "top level directory"
msgstr "頂層目錄"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1713 rpmdb/rpmrepo.c:1739 rpmio/rpmaug.c:121
#: tools/roto.c:4094 tools/roto.c:4098 tools/roto.c:4105 tools/rpmwget.c:1316
msgid "DIR"
msgstr "DIR"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1715
msgid "baseurl to append on all files"
msgstr "附加於所有檔案的基本網址"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1715
msgid "BASEURL"
msgstr "BASEURL"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1718
msgid "path to groupfile to include in metadata"
msgstr "用於包含在後設資料中的群組檔案路徑"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1718 rpmdb/rpmrepo.c:1736 rpmio/rpmsql.c:5235
#: tools/rpmwget.c:1131 tools/rpmwget.c:1133 tools/rpmwget.c:1145
#: tools/rpmwget.c:1165 tools/rpmwget.c:1280 tools/rpmwget.c:1282
#: tools/rpmwget.c:1288 tools/rpmwget.c:1306 tools/rpmwget.c:1310
#: tools/rpmwget.c:1314 tools/rpmwget.c:1318 tools/rpmwget.c:1320
#: tools/semodule.c:116 tools/semodule.c:118 tools/semodule.c:120
#: tools/spooktool.c:75 tools/spooktool.c:77 tools/spooktool.c:79
#: tools/spooktool.c:319 tools/spooktool.c:321 tools/spooktool.c:323
msgid "FILE"
msgstr "FILE"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1721
msgid "make sure all xml generated is formatted"
msgstr "確定所有產生的 xml 已被格式化"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1723
msgid "check timestamps on files vs the metadata to see if we need to update"
msgstr "比對檢查檔案的時間戳記與後設資料，來看看是否需要更新"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1726
msgid "create sqlite3 database files"
msgstr "建立 sqlite3 資料庫檔案"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1733
msgid "generate split media"
msgstr "產生分割媒體"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1736
msgid "use only the files listed in this file from the directory specified"
msgstr "只使用從目錄指定的檔案所列出的檔案"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1739
msgid "<dir> = optional directory to output to"
msgstr "<dir> = 可選的輸出目錄"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1741
msgid "ignore symlinks of packages"
msgstr "忽略套件的符號連結"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1744
msgid "include the file's checksum in the filename, helps with proxies"
msgstr "在檔名中包含檔案的總和檢查碼，藉助代理伺服器"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1768
#, fuzzy
msgid "Repository options:"
msgstr "其他選項："

#: rpmdb/rpmrepo.c:1771 tools/rpmmtree.c:3598
msgid "Fts(3) traversal options:"
msgstr "Fts(3) 遍歷選項："

#: rpmdb/rpmrepo.c:1774
msgid "Available compressions:"
msgstr "可用的壓縮方法："

#: rpmdb/rpmrepo.c:1777 tools/rpmdigest.c:893 tools/rpmmtree.c:3601
msgid "Available digests:"
msgstr "可用摘要："

#: rpmdb/rpmrepo.c:1780 rpmio/rpmgit.c:2663 rpmio/rpmsql.c:5272
#: rpmio/rpmz.c:1833 rpmio/set.c:1516 tools/augtool.c:337 tools/cudftool.c:29
#: tools/roto.c:4132 tools/rpmdigest.c:896 tools/rpmgrep.c:1381
#: tools/rpmkey.c:1724 tools/rpmmtree.c:3604 tools/rpmwget.c:1433
#: tools/semodule.c:132 tools/spooktool.c:335
msgid "Common options for all rpmio executables:"
msgstr "用於所有 rpmio 可執行檔案的共同選項："

#: rpmdb/rpmrepo.c:1853
msgid "Must specify path(s) to index."
msgstr "必須指定索引路徑。"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1868 tools/rpmrepo.c:118
#, c-format
msgid "Realpath(%s): %s"
msgstr "實際路徑(%s)：%s"

#: rpmdb/signature.c:91 rpmdb/signature.c:100 rpmdb/signature.c:105
#: rpmdb/signature.c:111
#, c-format
msgid "error creating temporary file %s\n"
msgstr "建立暫時檔案 %s 時發生錯誤\n"

#: rpmdb/signature.c:177
#, c-format
msgid "Couldn't create pipe for signing: %m"
msgstr "無法建立管道用於簽章：%m"

#: rpmdb/signature.c:196 rpmdb/signature.c:544
#, c-format
msgid "Could not exec %s: %s\n"
msgstr "無法執行 %s: %s\n"

#: rpmdb/signature.c:206 rpmdb/signature.c:554
#, c-format
msgid "Failed rpmkuPassPhrase(passPhrase): %s\n"
msgstr "失敗的 rpmkuPassPhrase (密語)：%s\n"

#: rpmdb/signature.c:227
#, c-format
msgid "gpg exec failed (%d)\n"
msgstr "gpg 執行失敗 (%d)\n"

#: rpmdb/signature.c:234
msgid "gpg failed to write signature\n"
msgstr "gpg 寫入簽章時失敗\n"

#: rpmdb/signature.c:253
msgid "unable to read the signature\n"
msgstr "無法讀取簽章\n"

#: rpmdb/signature.c:601
msgid "Header+Payload size: "
msgstr "標頭+酬載大小："

#: rpmdb/signature.c:644 rpmdb/signature.c:708
msgid " digest: "
msgstr "摘要："

#: rpmdb/signature.c:704 rpmdb/signature.c:784 rpmdb/signature.c:881
#: rpmdb/signature.c:987
msgid "Header "
msgstr "標頭 "

#: rpmdb/signature.c:801 rpmdb/signature.c:898 rpmdb/signature.c:1004
msgid " signature: "
msgstr " 簽章："

#: rpmdb/signature.c:1075
#, c-format
msgid "Verify signature: BAD PARAMETERS\n"
msgstr "驗證簽章：不當的參數\n"

#: rpmdb/signature.c:1109
#, c-format
msgid "Signature: UNKNOWN (%u)\n"
msgstr "簽章：不明 (%u)\n"

#: rpmdb/sqlite.c:771
#, c-format
msgid "Unable to get lock on db %s, retrying... (%d)\n"
msgstr "無法取得資料庫 %s 的鎖定，重試中…(%d)\n"

#: rpmio/iosm.c:1869
#, c-format
msgid "archive file %s was not found in header\n"
msgstr "保存檔案 %s 在標頭中找不到\n"

#: rpmio/iosm.c:2163
#, c-format
msgid "rmdir of %s failed: Directory not empty\n"
msgstr "rmdir 移除目錄 %s 失敗：目錄不是空的\n"

#: rpmio/iosm.c:2169
#, c-format
msgid "rmdir of %s failed: %s\n"
msgstr "rmdir 移除目錄 %s 失敗：%s\n"

#: rpmio/iosm.c:2184
#, c-format
msgid "unlink of %s failed: %s\n"
msgstr "unlink 取消 %s 的連結時失敗：%s\n"

#: rpmio/iosm.c:2789
#, c-format
msgid "(error 0x%x)"
msgstr "(錯誤 0x%x)"

#: rpmio/iosm.c:2792
msgid "Bad magic"
msgstr "不當魔術字元"

#: rpmio/iosm.c:2793
msgid "Bad/unreadable header"
msgstr "不當/不可讀取的標頭"

#: rpmio/iosm.c:2815
msgid "Header size too big"
msgstr "標頭大小太大"

#: rpmio/iosm.c:2816
msgid "Unknown file type"
msgstr "不明的檔案類型"

#: rpmio/iosm.c:2817
msgid "Missing hard link(s)"
msgstr "缺少的硬式連結"

#: rpmio/iosm.c:2818
msgid "File digest mismatch"
msgstr "檔案摘要不匹配"

#: rpmio/iosm.c:2819
msgid "Internal error"
msgstr "內部錯誤"

#: rpmio/iosm.c:2820
msgid "Archive file not in header"
msgstr "保存檔案不在標頭中"

#: rpmio/iosm.c:2831
msgid " failed - "
msgstr "失敗 - "

#: rpmio/macro.c:324
#, c-format
msgid "======================== active %d empty %d\n"
msgstr "======================== 作用中 %d 清空 %d\n"

#: rpmio/macro.c:515
#, c-format
msgid "%3d>%*s(empty)"
msgstr "%3d>%*s(清空)"

#: rpmio/macro.c:558
#, c-format
msgid "%3d<%*s(empty)\n"
msgstr "%3d<%*s(清空)\n"

#: rpmio/macro.c:780
#, c-format
msgid "Macro %%%s has unterminated opts\n"
msgstr "巨集 %%%s 具有未終結的選項\n"

#: rpmio/macro.c:793 rpmio/macro.c:831
#, c-format
msgid "Macro %%%s has unterminated body\n"
msgstr "巨集 %%%s 具有未終結的主體\n"

#: rpmio/macro.c:852
#, c-format
msgid "Macro %%%s has illegal name (%%define)\n"
msgstr "巨集 %%%s 具有不合法的名稱 (%%define)\n"

#: rpmio/macro.c:857
#, c-format
msgid "Macro %%%s has empty body\n"
msgstr "巨集 %%%s 具有清空的主體\n"

#: rpmio/macro.c:863
#, c-format
msgid "Macro %%%s failed to expand\n"
msgstr "巨集 %%%s 展開時失敗\n"

#: rpmio/macro.c:903
#, c-format
msgid "Macro %%%s has illegal name (%%undefine)\n"
msgstr "巨集 %%%s 具有不合法的名稱 (%%undefine)\n"

#: rpmio/macro.c:1022
#, c-format
msgid "Macro %%%s (%s) was not used below level %d\n"
msgstr "巨集 %%%s (%s) 在等級 %d 之下未被使用\n"

#: rpmio/macro.c:1176
#, c-format
msgid "Unknown option in macro %s(%s): %s: %s\n"
msgstr "在巨集 %s(%s) 中有不明的選項：%s：%s\n"

#: rpmio/macro.c:1701
#, c-format
msgid "Recursion depth(%d) greater than max(%d)\n"
msgstr "遞迴深度(%d)大於最大值(%d)\n"

#: rpmio/macro.c:1775 rpmio/macro.c:1792
#, c-format
msgid "Unterminated %c: %s\n"
msgstr "未終結的 %c: %s\n"

#: rpmio/macro.c:1837
#, c-format
msgid "A %% is followed by an unparseable macro\n"
msgstr "在無法解析的巨集之後跟著一個 %%\n"

#: rpmio/macro.c:1855
#, c-format
msgid "%s: load macros failed\n"
msgstr "%s：匯入巨集時失敗\n"

#: rpmio/macro.c:2615
#, c-format
msgid "Macro %%%.*s not found, skipping\n"
msgstr "找不到巨集 %%%.*s，跳過\n"

#: rpmio/macro.c:2860
msgid "Macro expansion too big for target buffer\n"
msgstr "對於目標緩衝區的巨集展開太大\n"

#: rpmio/macro.c:2894
#, c-format
msgid "Macro '%s' is readonly and cannot be changed.\n"
msgstr "巨集「%s」是唯讀而無法變更。\n"

#: rpmio/macro.c:3023
#, c-format
msgid "%s:%u Missing '}' in \"%s\", skipping.\n"
msgstr "%s:%u 在「%s」中缺少 '}'，跳過。\n"

#: rpmio/macro.c:3032
#, c-format
msgid "%s:%u load depth exceeded, \"%s\" ignored.\n"
msgstr "%s:%u 已超出載入深度，已忽略「%s」。\n"

#: rpmio/macro.c:3222 rpmio/macro.c:3228
#, c-format
msgid "File %s: %s\n"
msgstr "檔案 %s: %s\n"

#: rpmio/macro.c:3231
#, c-format
msgid "File %s is smaller than %u bytes\n"
msgstr "檔案 %s 小於 %u 位元組\n"

#: rpmio/mire.c:313
#, c-format
msgid "%s: Failed to set locale %s (obtained from %s)\n"
msgstr "%s：無法設定語區 %s (獲自 %s)\n"

#: rpmio/mire.c:351
#, c-format
msgid "pcre_compile2 failed: %s(%d) at offset %d of \"%s\"\n"
msgstr "pcre_compile2 失敗：%1$s(%2$d) 於「%4$s」的偏移 %3$d\n"

#: rpmio/mire.c:370
#, c-format
msgid "%s: regcomp failed: %s\n"
msgstr "%s：regcomp 失敗：%s\n"

#: rpmio/mire.c:436
#, c-format
msgid "%s: regexec failed: %s(%d)\n"
msgstr "%s：regexec 失敗：%s(%d)\n"

#: rpmio/mire.c:457
#, c-format
msgid "pcre_exec failed: return %d\n"
msgstr "pcre_exec 失敗：回傳 %d\n"

#: rpmio/mire.c:473
#, c-format
msgid "fnmatch failed: return %d\n"
msgstr "fnmatch 失敗：回傳 %d\n"

#: rpmio/mire.c:583
#, c-format
msgid " number %d"
msgstr " 編號 %d"

#: rpmio/mire.c:584
#, c-format
msgid "%s: Error while studying regex%s: %s\n"
msgstr "%s：研究 regex%s 時發生錯誤：%s\n"

#: rpmio/poptIO.c:158
msgid "MD2 digest (RFC-1319)"
msgstr "MD2 摘要 (RFC-1319)"

#: rpmio/poptIO.c:160
msgid "MD4 digest"
msgstr "MD4 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:162
msgid "MD5 digest (RFC-1321)"
msgstr "MD5 摘要 (RFC-1321)"

#: rpmio/poptIO.c:164
msgid "SHA-1 digest (FIPS-180-1)"
msgstr "SHA-1 摘要 (FIPS-180-1)"

#: rpmio/poptIO.c:166
msgid "SHA-224 digest (FIPS-180-2)"
msgstr "SHA-224 摘要 (FIPS-180-2)"

#: rpmio/poptIO.c:168
msgid "SHA-256 digest (FIPS-180-2)"
msgstr "SHA-256 摘要 (FIPS-180-2)"

#: rpmio/poptIO.c:170
msgid "SHA-384 digest (FIPS-180-2)"
msgstr "SHA-384 摘要 (FIPS-180-2)"

#: rpmio/poptIO.c:172
msgid "SHA-512 digest (FIPS-180-2)"
msgstr "SHA-512 摘要 (FIPS-180-2)"

#: rpmio/poptIO.c:174
msgid "SKEIN-224 digest"
msgstr "SKEIN-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:176
msgid "SKEIN-256 digest"
msgstr "SKEIN-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:178
msgid "SKEIN-384 digest"
msgstr "SKEIN-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:180
msgid "SKEIN-512 digest"
msgstr "SKEIN-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:182
msgid "SKEIN-1024 digest"
msgstr "SKEIN-1024 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:184
msgid "Arirang-224 digest"
msgstr "Arirang-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:186
msgid "Arirang-256 digest"
msgstr "Arirang-25 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:188
msgid "Arirang-384 digest"
msgstr "Arirang-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:190
msgid "Arirang-512 digest"
msgstr "Arirang-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:192
msgid "Blake-224 digest"
msgstr "Blake-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:194
msgid "Blake-256 digest"
msgstr "Blake-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:196
msgid "Blake-384 digest"
msgstr "Blake-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:198
msgid "Blake-512 digest"
msgstr "Blake-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:200
#, fuzzy
msgid "Blake2b digest"
msgstr "Blake-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:202
#, fuzzy
msgid "Blake2bp digest"
msgstr "Blake-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:204
#, fuzzy
msgid "Blake2s digest"
msgstr "Blake-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:206
#, fuzzy
msgid "Blake2sp digest"
msgstr "Blake-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:208
msgid "BlueMidnightWish-224 digest"
msgstr "BlueMidnightWish-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:210
msgid "BlueMidnightWish-256 digest"
msgstr "BlueMidnightWish-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:212
msgid "BlueMidnightWish-384 digest"
msgstr "BlueMidnightWish-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:214
msgid "BlueMidnightWish-512 digest"
msgstr "BlueMidnightWish-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:216
msgid "Chi-224 digest"
msgstr "Chi-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:218
msgid "Chi-256 digest"
msgstr "Chi-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:220
msgid "Chi-384 digest"
msgstr "Chi-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:222
msgid "Chi-512 digest"
msgstr "Chi-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:224
msgid "CubeHash-224 digest"
msgstr "CubeHash-22 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:226
msgid "CubeHash-256 digest"
msgstr "CubeHash-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:228
msgid "CubeHash-384 digest"
msgstr "CubeHash-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:230
msgid "CubeHash-512 digest"
msgstr "CubeHash-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:232
msgid "Echo-224 digest"
msgstr "Echo-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:234
msgid "Echo-256 digest"
msgstr "Echo-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:236
msgid "Echo-384 digest"
msgstr "Echo-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:238
msgid "Echo-512 digest"
msgstr "Echo-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:240
msgid "EdonR-224 digest"
msgstr "EdonR-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:242
msgid "EdonR-256 digest"
msgstr "EdonR-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:244
msgid "EdonR-384 digest"
msgstr "EdonR-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:246
msgid "EdonR-512 digest"
msgstr "EdonR-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:248
msgid "Fugue-224 digest"
msgstr "Fugue-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:250
msgid "Fugue-256 digest"
msgstr "Fugue-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:252
msgid "Fugue-384 digest"
msgstr "Fugue-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:254
msgid "Fugue-512 digest"
msgstr "Fugue-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:256
msgid "Groestl-224 digest"
msgstr "Groestl-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:258
msgid "Groestl-256 digest"
msgstr " Groestl-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:260
msgid "Groestl-384 digest"
msgstr "Groestl-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:262
msgid "Groestl-512 digest"
msgstr "Groestl-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:264
msgid "Hamsi-224 digest"
msgstr "Hamsi-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:266
msgid "Hamsi-256 digest"
msgstr "Hamsi-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:268
msgid "Hamsi-384 digest"
msgstr "Hamsi-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:270
msgid "Hamsi-512 digest"
msgstr "Hamsi-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:272
msgid "JH-224 digest"
msgstr "JH-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:274
msgid "JH-256 digest"
msgstr "JH-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:276
msgid "JH-384 digest"
msgstr "JH-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:278
msgid "JH-512 digest"
msgstr "JH-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:280
msgid "Keccak-224 digest"
msgstr "Keccak-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:282
msgid "Keccak-256 digest"
msgstr "Keccak-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:284
msgid "Keccak-384 digest"
msgstr "Keccak-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:286
msgid "Keccak-512 digest"
msgstr "Keccak-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:288
msgid "Lane-224 digest"
msgstr "Lane-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:290
msgid "Lane-256 digest"
msgstr "Lane-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:292
msgid "Lane-384 digest"
msgstr "Lane-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:294
msgid "Lane-512 digest"
msgstr "Lane-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:296
msgid "Luffa-224 digest"
msgstr "Luffa-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:298
msgid "Luffa-256 digest"
msgstr "Luffa-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:300
msgid "Luffa-384 digest"
msgstr "Luffa-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:302
msgid "Luffa-512 digest"
msgstr "Luffa-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:304
msgid "MD6-224 digest"
msgstr "MD6-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:306
msgid "MD6-256 digest"
msgstr "MD6-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:308
msgid "MD6-384 digest"
msgstr "MD6-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:310
msgid "MD6-512digest"
msgstr "MD6-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:312
#, fuzzy
msgid "RadioGatun32-256 digest"
msgstr "EdonR-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:314
#, fuzzy
msgid "RadioGatun64-256 digest"
msgstr "EdonR-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:316
msgid "Shabal-224 digest"
msgstr "Shabal-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:318
msgid "Shabal-256 digest"
msgstr "Shabal-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:320
msgid "Shabal-384 digest"
msgstr "Shabal-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:322
msgid "Shabal-512 digest"
msgstr "Shabal-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:324
msgid "SHAvite3-224 digest"
msgstr "SHAvite3-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:326
msgid "SHAvite3-256 digest"
msgstr "SHAvite3-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:328
msgid "SHAvite3-384 digest"
msgstr "SHAvite3-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:330
msgid "SHAvite3-512 digest"
msgstr "SHAvite3-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:332
msgid "SIMD-224 digest"
msgstr "SIMD-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:334
msgid "SIMD-256 digest"
msgstr "SIMD-25 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:336
msgid "SIMD-384 digest"
msgstr "SIMD-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:338
msgid "SIMD-512 digest"
msgstr "SIMD-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:340
msgid "TIB3-224 digest"
msgstr "TIB3-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:342
msgid "TIB3-256 digest"
msgstr "TIB3-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:344
msgid "TIB3-384 digest"
msgstr "TIB3-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:346
msgid "TIB3-512 digest"
msgstr "TIB3-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:348
msgid "SALSA-10 hash"
msgstr "SALSA-10 雜湊"

#: rpmio/poptIO.c:350
msgid "SALSA-20 hash"
msgstr "SALSA-20 雜湊"

#: rpmio/poptIO.c:352
msgid "RIPEMD-128 digest"
msgstr "RIPEMD-128 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:354
msgid "RIPEMD-160 digest"
msgstr "RIPEMD-160 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:356
msgid "RIPEMD-256 digest"
msgstr "RIPEMD-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:358
msgid "RIPEMD-320 digest"
msgstr "RIPEMD-320 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:360
msgid "TIGER digest"
msgstr "TIGER 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:362
msgid "CRC-32 checksum"
msgstr "CRC-32 總和檢查"

#: rpmio/poptIO.c:364
msgid "CRC-64 checksum"
msgstr "CRC-64 總和檢查"

#: rpmio/poptIO.c:366
msgid "ADLER-32 checksum"
msgstr "ADLER-32 總和檢查"

#: rpmio/poptIO.c:368
msgid "Lookup3 hash"
msgstr "Lookup3 雜湊"

#: rpmio/poptIO.c:370
msgid "No hash algorithm"
msgstr "沒有任何雜湊演算法"

#: rpmio/poptIO.c:372
msgid "All hash algorithm(s)"
msgstr "所有雜湊演算法"

#: rpmio/poptIO.c:548
msgid "FTS_COMFOLLOW: follow command line symlinks"
msgstr "FTS_COMFOLLOW：跟隨命令列符號連結"

#: rpmio/poptIO.c:550
msgid "FTS_LOGICAL: logical walk"
msgstr "FTS_LOGICAL：邏輯遍歷"

#: rpmio/poptIO.c:552
msgid "FTS_NOCHDIR: don't change directories"
msgstr "FTS_NOCHDIR：不變更目錄"

#: rpmio/poptIO.c:554
msgid "FTS_NOSTAT: don't get stat info"
msgstr "FTS_NOSTAT：不取得狀態資訊"

#: rpmio/poptIO.c:556
msgid "FTS_PHYSICAL: physical walk"
msgstr "FTS_PHYSICAL：實體遍歷"

#: rpmio/poptIO.c:558
msgid "FTS_SEEDOT: return dot and dot-dot"
msgstr "FTS_SEEDOT：回傳 . 和 .."

#: rpmio/poptIO.c:560
msgid "FTS_XDEV: don't cross devices"
msgstr "FTS_XDEV：不交叉裝置"

#: rpmio/poptIO.c:562
msgid "FTS_WHITEOUT: return whiteout information"
msgstr "FTS_WHITEOUT：回傳空白化資訊"

#: rpmio/poptIO.c:602
msgid "Send stdout to CMD"
msgstr "發送標準輸出到 CMD"

#: rpmio/poptIO.c:603
msgid "CMD"
msgstr "CMD"

#: rpmio/poptIO.c:605
msgid "Use ROOT as top level directory"
msgstr "使用 ROOT 做為頂層目錄"

#: rpmio/poptIO.c:606 rpmio/rpmaug.c:119
msgid "ROOT"
msgstr "ROOT"

#: rpmio/poptIO.c:609
msgid "Provide less detailed output"
msgstr "提供較少細節的輸出"

#: rpmio/poptIO.c:611
msgid "Provide more detailed output"
msgstr "提供較多細節的輸出"

#: rpmio/poptIO.c:617
msgid "Disable use of libio(3) API"
msgstr "停止使用 libio(3) API"

#: rpmio/poptIO.c:621
msgid "Select cryptography implementation"
msgstr "選取密碼學實作"

#: rpmio/poptIO.c:622
msgid "CRYPTO"
msgstr "CRYPTO"

#: rpmio/poptIO.c:625
msgid "Debug ar archives"
msgstr "對 ar 存檔進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:627
msgid "Debug argv collections"
msgstr "對 argv 收集進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:629
msgid "Debug cpio archives"
msgstr "對 cpio 存檔進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:631
msgid "Debug digest contexts"
msgstr "對摘要內容進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:633
msgid "Debug WebDAV data stream"
msgstr "對 WebDAV 資料串流進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:635
msgid "Debug NEON callbacks"
msgstr ""

#: rpmio/poptIO.c:637
msgid "Debug NEON hooks"
msgstr ""

#: rpmio/poptIO.c:639
msgid "Debug FTP/HTTP data stream"
msgstr "對 FTP/HTTP 資料串流進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:641
msgid "Debug Fts(3) traverse"
msgstr "對 Fts(3) 遍歷進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:643
msgid "Debug hash tables"
msgstr "對雜湊表進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:645
msgid "Debug HTML parsing"
msgstr "對 HTML 解析進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:647
msgid "Debug I/O state machine"
msgstr "對 I/O 狀態機進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:649
msgid "Debug miRE patterns"
msgstr "對 miRE 胚騰進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:651
msgid "Debug PGP usage"
msgstr "對 PGP 用法進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:653
msgid "Print PGP keys"
msgstr "印出 PGP 鍵"

#: rpmio/poptIO.c:655
msgid "Debug rpmio I/O"
msgstr "對 rpmio I/O 進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:657
msgid "Debug rpmio I/O buffers"
msgstr "對 rpmio I/O 緩衝區進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:660
#, fuzzy
msgid "Debug embedded ASN.1 interpreter"
msgstr "對內嵌的 Nix 解譯器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:662
msgid "Debug depsolver wrappers "
msgstr ""

#: rpmio/poptIO.c:664
#, fuzzy
msgid "Debug CVS wrappers "
msgstr "對 rpmwf 包裝格式進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:666
#, fuzzy
msgid "Debug GIT wrappers "
msgstr "對 rpmwf 包裝格式進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:668
msgid "Debug SET-VERSION wrappers "
msgstr ""

#: rpmio/poptIO.c:670
msgid "Debug Subversion wrappers "
msgstr ""

#: rpmio/poptIO.c:672
#, fuzzy
msgid "Debug TPM emulator"
msgstr "對 HTML 解析進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:675
msgid "Debug embedded Augeas interpreter"
msgstr "對內嵌的 Augeas 解譯器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:677
msgid "Debug Bloom filters"
msgstr "對 Bloom 篩選器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:679
#, fuzzy
msgid "Debug cp(1)"
msgstr "對 sepol 進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:681
#, fuzzy
msgid "Debug sed(1)"
msgstr "對 sepol 進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:683
msgid "Debug embedded CUDF parser"
msgstr "對內嵌的 CUDF 解析器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:685
msgid "Debug embedded FICL interpreter"
msgstr "對內嵌的 FICL 解譯器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:687
msgid "Debug hkp:// keyring"
msgstr "對 hkp:// 鑰匙圈進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:689
msgid "Debug embedded JavaScript interpreter"
msgstr "對內嵌的 JavaScript 解譯器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:692
msgid "Debug embedded Lua interpreter"
msgstr "對內嵌的 Lua 解譯器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:695
msgid "Debug rpmmg magic"
msgstr "對 rpmmg 魔術字元進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:697
#, fuzzy
msgid "Debug embedded MRuby interpreter"
msgstr "對內嵌的 Ruby 解譯器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:699
msgid "Debug Mongo DB gridfs connection"
msgstr ""

#: rpmio/poptIO.c:701
msgid "Debug embedded Nix interpreter"
msgstr "對內嵌的 Nix 解譯器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:703
#, fuzzy
msgid "Debug embedded ODBC interface"
msgstr "對內嵌的 TCL 解譯器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:705
msgid "Debug embedded Perl interpreter"
msgstr "對內嵌的 Perl 解譯器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:707
msgid "Debug embedded Python interpreter"
msgstr "對內嵌的 Python 解譯器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:709
msgid "Debug embedded Ruby interpreter"
msgstr "對內嵌的 Ruby 解譯器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:711
msgid "Debug rpmsq Signal Queue"
msgstr "對 rpmsq 訊號佇列進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:713 rpmio/rpmsql.c:5230
msgid "Debug embedded SQL interpreter"
msgstr "對內嵌的 SQL 解譯器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:715
msgid "Debug embedded SQUIRREL interpreter"
msgstr "對內嵌的 SQUIRREL 解譯器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:717
msgid "Debug semanage"
msgstr "對 semanage 進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:719
msgid "Debug sepol"
msgstr "對 sepol 進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:721
msgid "Debug selinux"
msgstr "對 selinux 進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:723
msgid "Debug embedded TCL interpreter"
msgstr "對內嵌的 TCL 解譯器進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:725
msgid "Debug embedded SQL virtual cursor"
msgstr "對內嵌的 SQL 虛擬游標進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:727
msgid "Debug embedded SQL virtual table"
msgstr "對內嵌的 SQL 虛擬表格進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:730
msgid "Debug rpmzq Job Queuing"
msgstr "對 rpmzq 工作佇列進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:733
msgid "Debug xar archives"
msgstr "對 xar 存檔進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:735
msgid "Debug tar archives"
msgstr "對 tar 存檔進行除錯"

#: rpmio/poptIO.c:739
msgid "Debug URL cache handling"
msgstr "對 URL 快取處理進行除錯"

#: rpmio/rpmaug.c:113
msgid "Type check lenses"
msgstr "型態檢查鏡片"

#: rpmio/rpmaug.c:115
msgid "Backup modified files with suffix '.augsave'"
msgstr "備份字尾為『.augsave』的已修改檔案"

#: rpmio/rpmaug.c:117
msgid "Save modified files with suffix '.augnew'"
msgstr "儲存字尾為『.augnew』的已修改檔案"

#: rpmio/rpmaug.c:119
msgid "Use ROOT as the root of the filesystem"
msgstr "使用 ROOT 做為檔案系統的根目錄"

#: rpmio/rpmaug.c:121
msgid "Search DIR for modules (may be used more than once)"
msgstr "搜尋模組 DIR (可能被使用一次以上)"

#: rpmio/rpmaug.c:123
msgid "Do not search default modules path"
msgstr "不搜尋預設模組路徑"

#: rpmio/rpmaug.c:125
msgid "Do not load files into tree on startup"
msgstr "啟動時不載入檔案到樹狀結構"

#: rpmio/rpmaug.c:127
msgid "Do not autoload modules from the search path"
msgstr "不自動從搜尋路徑載入模組"

#: rpmio/rpmaug.c:685
msgid "List the direct children of PATH"
msgstr "列出 PATH 的直接子路徑"

#: rpmio/rpmaug.c:685 rpmio/rpmaug.c:693 rpmio/rpmaug.c:713 rpmio/rpmaug.c:716
msgid "<PATH>"
msgstr "<PATH>"

#: rpmio/rpmaug.c:688
msgid ""
"Find all paths that match the path expression PATH. If VALUE is given,\n"
"        only the matching paths whose value equals VALUE are printed"
msgstr ""
"尋找所有匹配路徑運算式 PATH 的路徑。如果 VALUE 已給定，\n"
"        只有其值等於 VALUE 的匹配路徑才會被印出"

#: rpmio/rpmaug.c:690
msgid "<PATH> [<VALUE>]"
msgstr "<PATH> [<VALUE>]"

#: rpmio/rpmaug.c:693
msgid "Delete PATH and all its children from the tree"
msgstr "從樹狀結構中刪除 PATH 和它的所有子目錄"

#: rpmio/rpmaug.c:696
msgid ""
"Move node SRC to DST. SRC must match exactly one node in the tree.\n"
"        DST must either match exactly one node in the tree, or may not\n"
"        exist yet. If DST exists already, it and all its descendants are\n"
"        deleted. If DST does not exist yet, it and all its missing \n"
"        ancestors are created."
msgstr ""
"將節點 SRC 移動到 DST。SRC 必須精確匹配樹狀結構中的一個節點。\n"
"        DST 必須精確匹配樹狀結構中的一個節點，或是尚不存在。\n"
"        如果 DST 已經存在、它和它的所有子節點則被\n"
"        刪除。如果 DST 尚未存在、它和它所有的缺少\n"
"        原始節點則被建立。"

#: rpmio/rpmaug.c:701
msgid "<SRC> <DST>"
msgstr "<SRC> <DST>"

#: rpmio/rpmaug.c:704
msgid ""
"Associate VALUE with PATH. If PATH is not in the tree yet,\n"
"        it and all its ancestors will be created. These new tree entries\n"
"        will appear last amongst their siblings"
msgstr ""
"將 VALUE 與 PATH 關聯。如果 PATH 尚未在樹狀結構之中，\n"
"        它和它的所有原始節點都將被建立。這些新的樹狀條目\n"
"        將出現於與它們同層級的最後一筆"

#: rpmio/rpmaug.c:707
msgid "<PATH> <VALUE>"
msgstr "<PATH> <VALUE>"

#: rpmio/rpmaug.c:710
msgid ""
"Set the value for PATH to NULL. If PATH is not in the tree yet,\n"
"        it and all its ancestors will be created. These new tree entries\n"
"        will appear last amongst their siblings"
msgstr ""
"將 PATH 的值設定為 NULL。如果 PATH 尚未在樹狀結構之中，\n"
"        它和它所有的原始節點都將被建立。這些新的樹狀條目\n"
"        將出現於與它們同層級的最後一筆"

#: rpmio/rpmaug.c:716
msgid "Print the value associated with PATH"
msgstr "印出與 PATH 相關聯的值"

#: rpmio/rpmaug.c:719
msgid ""
"Print entries in the tree. If PATH is given, printing starts there,\n"
"        otherwise the whole tree is printed"
msgstr ""
"印出樹狀結構中的條目。如果 PATH 已給定，就從那裡開始印出，\n"
"        否則印出整個樹狀結構"

#: rpmio/rpmaug.c:721
msgid "[<PATH>]"
msgstr "[<PATH>]"

#: rpmio/rpmaug.c:724
msgid ""
"Insert a new node with label LABEL right before or after PATH into\n"
"        the tree. WHERE must be either 'before' or 'after'."
msgstr ""
"在樹狀結構中以 LABEL 標籤插入新的節點恰於 PATH 之前與之後。\n"
"        WHERE 必須是『before』或『after』之一。"

#: rpmio/rpmaug.c:726
msgid "<LABEL> <WHERE> <PATH>"
msgstr "<LABEL> <WHERE> <PATH>"

#: rpmio/rpmaug.c:729
msgid ""
"Save all pending changes to disk. For now, files are not overwritten.\n"
"        Instead, new files with extension .augnew are created"
msgstr ""
"儲存所有擱置的變更到磁碟。現在而言，檔案未被覆寫。\n"
"        具備擴充檔名 .augnew 的新檔案將做為替代而被建立"

#: rpmio/rpmaug.c:734
#, fuzzy
msgid "Load files according to the transforms in /augeas/load."
msgstr "根據 /augeas/load 中的變換而載入檔案。"

#: rpmio/rpmaug.c:737
#, fuzzy
msgid ""
"Define the variable NAME to the result of evaluating EXPR. The\n"
"        variable can be used in path expressions as $NAME. Note that EXPR\n"
"        is evaluated when the variable is defined, not when it is used."
msgstr ""
"定義變數 NAME 為 EXPR 求值的結果。\n"
"        變數可以在路徑運算式中以 $NAME 形式被使用。要注意的是，EXPR\n"
"        是在變數被定義時求值，而不是它被使用時。"

#: rpmio/rpmaug.c:740
msgid "<NAME> <EXPR>"
msgstr "<NAME> <EXPR>"

#: rpmio/rpmaug.c:743
#, fuzzy
msgid ""
"Define the variable NAME to the result of evaluating EXPR, which\n"
"        must be a nodeset. If no node matching EXPR exists yet, one\n"
"        is created and NAME will refer to it. If VALUE is given, this\n"
"        is the same as 'set EXPR VALUE'; if VALUE is not given, the\n"
"        node is created as if with 'clear EXPR' would and NAME refers\n"
"        to that node."
msgstr ""
"定義變數 NAME 為 EXPR 求值的結果。\n"
"        它必須是一個節點集。如果尚無匹配 EXPR 的節點存在，就會\n"
"        建立一個被 NAME 所參考的節點。如果 VALUE 已給定，這就\n"
"        如同『set EXPR VALUE』；如果 VALUE 未給定，\n"
"        節點將如同以『clear EXPR』被建立，而 NAME 將會參考\n"
"        到該節點。"

#: rpmio/rpmaug.c:749
msgid "<NAME> <EXPR> [<VALUE>]"
msgstr "<NAME> <EXPR> [<VALUE>]"

#: rpmio/rpmaug.c:752 rpmio/rpmaug.c:755
msgid "Exit the program"
msgstr "離開程式"

#: rpmio/rpmaug.c:758 tools/spooktool.c:88
msgid "Print this help text"
msgstr "印出這份說明文字"

#: rpmio/rpmdav.c:1066
msgid "Authorization Required"
msgstr "授權必要"

#: rpmio/rpmdav.c:1068
msgid "Redirect"
msgstr "重新導向"

#: rpmio/rpmdav.c:1070
msgid "Server Error"
msgstr "伺服器錯誤"

#: rpmio/rpmdav.c:1072
msgid "Unknown Error"
msgstr "不明的錯誤"

#: rpmio/rpmgit.c:1085
msgid "Create a bare repository."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1087
#, fuzzy
msgid "Specify the <template> directory."
msgstr "指定目標平臺"

#: rpmio/rpmgit.c:1087
#, fuzzy
msgid "<template>"
msgstr "<date>"

#: rpmio/rpmgit.c:1090
msgid "Specify how the git repository is to be shared."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1091
msgid "{false|true|umask|group|all|world|everybody|0xxx}"
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1093
msgid "Specify a separate <gitdir> directory."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1093
#, fuzzy
msgid "<gitdir>"
msgstr "<dir>"

#: rpmio/rpmgit.c:1095 rpmio/rpmgit.c:1493
#, fuzzy
msgid "Quiet mode."
msgstr "無訊息模式"

#: rpmio/rpmgit.c:1097
msgid "Initial commit.."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1349 rpmio/rpmgit.c:1491
msgid "Verbose mode."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1698
#, fuzzy
msgid "Generate patch."
msgstr "產生簽章"

#: rpmio/rpmgit.c:1715
msgid "Show only names of changed files."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1718
msgid "Show only names and status of changed files."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1722
msgid "Show colored diff."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1724
msgid "Turn off colored diff."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1737
msgid "Swap two inputs."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1740
#, fuzzy
msgid "Treat all files as text."
msgstr "將輸入檔案視為 HTML。"

#: rpmio/rpmgit.c:1742
msgid "Ignore changes in whitespace at EOL."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1744
msgid "Ignore changes in amount of whitespace."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1746
#, fuzzy
msgid "Ignore whitespace when comparing lines."
msgstr "匹配檔案/目錄時忽略大小寫。"

#: rpmio/rpmgit.c:1752
msgid "Generate a diff using the \"patience diff\" algorithm."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1754
msgid "Generate a minimal diff."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1777
msgid "Generate diffs with <n> lines of context."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1777
msgid "<n>"
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1780
msgid "Show the context between diff hunks."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1780
#, fuzzy
msgid "<lines>"
msgstr "列：%s\n"

#: rpmio/rpmgit.c:1783
msgid "<XXX>"
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1790
msgid "Ignore changes to submodules in the diff generation."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1792
msgid "Show the given source <prefix> instead of \"a/\"."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1792 rpmio/rpmgit.c:1794
msgid "<prefix>"
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:1794
msgid "Show the given destination prefix instead of \"b/\"."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2271
msgid "Give the output in the short-format."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2273
msgid "Give the output in the long-format."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2275
msgid "Give the output in a stable, easy-to-parse format for scripts."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2277 rpmio/rpmgit.c:2279 rpmio/rpmgit.c:2281
#: rpmio/rpmgit.c:2573
msgid "."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2283
msgid "Show untracked files."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2283
msgid "{no|normal|all}"
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2285
msgid "Ignore sub-modules."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2285
msgid "{all}"
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2287
msgid "Repeat every <sec> seconds."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2287
msgid "<sec>"
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2289
msgid "List submodules."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2435
msgid "Add file contents to the index."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2438
msgid "Find by binary search the change that introduced a bug."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2440
msgid "List, create, or delete branches."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2442
msgid "Checkout a branch or paths to the working tree."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2444
msgid "Clone a repository into a new directory."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2447
msgid "Record changes to the repository."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2449
msgid "Show changes between commits, commit and working tree, etc."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2452
msgid "Download objects and refs from another repository."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2454
msgid "Print lines matching a pattern."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2458
msgid "Create an empty git repository or reinitialize an existing one."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2461
msgid "Show commit logs."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2463
msgid "Join two or more development histories together."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2465
msgid "Move or rename a file, a directory, or a symlink."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2467
msgid "Fetch from and merge with another repository or a local branch."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2469
msgid "Update remote refs along with associated objects."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2471
msgid "Forward-port local commits to the updated upstream head."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2473
msgid "Reset current HEAD to the specified state."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2475
msgid "Remove files from the working tree and from the index."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2477
msgid "Show various types of objects."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2480
msgid "Show the working tree status."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2483
msgid "Create, list, delete or verify a tag object signed with GPG."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2489
msgid "Apply a patch to files and/or to the index."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2491
msgid "Copy files from the index to the working tree."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2493
msgid "Create a new commit object."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2495
msgid "Compute object ID and optionally creates a blob from a file."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2497
msgid "Build pack index file for an existing packed archive."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2499
msgid "Run a three-way file merge."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2501
msgid "Run a merge for files needing merging."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2503
msgid "Creates a tag object."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2505
msgid "Build a tree-object from ls-tree formatted text."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2507
msgid "Create a packed archive of objects."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2509
msgid "Remove extra objects that are already in pack files."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2511
msgid "iReads tree information into the index."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2513
msgid "iRead and modify symbolic refs."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2515
msgid "Unpack objects from a packed archive."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2517
msgid "Register file contents in the working tree to the index."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2519
msgid "Update the object name stored in a ref safely."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2521
msgid "Create a tree object from the current index."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2527
msgid "Create a tar/zip archive of the files in the named tree object."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2529
msgid "Provide content or type and size information for repository objects."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2531
msgid "Compares files in the working tree and the index."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2533
msgid "Compares content and mode of blobs between the index and repository."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2535
msgid "Compares the content and mode of blobs found via two tree objects."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2537
msgid "Output information on each ref."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2539
msgid "Show information about files in the index and the working tree."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2541
msgid "List references in a remote repository."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2543
msgid "List the contents of a tree object."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2545
msgid "Find as good common ancestors as possible for a merge."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2547
msgid "Find symbolic names for given revs."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2549
msgid "Find redundant pack files."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2551
#, fuzzy
msgid "Lists commit objects in reverse chronological order."
msgstr "%%changelog 無法繼承年代順序的描述。\n"

#: rpmio/rpmgit.c:2553
msgid "Show packed archive index."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2555
msgid "List references in a local repository."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2557
msgid "Creates a temporary file with blob contents."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2559
msgid "Show a git logical variable."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2561
msgid "Validate packed git archive files."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2567
#, fuzzy
msgid "Show git configuration."
msgstr "不安裝配置檔案"

#: rpmio/rpmgit.c:2569
msgid "Show git index."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2571
msgid "Show git references."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2576
msgid "Index a <PACKFILE>."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2576
#, fuzzy
msgid "<PACKFILE>"
msgstr "<File:...>"

#: rpmio/rpmgit.c:2635
msgid "Set exec path to <DIR>. env(GIT_EXEC_PATH)"
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2635 rpmio/rpmgit.c:2637 rpmio/rpmgit.c:2639
#: rpmio/rpmgit.c:2641 rpmio/rpmgit.c:2653 rpmio/rpmgit.c:2655
msgid "<DIR>"
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2637
msgid "Set html path to <DIR>. env(GIT_HTML_PATH)"
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2639
msgid "Set man path to <DIR>."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2641
msgid "Set info path to <DIR>."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2644 rpmio/rpmgit.c:2646
msgid "Set paginate. env(PAGER)"
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2648
msgid "Do not use replacement refs for objects."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2650
msgid "Treat as a bare repository."
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2653
msgid "Set git repository dir to <DIR>. env(GIT_DIR)"
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2655
msgid "Set git work tree to <DIR>. env(GIT_WORK_TREE)"
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2658
msgid "The most commonly used git commands are::"
msgstr ""

#: rpmio/rpmgit.c:2671
msgid ""
"usage: git [--version] [--exec-path[=GIT_EXEC_PATH]] [--html-path]\n"
"           [-p|--paginate|--no-pager] [--no-replace-objects]\n"
"           [--bare] [--git-dir=GIT_DIR] [--work-tree=GIT_WORK_TREE]\n"
"           [--help] COMMAND [ARGS]\n"
"\n"
"The most commonly used git commands are:\n"
"   add        Add file contents to the index\n"
"   bisect     Find by binary search the change that introduced a bug\n"
"   branch     List, create, or delete branches\n"
"   checkout   Checkout a branch or paths to the working tree\n"
"   clone      Clone a repository into a new directory\n"
"   commit     Record changes to the repository\n"
"   diff       Show changes between commits, commit and working tree, etc\n"
"   fetch      Download objects and refs from another repository\n"
"   grep       Print lines matching a pattern\n"
"   init       Create an empty git repository or reinitialize an existing "
"one\n"
"   log        Show commit logs\n"
"   merge      Join two or more development histories together\n"
"   mv         Move or rename a file, a directory, or a symlink\n"
"   pull       Fetch from and merge with another repository or a local "
"branch\n"
"   push       Update remote refs along with associated objects\n"
"   rebase     Forward-port local commits to the updated upstream head\n"
"   reset      Reset current HEAD to the specified state\n"
"   rm         Remove files from the working tree and from the index\n"
"   show       Show various types of objects\n"
"   status     Show the working tree status\n"
"   tag        Create, list, delete or verify a tag object signed with GPG\n"
"\n"
"See 'git COMMAND --help' for more information on a specific command.\n"
msgstr ""

#: rpmio/rpmio.c:798
msgid "Bad server response"
msgstr "不當的伺服器回應"

#: rpmio/rpmio.c:800
msgid "Server I/O error"
msgstr "伺服器 I/O 錯誤"

#: rpmio/rpmio.c:802
msgid "Server timeout"
msgstr "伺服器逾時"

#: rpmio/rpmio.c:804
msgid "Unable to lookup server host address"
msgstr "無法查找伺服器主機位址"

#: rpmio/rpmio.c:806
msgid "Unable to lookup server host name"
msgstr "無法查找伺服器主機名稱"

#: rpmio/rpmio.c:808
msgid "Failed to connect to server"
msgstr "連接到伺服器時失敗"

#: rpmio/rpmio.c:810
msgid "Failed to establish data connection to server"
msgstr "建立資料連接到伺服器時失敗"

#: rpmio/rpmio.c:812
msgid "I/O error to local file"
msgstr "到本機檔案的 I/O 錯誤"

#: rpmio/rpmio.c:814
msgid "Error setting remote server to passive mode"
msgstr "設定遠端伺服器為被動模式時發生錯誤"

#: rpmio/rpmio.c:816
msgid "File not found on server"
msgstr "檔案在伺服器上找不到"

#: rpmio/rpmio.c:818
msgid "Abort in progress"
msgstr "正在進行放棄"

#: rpmio/rpmio.c:822
msgid "Unknown or unexpected error"
msgstr "不明的或非預期錯誤"

#: rpmio/rpmio.c:839
msgid "Malformed URL"
msgstr "異常的 URL"

#: rpmio/rpmjs.cpp:565
#, fuzzy
msgid "Allow (read-only) access to caller's environment"
msgstr "允許 (唯讀) 存取呼叫者的環境"

#: rpmio/rpmjs.cpp:567
msgid "Disables compiler caching via JSScript XDR serialization"
msgstr "停用編譯器透過 JSScript XDR 序列化快取"

#: rpmio/rpmjs.cpp:569
msgid "Load RC file for interpreter based on script filename."
msgstr "基於命令稿檔名載入用於解譯器的 RC 檔案。"

#: rpmio/rpmjs.cpp:571
msgid "Do not report warnings"
msgstr "不回報警告"

#: rpmio/rpmjs.cpp:574
msgid "Do not limit regexps to n^3 levels of backtracking"
msgstr "不限制 regexps 到回溯的 n^3 等級"

#: rpmio/rpmjs.cpp:576
msgid "Disable nanojit"
msgstr "停用 nanojit"

#: rpmio/rpmjs.cpp:578
msgid "Disable Strict mode"
msgstr "停用嚴格模式"

#: rpmio/rpmjs.cpp:580
msgid "Disable UTF-8 C string processing"
msgstr "停用 UTF-8 C 字串處理"

#: rpmio/rpmjs.cpp:582
msgid "Parse <!-- comments --> as E4X tokens"
msgstr "剖析 <!-- 註釋 --> 為 E4X 字組"

#: rpmio/rpmjs.cpp:585 rpmio/rpmjs.cpp:587
msgid "Parse //@line number [\"filename\"] for XUL"
msgstr "剖析 //@列號 [檔名] 用於 XUL"

#: rpmio/rpmjs.cpp:589
msgid "Convert warnings to errors"
msgstr "轉換警告為錯誤"

#: rpmio/rpmlog.c:39
msgid "(no error)"
msgstr "(沒有錯誤)"

#: rpmio/rpmlog.c:177 rpmio/rpmlog.c:178 rpmio/rpmlog.c:179
msgid "fatal error: "
msgstr "嚴重錯誤："

#: rpmio/rpmlog.c:180
msgid "error: "
msgstr "錯誤："

#: rpmio/rpmlog.c:181
msgid "warning: "
msgstr "警告："

#: rpmio/rpmlua.c:705
#, c-format
msgid "invalid syntax in Lua scriptlet: %s\n"
msgstr "Lua 短命令稿中無效的語法：%s\n"

#: rpmio/rpmlua.c:721
#, c-format
msgid "invalid syntax in Lua script: %s\n"
msgstr "Lua 命令稿中無效的語法：%s\n"

#: rpmio/rpmlua.c:726 rpmio/rpmlua.c:745
#, c-format
msgid "Lua script failed: %s\n"
msgstr "Lua 命令稿失敗：%s\n"

#: rpmio/rpmlua.c:740
#, c-format
msgid "invalid syntax in Lua file: %s\n"
msgstr "Lua 檔案中無效的語法：%s\n"

#: rpmio/rpmlua.c:958
#, c-format
msgid "lua hook failed: %s\n"
msgstr "Lua 攔截失敗：%s\n"

#: rpmio/rpmmalloc.c:30
#, c-format
msgid "memory alloc (%u bytes) returned NULL.\n"
msgstr "記憶體配置 (%u 位元組) 回傳空值。\n"

#: rpmio/rpmmg.c:70
#, c-format
msgid "magic_load(ms, %s) failed: %s\n"
msgstr "magic_load(ms，「%s」) 失敗：%s\n"

#: rpmio/rpmmg.c:75
#, c-format
msgid "magic_open(0x%x) failed: %s\n"
msgstr "magic_open(0x%x) 失敗：%s\n"

#: rpmio/rpmmg.c:126
#, c-format
msgid "magic_file(ms, %s) failed: %s\n"
msgstr "magic_file(ms，「%s」) 失敗：%s\n"

#: rpmio/rpmmg.c:156
#, c-format
msgid "magic_buffer(ms, %p[%u]) failed: %s\n"
msgstr "magic_buffer(ms, %p[%u]) 失敗：%s\n"

#: rpmio/rpmrpc.c:1541 rpmio/rpmrpc.c:1585
#, c-format
msgid "%s(%d,0x%x,0x%x) failed: rc %d\n"
msgstr "%s(%d,0x%x,0x%x) 失敗：rc %d\n"

#: rpmio/rpmrpc.c:1598
#, c-format
msgid "%s(%p[%u],0x%x,0x%x,%p,0x%x) failed: %m\n"
msgstr "%s(%p[%u],0x%x,0x%x,%p,0x%x) 失敗：%m\n"

#: rpmio/rpmrpc.c:1610
#, c-format
msgid "%s(%p[%u]) failed: %m\n"
msgstr "%s(%p[%u]) 失敗：%m\n"

#: rpmio/rpmrpc.c:1621 rpmio/rpmrpc.c:1634
#, c-format
msgid "%s(%p[%u],%d) failed: %m\n"
msgstr "%s(%p[%u],%d) 失敗：%m\n"

#: rpmio/rpmrpc.c:1665
#, c-format
msgid "%s(%d,%d,0x%x,0x%x) failed: %m\n"
msgstr "%s(%d,%d,0x%x,0x%x) 失敗：%m\n"

#: rpmio/rpmsql.c:2936
#, fuzzy, c-format
msgid "unable to open database \"%s\": %s"
msgstr "無法開啟簽章目標 %s：%s\n"

#: rpmio/rpmsql.c:4120 rpmio/rpmsql.c:4198 rpmio/rpmsql.c:4440
#: rpmio/rpmsql.c:4661 rpmio/rpmsql.c:4689
#, fuzzy, c-format
msgid "cannot open \"%s\""
msgstr "無法開啟檔案 %s：%s\n"

#: rpmio/rpmsql.c:4389
msgid "non-null separator required for import"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:4479
#, fuzzy, c-format
msgid "%s line %d: expected %d columns of data but found %d"
msgstr "%s%s 預期為 %lu 卻找到 %lu"

#: rpmio/rpmsql.c:4549 rpmio/rpmsql.c:4866
msgid "querying sqlite_master and sqlite_temp_master"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:4611
#, c-format
msgid "mode should be one of: %s"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:4622
#, c-format
msgid "invalid arguments:  \"%s\". Enter \".help\" for help"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:4720
msgid "source database is busy"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:4799
#, fuzzy
msgid "querying schema information"
msgstr "調出基本的檔案資訊"

#: rpmio/rpmsql.c:4911
#, c-format
msgid "unknown command or invalid arguments:  \"%s\". Enter \".help\" for help"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5131
#, c-format
msgid "incomplete SQL: %s"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5213
#, c-format
msgid "%s: Unknown callback(0x%x)\n"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5232
#, fuzzy
msgid "create database if not exists"
msgstr "建立 sqlite3 資料庫檔案"

#: rpmio/rpmsql.c:5235
msgid "read/process named FILE"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5237
msgid "print commands before execution"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5240
msgid "disable extension loading (normally enabled)"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5242
msgid "turn headers on or off"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5245
msgid "stop after hitting an error"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5248
msgid "force interactive I/O"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5250
msgid "force batch I/O"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5253
msgid "set output mode to 'column'"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5255
msgid "set output mode to 'csv'"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5257
msgid "set output mode to HTML"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5259
msgid "set output mode to 'line'"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5261
msgid "set output mode to 'list'"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5263
msgid "set output field separator (|)"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5263
msgid "CHAR"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5265
msgid "set text string for NULL values"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5265
msgid "TEXT"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5268
#, fuzzy
msgid "show SQLite version"
msgstr "印出版本資訊"

#: rpmio/rpmsql.c:5277
msgid ""
"Usage: dbsql [OPTIONS] FILENAME [SQL]\n"
"FILENAME is the name of an SQLite database. A new database is created\n"
"if the file does not previously exist.\n"
"\n"
"OPTIONS include:\n"
"   -help                show this message\n"
"   -init filename       read/process named file\n"
"   -echo                print commands before execution\n"
"   -[no]header          turn headers on or off\n"
"   -bail                stop after hitting an error\n"
"   -interactive         force interactive I/O\n"
"   -batch               force batch I/O\n"
"   -column              set output mode to 'column'\n"
"   -csv                 set output mode to 'csv'\n"
"   -html                set output mode to HTML\n"
"   -line                set output mode to 'line'\n"
"   -list                set output mode to 'list'\n"
"   -separator 'x'       set output field separator (|)\n"
"   -nullvalue 'text'    set text string for NULL values\n"
"   -version             show SQLite version\n"
msgstr ""

#: rpmio/rpmsql.c:5679
#, fuzzy, c-format
msgid "unable to process SQL \"%s\""
msgstr "無法開啟 %s：%s\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:38
msgid "invalid UUID version number"
msgstr "無效的 UUID 版本編號"

#: rpmio/rpmuuid.c:42
msgid "namespace or data required for requested UUID version\n"
msgstr "命名空間或資料對於要求的 UUID 版本為必要\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:46
msgid "either string or binary result buffer required\n"
msgstr "字串或二進位結果緩衝區為必要\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:52
#, c-format
msgid "failed to create UUID object: %s\n"
msgstr "建立 UUID 物件時失敗：%s\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:59
#, c-format
msgid "failed to create UUID namespace object: %s\n"
msgstr "建立 UUID 名稱空間物件時失敗：%s\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:64
#, c-format
msgid "failed to import UUID namespace object: %s\n"
msgstr "匯入 UUID 命名空間物件時失敗：%s\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:80
#, c-format
msgid "failed to make UUID object: %s\n"
msgstr "產生 UUID 物件時失敗：%s\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:89
#, c-format
msgid "failed to export UUID object as string representation: %s\n"
msgstr "匯出 UUID 物件為字串表示時失敗：%s\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:97
#, c-format
msgid "failed to export UUID object as binary representation: %s\n"
msgstr "匯出 UUID 物件為二進位表示時失敗：%s\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:111
msgid "UUID generator not available!\n"
msgstr "UUID 產生器無法使用！\n"

#: rpmio/rpmz.c:149
#, c-format
msgid "%s: File seems to be moved, not removing\n"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:154 rpmio/rpmz.c:157
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: Cannot remove: %s\n"
msgstr "，未被移除：%s"

#: rpmio/rpmz.c:182
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: Cannot set the file owner: %s\n"
msgstr "無法存取檔案：%s"

#: rpmio/rpmz.c:188
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: Cannot set the file group: %s\n"
msgstr "無法存取檔案：%s"

#: rpmio/rpmz.c:207
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: Cannot set the file permissions: %s\n"
msgstr "無法存取檔案：%s"

#: rpmio/rpmz.c:554
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: Closing output file failed: %s\n"
msgstr "%s：開啟失敗：%s\n"

#: rpmio/rpmz.c:562
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: Closing input file failed: %s\n"
msgstr "%s：開啟失敗：%s\n"

#: rpmio/rpmz.c:970
#, c-format
msgid "%s: %s: Options must be `name=value' pairs separated with commas\n"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1000
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: %s: Invalid option value\n"
msgstr "%s：無效的值「%s」用於 -d\n"

#: rpmio/rpmz.c:1013
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid option name\n"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1129
#, c-format
msgid "LZMA1/LZMA2 preset %u is not supported\n"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1204
#, c-format
msgid "%s: Maximum number of filters is %d\n"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1322
#, c-format
msgid ""
"Memory usage limit (%llu MiB) is too small for the given filter setup (%llu "
"MiB)\n"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1363
msgid "Using a preset in raw mode is discouraged.\n"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1364
msgid "The exact options of the presets may vary between software versions.\n"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1395
msgid "With --format=lzma only the LZMA1 filter is supported\n"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1415
#, c-format
msgid ""
"%'llu MiB (%'llu B) of memory is required per thread, limit is %'llu MiB "
"(%'llu B)\n"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1525 tools/rpmdigest.c:314 tools/rpmwget.c:936
#, c-format
msgid "%s: Failed to open %s\n"
msgstr "%s：開啟 %s 時失敗\n"

#: rpmio/rpmz.c:1616
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: Invalid memory scaling suffix \"%s\"\n"
msgstr "%s：無效的新列指定符號「%s」\n"

#: rpmio/rpmz.c:1632
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: Unknown integrity check method \"%s\"\n"
msgstr "%s：%s：不明的摘要 algo 名稱「%s」\n"

#: rpmio/rpmz.c:1656
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: Unknown file format type \"%s\"\n"
msgstr "%s：不明的顏色設定「%s」\n"

#: rpmio/rpmz.c:1684 tools/rpmdigest.c:836 tools/rpmgrep.c:1282
#: tools/rpmmtree.c:3535 tools/rpmwget.c:1098 tools/semodule.c:83
#: tools/spooktool.c:286
#, c-format
msgid "%s: Unknown option -%c\n"
msgstr "%s：不明選項 -%c\n"

#: rpmio/rpmz.c:1713
msgid "LZMA1 filter"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1713 rpmio/rpmz.c:1715 rpmio/rpmz.c:1742 rpmio/rpmz.c:1751
msgid "OPTS"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1715
msgid "LZMA2 filter"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1718
msgid "ix86 filter (sometimes called BCJ filter)"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1720
msgid "x86 filter (also called BCJ filter)"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1722 rpmio/rpmz.c:1724
msgid "PowerPC (big endian) filter"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1726 rpmio/rpmz.c:1728
msgid "IA64 (Itanium) filter"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1730
msgid "ARM filter"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1732
msgid "ARM-Thumb filter"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1734
msgid "SPARC filter"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1742
#, fuzzy
msgid "Delta filter"
msgstr "對 Bloom 篩選器進行除錯"

#: rpmio/rpmz.c:1751
msgid "Subblock filter"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1766
#, fuzzy
msgid "debug spewage"
msgstr "對 semanage 進行除錯"

#: rpmio/rpmz.c:1769
msgid "file FORMAT {auto|xz|lzma|alone|raw|gz|bz2}"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1769
#, fuzzy
msgid "FORMAT"
msgstr "QUERYFORMAT"

#: rpmio/rpmz.c:1771
msgid "integrity check METHOD {none|crc32|crc64|sha256}"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1771
msgid "METHOD"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1773
msgid "use roughly NUM Mbytes of memory at maximum"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1773 tools/rpmwget.c:1264
msgid "NUM"
msgstr "NUM"

#: rpmio/rpmz.c:1777
msgid "Read file names from MANIFEST"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1777 tools/rpmdigest.c:863 tools/rpmdigest.c:867
msgid "MANIFEST"
msgstr "MANIFEST"

#: rpmio/rpmz.c:1780
msgid "suppress warnings; specify twice to suppress errors too"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1782
msgid "be verbose; specify twice for even more verbose"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1784 rpmio/rpmz.c:1786
#, fuzzy
msgid "display this help and exit"
msgstr "顯示 Wget 版本並離開。"

#: rpmio/rpmz.c:1789
msgid "Display software version"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1791
#, fuzzy
msgid "Display software license"
msgstr "顯示已安裝的策略模組清單"

#: rpmio/rpmz.c:1803
msgid ""
"  Compress or decompress FILEs.\n"
"\n"
"Options:"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1811
#, fuzzy
msgid "Compression options: "
msgstr "一般選項："

#: rpmio/rpmz.c:1817 rpmio/rpmzq.c:189
#, fuzzy
msgid "extreme compression"
msgstr "使用 xz 壓縮"

#: rpmio/rpmz.c:1822
msgid "Filters:"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1827
msgid ""
"sign the data with GnuPG when compressing, or verify the signature when "
"decompressing"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1827
msgid "PUBKEY"
msgstr ""

#: rpmio/rpmz.c:1840
msgid ""
"Usage: rpmz [OPTION]... [FILE]...\n"
"  Compress or decompress FILEs."
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:112
#, fuzzy, c-format
msgid "Unknown option -%c\n"
msgstr "%s：不明選項 -%c\n"

#: rpmio/rpmzq.c:184
#, fuzzy
msgid "fast compression"
msgstr "使用 xz 壓縮"

#: rpmio/rpmzq.c:186
#, fuzzy
msgid "best compression"
msgstr "使用 xz 壓縮"

#: rpmio/rpmzq.c:213 rpmio/rpmzq.c:220
msgid "Set compression block size to mmmK"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:213 rpmio/rpmzq.c:220
msgid "mmm"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:216 rpmio/rpmzq.c:223 rpmio/rpmzq.c:234
msgid "Allow up to n compression threads"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:216 rpmio/rpmzq.c:223 rpmio/rpmzq.c:234
msgid "n"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:227
msgid "Compress blocks independently for damage recovery"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:230
msgid "Input-determined block locations for rsync"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:239
#, fuzzy
msgid "force compression"
msgstr "使用 xz 壓縮"

#: rpmio/rpmzq.c:241
#, fuzzy
msgid "force decompression"
msgstr "使用 xz 壓縮"

#: rpmio/rpmzq.c:243
msgid "Decompress the compressed input"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:245
msgid "Test the integrity of the compressed input"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:247
msgid "List the contents of the compressed input"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:249
msgid "list block sizes, total sizes, and possible metadata"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:251
msgid "Force: --overwrite --recompress --symlinks --tty"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:254
msgid "  Permit overwrite of output files"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:257
msgid "  Permit compress of already compressed files"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:260
msgid "  Permit symlink input file to be compressed"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:263
msgid "  Permit compressed output to terminal"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:268
#, fuzzy
msgid "Process the contents of all subdirectories"
msgstr "強制建立目錄。"

#: rpmio/rpmzq.c:270
msgid "Use suffix .sss instead of .gz (for compression)"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:270
msgid ".sss"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:272 rpmio/rpmzq.c:274
msgid "Compress to LZW (.Z) instead of gzip format"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:276
msgid "Compress to zlib (.zz) instead of gzip format"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:278
msgid "Compress to PKWare zip (.zip) single entry format"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:280
msgid "Do not delete original file after processing"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:282
msgid "Write all processed output to stdout (won't delete)"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:284
msgid "write to standard output and don't delete input files"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:289
msgid "Store/restore file name and mod time in/from header"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:291
msgid "Do not store or restore file name in/from header"
msgstr ""

#: rpmio/rpmzq.c:294
msgid "Do not store or restore mod time in/from header"
msgstr ""

#: rpmio/url.c:107
#, c-format
msgid "warning: u %p ctrl %p nrefs != 0 (%s %s)\n"
msgstr "警告：u %p 控制 %p nrefs != 0(%s %s)\n"

#: rpmio/url.c:127
#, c-format
msgid "warning: u %p data %p nrefs != 0 (%s %s)\n"
msgstr "警告：u %p 資料 %p nrefs != 0(%s %s)\n"

#: rpmio/url.c:252
#, c-format
msgid "warning: _url_cache[%d] %p nrefs(%ld) != 1 (%s %s)\n"
msgstr "警告：_url_cache[%d] %p nrefs(%ld) != 1 (%s %s)\n"

#: rpmio/url.c:348
#, c-format
msgid "Password for %s@%s: "
msgstr "密碼用於 %s@%s："

#: rpmio/url.c:377 rpmio/url.c:404
#, c-format
msgid "error: %sport must be a number\n"
msgstr "錯誤：%sport 必須是數字\n"

#: rpmio/url.c:591
msgid "url port must be a number\n"
msgstr "網址連接埠必須是數字\n"

#: tools/augtool.c:333
msgid "Options:"
msgstr "選項："

#: tools/chroot.c:45
msgid "Set primary USER"
msgstr "設定主要使用者"

#: tools/chroot.c:45 tools/rpmwget.c:1221 tools/rpmwget.c:1251
#: tools/rpmwget.c:1266 tools/rpmwget.c:1327
msgid "USER"
msgstr "USER"

#: tools/chroot.c:47
msgid "Set primary GROUP"
msgstr "設定主要群組"

#: tools/chroot.c:47
msgid "GROUP"
msgstr "GROUP"

#: tools/chroot.c:49
msgid "Set primary GROUPS"
msgstr "設定主要的群組"

#: tools/chroot.c:49
msgid "GROUPS"
msgstr "GROUPS"

#: tools/roto.c:4040
msgid "initialize the chroot, do not build anything"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4042
msgid "completely remove the specified chroot"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4045
msgid ""
"completely remove the specified chroot or cache dir or all of the chroot and "
"cache"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4048
msgid "rebuild the specified SRPM(s)"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4051
msgid ""
"Build a SRPM from spec (--spec ...) and sources (--sources ...) or from SCM"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4054
msgid ""
"run the specified command interactively within the chroot. Default command: /"
"bin/sh"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4056
msgid "run the specified command noninteractively within the chroot."
msgstr ""

#: tools/roto.c:4059
#, fuzzy
msgid "install build dependencies for a specified SRPM"
msgstr "無法滿足 %s 的相依性\n"

#: tools/roto.c:4062
#, fuzzy
msgid "install packages using yum"
msgstr "安裝套件"

#: tools/roto.c:4064
#, fuzzy
msgid "update installed packages using yum"
msgstr "安裝套件"

#: tools/roto.c:4066
msgid "Kill all processes using specified buildroot."
msgstr ""

#: tools/roto.c:4069
msgid "Copy file(s) into the specified chroot"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4072
msgid "Copy file(s) from the specified chroot"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4075
msgid "activate 'offline' mode."
msgstr ""

#: tools/roto.c:4077
#, fuzzy
msgid "do not clean chroot before building"
msgstr "不執行組建程序裡的任何步驟"

#: tools/roto.c:4079
msgid ""
"Clean chroot after building. Use with --resultdir. Only active for 'rebuild'."
msgstr ""

#: tools/roto.c:4082
msgid "Sets kernel personality()."
msgstr ""

#: tools/roto.c:4082 tools/roto.c:4084
msgid "ARCH"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4084
msgid "passed to rpmbuild as --target"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4086
#, fuzzy
msgid "define an rpm macro (may be used more than once)"
msgstr "指定胚騰 (也許會使用一次以上)"

#: tools/roto.c:4086
#, fuzzy
msgid "MACRO EXPR"
msgstr "「MACRO EXPR」"

#: tools/roto.c:4089
#, fuzzy
msgid "enable configure option for build (may be used more than once)"
msgstr "從檔案讀取胚騰 (也許會使用一次以上)"

#: tools/roto.c:4089 tools/roto.c:4091 tools/roto.c:4126
msgid "OPTION"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4091
#, fuzzy
msgid "disable configure option for build (may be used more than once)"
msgstr "從檔案讀取胚騰 (也許會使用一次以上)"

#: tools/roto.c:4094
msgid "path for resulting files to be put"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4096
msgid "Arbitrary, unique extension to append to buildroot directory name"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4096
msgid "EXT"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4098
msgid "Change where config files are found"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4100
msgid "Fail build if rpmbuild takes longer than 'timeout' seconds"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4100 tools/rpmwget.c:1181 tools/rpmwget.c:1183
#: tools/rpmwget.c:1185 tools/rpmwget.c:1187 tools/rpmwget.c:1189
#: tools/rpmwget.c:1192
msgid "SECONDS"
msgstr "SECONDS"

#: tools/roto.c:4103
msgid "Drop privileges before running command when using --chroot"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4105
msgid ""
"Change to the specified directory (relative to the chroot) before running "
"command when using --chroot"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4108
msgid ""
"Specifies spec file to use to build an SRPM (used only with --buildsrpm)"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4108
msgid "SPEC"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4110
msgid ""
"Specifies sources (either a single file or a directory of files) to use to "
"build an SRPM (used only with --buildsrpm)"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4110
msgid "SOURCES"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4113
msgid "Enable internal mock tracing output."
msgstr ""

#: tools/roto.c:4116
msgid "Enable plugin."
msgstr ""

#: tools/roto.c:4118
#, fuzzy
msgid "Disable plugin."
msgstr "停用 nanojit"

#: tools/roto.c:4121
msgid "print path to chroot root"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4124
msgid "build from SCM repository"
msgstr ""

#: tools/roto.c:4126
#, fuzzy
msgid "define an SCM option (may be used more than once)"
msgstr "指定胚騰 (也許會使用一次以上)"

#: tools/roto.c:4129
msgid "disable unshare(2)"
msgstr ""

#: tools/rpm2cpio.c:104
#, c-format
msgid "argument is not an RPM package\n"
msgstr "引數不是一個 RPM 套件\n"

#: tools/rpm2cpio.c:109
#, c-format
msgid "error reading header from package\n"
msgstr "讀取套件標頭時發生錯誤\n"

#: tools/rpm2cpio.c:139
#, c-format
msgid "cannot re-open payload: %s\n"
msgstr "無法重新開啟酬載：%s\n"

#: tools/rpmcache.c:553
msgid "don't verify header+payload signature"
msgstr "不校驗標頭+酬載簽章"

#: tools/rpmcache.c:556
msgid "update cache database"
msgstr "更新快取資料庫"

#: tools/rpmcache.c:558
msgid "don't update cache database, only print package paths"
msgstr "不更新快取資料庫，只印出套件路徑"

#: tools/rpmcache.c:561
msgid "File tree walk options:"
msgstr "檔案樹遍歷選項："

#: tools/rpmcache.c:565
msgid "Common options for all rpm modes and executables:"
msgstr "用於所有 rpm 模式和可執行檔案的共同選項："

#: tools/rpmcache.c:597
#, c-format
msgid "%s: %%{_cache_dbpath} macro is mis-configured.\n"
msgstr "%s：%%{_cache_dbpath} 巨集被錯誤組配了。\n"

#: tools/rpmcache.c:653
#, c-format
msgid "%s: cache operation failed: ec %d.\n"
msgstr "%s：操作快取時失敗：ec %d。\n"

#: tools/rpmcmp.c:82
#, c-format
msgid "skipping malformed comparison: \"%s\"\n"
msgstr "跳過異常的比較：「%s」\n"

#: tools/rpmdeps.c:164
msgid "print cpuinfo(...) dependency set"
msgstr "印出 cpuinfo(...) 相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:166
msgid "print rpmlib(...) dependency set"
msgstr "印出 rpmlib(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:168
msgid "print /etc/rpm/sysinfo dependency set"
msgstr "印出 /etc/rpm/sysinfo 相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:170
msgid "print getconf(...) dependency set"
msgstr "印出 getconf(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:172
msgid "print soname(...) dependencies for elf files"
msgstr "印出 soname(...) 用於 elf 檔案的相依性"

#: tools/rpmdeps.c:174
msgid "print soname(...) dependencies from /etc/ld.so.cache"
msgstr "印出 soname(...) 來自 /etc/ld.so.cache 的相依性"

#: tools/rpmdeps.c:176
msgid "print uname(...) dependency set"
msgstr "印出 uname(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:178
msgid "print dependency set from a command pipe"
msgstr "印出來自命令管道的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:181
msgid "print perl(...) dependency set"
msgstr "印出 perl(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:183
msgid "print python(...) dependency set"
msgstr "印出 python(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:185
msgid "print libtool(...) dependency set"
msgstr "印出 libtool(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:187
msgid "print pkgconfig(...) dependency set"
msgstr "印出 pkgconfig(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:190
msgid "print pubkey(...) dependency set"
msgstr "印出 pubkey(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:192
msgid "print arch(...) dependency set"
msgstr "印出 arch(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:194
msgid "print file(...) dependency set"
msgstr "印出 file(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:196
msgid "print soname(...) dependency set"
msgstr "印出 soname(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:198
msgid "print package(...) dependency set"
msgstr "印出 package(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:201
msgid "print java(...) dependency set"
msgstr "印出 java(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:203
msgid "print php(...) dependency set"
msgstr "印出 php(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:205
msgid "print ruby(...) dependency set"
msgstr "印出 ruby(...) 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:207
msgid "print /var/lib/dpkg Provides: dependency set"
msgstr "印出 /var/lib/dpkg Provides: 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:209
msgid "print /var/lib/dpkg Requires: dependency set"
msgstr "印出 /var/lib/dpkg Requires: 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:212
msgid "print Provides: dependency set"
msgstr "印出 Provides: 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:214
msgid "print Requires: dependency set"
msgstr "印出 Requires: 的相依性集合"

#: tools/rpmdeps.c:216
msgid "check Requires: against Provides: for dependency closure"
msgstr "檢查 Requires: 針對 Provides: 以結束相依性"

#: tools/rpmdigest.c:166 tools/rpmgrep.c:1041 tools/rpmgrep.c:1176
#, c-format
msgid "%s: Failed to open %s: %s\n"
msgstr "%s：開啟 %s 時失敗：%s\n"

#: tools/rpmdigest.c:210
#, c-format
msgid "%s: %s line %u: No file path found.\n"
msgstr "%s：%s 第 %u 列：找不到任何檔案路徑。\n"

#: tools/rpmdigest.c:221
#, c-format
msgid "%s: %s line %u: Unknown digest name \"%s\"\n"
msgstr "%s：%s 第 %u 列：不明摘要名稱「%s」\n"

#: tools/rpmdigest.c:329
#, c-format
msgid "%s: %s: Manifest needs \"algo=digest\" as last line\n"
msgstr "%s：%s：清單需要「algo=digest」於最後一列\n"

#: tools/rpmdigest.c:339
#, c-format
msgid "%s: %s: Manifest is empty\n"
msgstr "%s：%s：清單是空的\n"

#: tools/rpmdigest.c:347
#, c-format
msgid "%s: %s: Unknown digest algo name \"%s\"\n"
msgstr "%s：%s：不明的摘要 algo 名稱「%s」\n"

#: tools/rpmdigest.c:365
#, c-format
msgid "%s: %s: Manifest digest check: Expected(%s) != (%s)\n"
msgstr "%s：%s：清單摘要檢查：預期為(%s) != (%s)\n"

#: tools/rpmdigest.c:399
#, c-format
msgid "%s: %s line %u: Malformed digest field.\n"
msgstr "%s：%s 第 %u 列：異常的 digest 欄位。\n"

#: tools/rpmdigest.c:408
#, c-format
msgid "%s: %s line %u: Malformed mtime field.\n"
msgstr "%s：%s 第 %u 列：異常的 mtime 欄位。\n"

#: tools/rpmdigest.c:417
#, c-format
msgid "%s: %s line %u: Malformed size field.\n"
msgstr "%s：%s 第 %u 列：異常的。\n"

#: tools/rpmdigest.c:424
#, c-format
msgid "%s: %s line %u: No file path.\n"
msgstr "%s：%s 第 %u 列：沒有任何檔案路徑。\n"

#: tools/rpmdigest.c:855
msgid "Print 0install manifest"
msgstr "印出 0install 清單"

#: tools/rpmdigest.c:858
msgid "Read in binary mode"
msgstr "以二進位模式讀入"

#: tools/rpmdigest.c:862 tools/rpmdigest.c:866
msgid "Read digests from MANIFEST file and verify (may be used more than once)"
msgstr "從 MANIFEST 檔案讀取摘要並驗證 (也許會使用一次以上)"

#: tools/rpmdigest.c:870 tools/rpmmtree.c:3559
msgid "Print file tree specification to stdout"
msgstr "印出檔案樹狀規格檔到標準輸出"

#: tools/rpmdigest.c:872 tools/rpmmtree.c:3561
msgid "Directories only"
msgstr "只有目錄"

#: tools/rpmdigest.c:875
msgid "read in text mode (default)"
msgstr "以文字模式讀入 (預設)"

#: tools/rpmdigest.c:878
msgid "generate HMAC's instead"
msgstr "代之以產生 HMAC"

#: tools/rpmdigest.c:882
msgid "The following two options are useful only when verifying digests:"
msgstr "下列兩選項只當驗證摘要時有用："

#: tools/rpmdigest.c:888
msgid "no output when verifying"
msgstr "驗證時沒有輸出"

#: tools/rpmdigest.c:890
msgid "warn about improperly formatted checksum lines"
msgstr "警告關於不當格式化的總和檢查列"

#: tools/rpmdigest.c:902
msgid ""
"When checking, the input should be a former output of this program.  The\n"
"default mode is to print a line with digest, a character indicating type\n"
"(`*' for binary, ` ' for text), and name for each FILE.\n"
msgstr ""
"檢查時的輸入應該是這個程式之前的輸出。\n"
"預設模式是將摘要印出，一個字元指出型態\n"
"(『*』表示二進位，『 』表示文字)，而名稱用於每個檔案。\n"

#: tools/rpmgrep.c:582
#, c-format
msgid "%s: pcre_exec() error %d while matching "
msgstr "%s：pcre_exec() 匹配時發生錯誤 %d"

#: tools/rpmgrep.c:583
#, c-format
msgid "pattern number %d to "
msgstr "胚騰編號 %d 到 "

#: tools/rpmgrep.c:584
#, c-format
msgid "this line:\n"
msgstr "這一列：\n"

#: tools/rpmgrep.c:592
#, c-format
msgid "%s: error %d means that a resource limit was exceeded\n"
msgstr "%s：錯誤 %d 表示超出了某個資源限制\n"

#: tools/rpmgrep.c:595
#, c-format
msgid "%s: check your regex for nested unlimited loops\n"
msgstr "%s：檢查您的 regex 看看是否有巢狀的無限制迴圈\n"

#: tools/rpmgrep.c:600
#, c-format
msgid "%s: too many errors - abandoned\n"
msgstr "%s：太多錯誤 - 已放棄\n"

#: tools/rpmgrep.c:972
#, c-format
msgid "%s: Failed to open directory %s: %s\n"
msgstr "%s：開啟目錄 %s 時失敗：%s\n"

#: tools/rpmgrep.c:1082
#, c-format
msgid "%s: Too many patterns (max %d)\n"
msgstr "%s：太多胚騰 (最大值 %d)\n"

#: tools/rpmgrep.c:1107
#, c-format
msgid "%s: Error in"
msgstr "%s：錯誤發生於"

#: tools/rpmgrep.c:1109
#, c-format
msgid " command-line %d"
msgstr " 命令第 %d 列"

#: tools/rpmgrep.c:1111
#, c-format
msgid " file:line %s:%d"
msgstr " 檔案：列號 %s：%d"

#: tools/rpmgrep.c:1112
#, c-format
msgid " regex at offset %d: %s\n"
msgstr " regex 於偏移 %d：%s\n"

#: tools/rpmgrep.c:1231
#, c-format
msgid "%s: Invalid value \"%s\" for -d\n"
msgstr "%s：無效的值「%s」用於 -d\n"

#: tools/rpmgrep.c:1241
#, c-format
msgid "%s: Invalid value \"%s\" for -D\n"
msgstr "%s：無效的值「%s」用於 -D\n"

#: tools/rpmgrep.c:1258
#, c-format
msgid "%s: Unknown color setting \"%s\"\n"
msgstr "%s：不明的顏色設定「%s」\n"

#: tools/rpmgrep.c:1274
#, c-format
msgid "%s %s (PCRE version %s)\n"
msgstr "%s %s (PCRE 版本 %s)\n"

#: tools/rpmgrep.c:1277
#, c-format
msgid "%s %s (without PCRE)\n"
msgstr "%s %s (不具 PCRE)\n"

#: tools/rpmgrep.c:1300
msgid "set number of following context lines"
msgstr "設定下列狀態組合列數"

#: tools/rpmgrep.c:1300 tools/rpmgrep.c:1302 tools/rpmgrep.c:1304
msgid "=number"
msgstr "=數字"

#: tools/rpmgrep.c:1302
msgid "set number of prior context lines"
msgstr "設定之前狀態組合列數"

#: tools/rpmgrep.c:1304
msgid "set number of context lines, before & after"
msgstr "設定之前 & 之後的狀態組合列數"

#: tools/rpmgrep.c:1306
msgid "print only a count of matching lines per FILE"
msgstr "只印出各檔案匹配列的計數"

#: tools/rpmgrep.c:1308
msgid "matched text color option (auto|always|never)"
msgstr "匹配的文字顏色選項 (自動|一律|永不)"

#: tools/rpmgrep.c:1308 tools/rpmgrep.c:1310
msgid "=option"
msgstr "=選項"

#: tools/rpmgrep.c:1310
msgid "matched text colour option (auto|always|never)"
msgstr "匹配的文字顏色選項 (自動|一律|永不)"

#: tools/rpmgrep.c:1313
msgid "device, FIFO, or socket action (read|skip)"
msgstr "裝置、FIFO 或通訊端動作 (讀取|跳過)"

#: tools/rpmgrep.c:1313 tools/rpmgrep.c:1315
msgid "=action"
msgstr "=動作"

#: tools/rpmgrep.c:1315
msgid "directory action (read|skip|recurse)"
msgstr "目錄動作 (讀取|跳過|遞迴)"

#: tools/rpmgrep.c:1317
msgid "specify pattern (may be used more than once)"
msgstr "指定胚騰 (也許會使用一次以上)"

#: tools/rpmgrep.c:1317 tools/rpmgrep.c:1374 tools/rpmgrep.c:1376
msgid "(p)"
msgstr "(p)"

#: tools/rpmgrep.c:1319
msgid "patterns are sets of newline-separated strings"
msgstr "胚騰是以新列字元分隔的字串集合"

#: tools/rpmgrep.c:1321
msgid "read patterns from file (may be used more than once)"
msgstr "從檔案讀取胚騰 (也許會使用一次以上)"

#: tools/rpmgrep.c:1322
msgid "=path"
msgstr "=路徑"

#: tools/rpmgrep.c:1324
msgid "output file offsets, not text"
msgstr "輸出檔案偏移而非文字"

#: tools/rpmgrep.c:1326
msgid "force the prefixing filename on output"
msgstr "輸出時強制前綴檔名"

#: tools/rpmgrep.c:1328
msgid "suppress the prefixing filename on output"
msgstr "輸出時抑制前綴檔名"

#: tools/rpmgrep.c:1330
msgid "ignore case distinctions"
msgstr "忽略大小寫分別"

#: tools/rpmgrep.c:1332
msgid "print only FILE names containing matches"
msgstr "只印出包含匹配的 FILE 名稱"

#: tools/rpmgrep.c:1334
msgid "print only FILE names not containing matches"
msgstr "只印出不包含匹配的 FILE 名稱"

#: tools/rpmgrep.c:1336
msgid "set name for standard input"
msgstr "設定用於標準輸入的名稱"

#: tools/rpmgrep.c:1336
msgid "=name"
msgstr "=名稱"

#: tools/rpmgrep.c:1338
msgid "output line numbers and offsets, not text"
msgstr "輸出列號和偏移而非文字"

#: tools/rpmgrep.c:1341
msgid "use the named locale"
msgstr "使用具名的語區"

#: tools/rpmgrep.c:1341
msgid "=locale"
msgstr "=語區"

#: tools/rpmgrep.c:1343
msgid "run in multiline mode"
msgstr "在多列模式中運行"

#: tools/rpmgrep.c:1345
msgid "set newline type (CR|LF|CRLF|ANYCRLF|ANY)"
msgstr "設定新列字元型態 (CR|LF|CRLF|ANYCRLF|ANY)"

#: tools/rpmgrep.c:1345
msgid "=type"
msgstr "=型態"

#: tools/rpmgrep.c:1347
msgid "print line number with output lines"
msgstr "輸出列時印出列號"

#: tools/rpmgrep.c:1349
msgid "show only the part of the line that matched"
msgstr "只顯示匹配列的部分"

#: tools/rpmgrep.c:1352
msgid "suppress output, just set return code"
msgstr "抑制輸出，僅設定傳回碼"

#: tools/rpmgrep.c:1354
msgid "recursively scan sub-directories"
msgstr "遞迴掃描子目錄"

#: tools/rpmgrep.c:1356
msgid "exclude matching files when recursing (may be used more than once)"
msgstr "遞迴時排除匹配檔案 (也許會使用一次以上)"

#: tools/rpmgrep.c:1357 tools/rpmgrep.c:1360
msgid "=pattern"
msgstr "=胚騰"

#: tools/rpmgrep.c:1359
msgid "include matching files when recursing (may be used more than once)"
msgstr "遞迴時包含匹配檔案 (也許會使用一次以上)"

#: tools/rpmgrep.c:1362 tools/rpmgrep.c:1364
msgid "suppress error messages"
msgstr "抑制錯誤訊息"

#: tools/rpmgrep.c:1366
msgid "use UTF-8 mode"
msgstr "使用 UTF-8 模式"

#: tools/rpmgrep.c:1369
msgid "print version information and exit"
msgstr "印出版本資訊並離開"

#: tools/rpmgrep.c:1372
msgid "select non-matching lines"
msgstr "選取非匹配列"

#: tools/rpmgrep.c:1374
msgid "force patterns to match only as words"
msgstr "強制只能以字詞匹配胚騰"

#: tools/rpmgrep.c:1376
msgid "force patterns to match only whole lines"
msgstr "強制只能以整列匹配胚騰"

#: tools/rpmgrep.c:1387
msgid ""
"Usage: rpmgrep [OPTION...] [PATTERN] [FILE1 FILE2 ...]\n"
"\n"
"  Search for PATTERN in each FILE or standard input.\n"
"  PATTERN must be present if neither -e nor -f is used.\n"
"  \"-\" can be used as a file name to mean STDIN.\n"
"  All files are read as plain files, without any interpretation.\n"
"\n"
"Example: rpmgrep -i 'hello.*world' menu.h main.c"
msgstr ""
"用法：rpmgrep [選項...] [胚騰] [檔案1 檔案2...]\n"
"\n"
"  在每個檔案或標準輸入中搜尋胚騰。\n"
"  若無使用 -e 或 -f，就必須要使用胚騰。\n"
" 「-」可以做為檔案名稱以表示標準輸入。\n"
"  所有檔案都以普通檔案方式讀取，而不經任何解譯。\n"
"\n"
"範例：rpmgrep -i 'hello.*world' menu.h main.c"

#: tools/rpmgrep.c:1397
msgid ""
"  When reading patterns from a file instead of using a command line option,\n"
"  trailing white space is removed and blank lines are ignored.\n"
"\n"
"  With no FILEs, read standard input. If fewer than two FILEs given, assume -"
"h.\n"
msgstr ""
"  當從檔案讀取胚騰以代替使用命令列選項時，\n"
"  尾隨空白將被移除並忽略空列。\n"
"\n"
"  如果未指定檔案就讀取標準輸入。如果給定的檔案少於兩個，就假設有 -h。\n"

#: tools/rpmgrep.c:1464
#, c-format
msgid "%s: Cannot mix --only-matching, --file-offsets and/or --line-offsets\n"
msgstr "%s：無法混用 --only-matching, --file-offsets 和/或 --line-offsets\n"

#: tools/rpmgrep.c:1484
#, c-format
msgid "%s: Invalid newline specifier \"%s\"\n"
msgstr "%s：無效的新列指定符號「%s」\n"

#: tools/rpmgrep.c:1543
#, c-format
msgid "%s: Error in 'exclude' regex at offset %d: %s\n"
msgstr "%s：'exclude' regex 於偏移 %d 時發生錯誤：%s\n"

#: tools/rpmgrep.c:1555
#, c-format
msgid "%s: Error in 'include' regex at offset %d: %s\n"
msgstr "%s：'include' regex 於偏移 %d 時發生錯誤：%s\n"

#: tools/rpmkey.c:1627 tools/rpmkey.c:1653
#, fuzzy
msgid "Add key to <kr>"
msgstr "將一個索引鍵加入鑰匙圈"

#: tools/rpmkey.c:1627
#, fuzzy
msgid "<type> <desc> <data> <kr>"
msgstr "<type> <desc> <data> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1629
msgid "Change <gid> on <key>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1629
msgid "<key> <gid>"
msgstr "<key> <gid>"

#: tools/rpmkey.c:1631
msgid "Change <uid> on <key>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1631
msgid "<key> <uid>"
msgstr "<key> <uid>"

#: tools/rpmkey.c:1633
#, fuzzy
msgid "Clear <kr>"
msgstr "清空鑰匙圈"

#: tools/rpmkey.c:1633 tools/rpmkey.c:1635 tools/rpmkey.c:1645
#: tools/rpmkey.c:1692
msgid "<kr>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1635 tools/rpmkey.c:1676
#, fuzzy
msgid "Describe <kr>"
msgstr "描述一個索引鍵"

#: tools/rpmkey.c:1637 tools/rpmkey.c:1655
#, fuzzy
msgid "Instantiate <key> in <kr>"
msgstr "舉例說明一個索引鍵"

#: tools/rpmkey.c:1637
#, fuzzy
msgid "<key> <data> <kr>"
msgstr "<key> <data> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1639
#, fuzzy
msgid "Invalidate <key>"
msgstr "舉例說明一個索引鍵"

#: tools/rpmkey.c:1639 tools/rpmkey.c:1657 tools/rpmkey.c:1661
#: tools/rpmkey.c:1663 tools/rpmkey.c:1678 tools/rpmkey.c:1690
#: tools/rpmkey.c:1696 tools/rpmmtree.c:3569 tools/rpmmtree.c:3571
msgid "<key>"
msgstr "<key>"

#: tools/rpmkey.c:1641
msgid "Get a persistent <kr>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1641
#, fuzzy
msgid "<kr> [<uid>]"
msgstr "<key> <uid>"

#: tools/rpmkey.c:1643
#, fuzzy
msgid "Link <key> into <kr>"
msgstr "鏈結索引鍵到鑰匙圈"

#: tools/rpmkey.c:1643 tools/rpmkey.c:1655
#, fuzzy
msgid "<key> <kr>"
msgstr "<key> <mask>"

#: tools/rpmkey.c:1645 tools/rpmkey.c:1692
#, fuzzy
msgid "List <kr>"
msgstr "列出鑰匙圈"

#: tools/rpmkey.c:1647
msgid "Negate <key> in <kr>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1647
#, fuzzy
msgid "<key> <timeout> <kr>"
msgstr "<key> <timeout> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1649
msgid "Install new session <kr>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1651
#, fuzzy
msgid "Create <kr>"
msgstr "建立一個鑰匙圈"

#: tools/rpmkey.c:1651
#, fuzzy
msgid "<name> <kr>"
msgstr "<name> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1653
#, fuzzy
msgid "<type> <desc> <kr>"
msgstr "<type> <desc> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1657 tools/rpmkey.c:1678
#, fuzzy
msgid "Read <key>"
msgstr "讀取一個索引鍵"

#: tools/rpmkey.c:1659 tools/rpmkey.c:1688
#, fuzzy
msgid "Request <key>"
msgstr "要求一個索引鍵"

#: tools/rpmkey.c:1659 tools/rpmkey.c:1686
#, fuzzy
msgid "<type> <desc> [<destkr>]"
msgstr "<type> <desc> [<dest_keyring>]"

#: tools/rpmkey.c:1661
#, fuzzy
msgid "Print <key>"
msgstr "印出 PGP 鍵"

#: tools/rpmkey.c:1663
#, fuzzy
msgid "Update <key>"
msgstr "更新一個索引鍵"

#: tools/rpmkey.c:1667
msgid "Purge all keys of <type>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1667
#, fuzzy
msgid "<type>"
msgstr "=型態"

#: tools/rpmkey.c:1670
msgid " Purge <key>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1670
msgid "[-p] [-i] <type> <desc>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1673
#, fuzzy
msgid "Purge <key>"
msgstr "<key>"

#: tools/rpmkey.c:1673
#, fuzzy
msgid "-s <type> <desc>"
msgstr "<type> <desc> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1676
#, fuzzy
msgid "<kr> [sep]"
msgstr "<keyring> [sep]"

#: tools/rpmkey.c:1681
msgid "Reap"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1681
msgid "[-v]"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1683
msgid "Reject"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1683
#, fuzzy
msgid "<key> <timeout> <error> <kr>"
msgstr "<key> <timeout> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1686
#, fuzzy
msgid "Request key"
msgstr "要求一個索引鍵"

#: tools/rpmkey.c:1688
#, fuzzy
msgid "<type> <desc> <info> [<destkr>]"
msgstr "<type> <desc> <info> [<dest_keyring>]"

#: tools/rpmkey.c:1690
#, fuzzy
msgid "Revoke <key>"
msgstr "取消一個索引鍵"

#: tools/rpmkey.c:1694
#, fuzzy
msgid "Search <kr>"
msgstr "搜尋鑰匙圈"

#: tools/rpmkey.c:1694
#, fuzzy
msgid "<kr> <type> <desc> [<destkr>]"
msgstr "<keyring> <type> <desc> [<dest_keyring>]"

#: tools/rpmkey.c:1696
msgid "Retrieve <key> security"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1699 tools/rpmkey.c:1703 tools/rpmkey.c:1707
#, fuzzy
msgid "Start new session"
msgstr "以新的鑰匙圈開始新的作業階段"

#: tools/rpmkey.c:1704
#, fuzzy
msgid "- [<prog> <arg1> <arg2> ...]"
msgstr "[{-|<name>} [<prog> <arg1> <arg2> ...]]"

#: tools/rpmkey.c:1708
#, fuzzy
msgid "<name> [<prog> <arg1> <arg2> ...]"
msgstr "[{-|<name>} [<prog> <arg1> <arg2> ...]]"

#: tools/rpmkey.c:1711
msgid "Set <mask> on <kr>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1711
msgid "<key> <mask>"
msgstr "<key> <mask>"

#: tools/rpmkey.c:1713
#, fuzzy
msgid "Show process <kr>"
msgstr "顯示處理鑰匙圈"

#: tools/rpmkey.c:1713
msgid "[-x] [<kr>]"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1715
#, fuzzy
msgid "Set <timeout> on <key>"
msgstr "<key> <timeout> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1715
msgid "<key> <timeout>"
msgstr "<key> <timeout>"

#: tools/rpmkey.c:1717
#, fuzzy
msgid "Unlink <key> from <kr>"
msgstr "取消索引鍵連結自鑰匙圈"

#: tools/rpmkey.c:1717
#, fuzzy
msgid "<key> [<kr>]"
msgstr "<key> <mask>"

#: tools/rpmkey.c:1719
#, fuzzy
msgid "Update <key> with <data>"
msgstr "<key> <data>"

#: tools/rpmkey.c:1719
msgid "<key> <data>"
msgstr "<key> <data>"

#: tools/rpmkey.c:1721
msgid "Display keyutils version"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1731
msgid ""
"Format:\n"
"  keyctl --version \n"
"  keyctl add <type> <desc> <data> <keyring>\n"
"  keyctl chgrp <key> <gid>\n"
"  keyctl chown <key> <uid>\n"
"  keyctl clear <keyring>\n"
"  keyctl describe <keyring>\n"
"  keyctl instantiate <key> <data> <keyring>\n"
"  keyctl invalidate <key>\n"
"  keyctl get_persistent <keyring> [<uid>]\n"
"  keyctl link <key> <keyring>\n"
"  keyctl list <keyring>\n"
"  keyctl negate <key> <timeout> <keyring>\n"
"  keyctl new_session \n"
"  keyctl newring <name> <keyring>\n"
"  keyctl padd <type> <desc> <keyring>\n"
"  keyctl pinstantiate <key> <keyring>\n"
"  keyctl pipe <key>\n"
"  keyctl prequest2 <type> <desc> [<dest_keyring>]\n"
"  keyctl print <key>\n"
"  keyctl pupdate <key>\n"
"  keyctl purge <type>\n"
"  keyctl purge [-p] [-i] <type> <desc>\n"
"  keyctl purge -s <type> <desc>\n"
"  keyctl rdescribe <keyring> [sep]\n"
"  keyctl read <key>\n"
"  keyctl reap [-v]\n"
"  keyctl reject <key> <timeout> <error> <keyring>\n"
"  keyctl request <type> <desc> [<dest_keyring>]\n"
"  keyctl request2 <type> <desc> <info> [<dest_keyring>]\n"
"  keyctl revoke <key>\n"
"  keyctl rlist <keyring>\n"
"  keyctl search <keyring> <type> <desc> [<dest_keyring>]\n"
"  keyctl security <key>\n"
"  keyctl session \n"
"  keyctl session - [<prog> <arg1> <arg2> ...]\n"
"  keyctl session <name> [<prog> <arg1> <arg2> ...]\n"
"  keyctl setperm <key> <mask>\n"
"  keyctl show [-x] [<keyring>]\n"
"  keyctl timeout <key> <timeout>\n"
"  keyctl unlink <key> [<keyring>]\n"
"  keyctl update <key> <data>\n"
"\n"
"Key/keyring ID:\n"
"  <nnn>   numeric keyring ID\n"
"  @t      thread keyring\n"
"  @p      process keyring\n"
"  @s      session keyring\n"
"  @u      user keyring\n"
"  @us     user default session keyring\n"
"  @g      group keyring\n"
"  @a      assumed request_key authorisation key\n"
"\n"
"<type> can be \"user\" for a user-defined keyring\n"
"If you do this, prefix the description with \"<subtype>:\"\n"
msgstr ""

#: tools/rpmmtree.c:320
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: failed at line %u of the specification\n"
msgstr "%s：失敗於規格檔的第 %d 列\n"

#: tools/rpmmtree.c:1481 tools/rpmmtree.c:1671
#, c-format
msgid "%s: filename (%s) encoded incorrectly\n"
msgstr "%s：檔名 (%s) 被不正確編碼\n"

#: tools/rpmmtree.c:2042
#, c-format
msgid "%s changed\n"
msgstr "%s 已變更\n"

#: tools/rpmmtree.c:2122
#, c-format
msgid "\ttype expected %s found %s)\n"
msgstr "\t型態預期為 %s 卻找到 %s)\n"

#: tools/rpmmtree.c:2132 tools/rpmmtree.c:2145
#, c-format
msgid "%s%s expected %lu found %lu"
msgstr "%s%s 預期為 %lu 卻找到 %lu"

#: tools/rpmmtree.c:2136 tools/rpmmtree.c:2149 tools/rpmmtree.c:2176
#: tools/rpmmtree.c:2237
#, c-format
msgid " not modified: %s)\n"
msgstr " 未修改：%s)\n"

#: tools/rpmmtree.c:2138 tools/rpmmtree.c:2151 tools/rpmmtree.c:2178
#, c-format
msgid " modified)\n"
msgstr " 已修改)\n"

#: tools/rpmmtree.c:2172
#, c-format
msgid "%s%s expected %#o found %#o"
msgstr "%s%s 預期為 %#o 卻找到 %#o"

#: tools/rpmmtree.c:2189
#, c-format
msgid "%s%s expected %lu found %lu)\n"
msgstr "%s%s 預期為 %lu 卻找到 %lu)\n"

#: tools/rpmmtree.c:2196
#, c-format
msgid "%s%s expected %llu found %llu\n"
msgstr "%s%s 預期為 %llu 卻找到 %llu\n"

#: tools/rpmmtree.c:2232
#, c-format
msgid "%s%s expected %.24s "
msgstr "%s%s 預期為 %.24s "

#: tools/rpmmtree.c:2233
#, c-format
msgid "found %.24s"
msgstr "卻找到 %.24s"

#: tools/rpmmtree.c:2239
#, c-format
msgid " modified\n"
msgstr " 已修改\n"

#: tools/rpmmtree.c:2282
#, c-format
msgid "%s%s expected %lu found %lu\n"
msgstr "%s%s 預期為 %lu 卻找到 %lu\n"

#: tools/rpmmtree.c:2300 tools/rpmmtree.c:2320
#, c-format
msgid "%s%s expected %s found %s\n"
msgstr "%s%s 預期為 %s 卻找到 %s\n"

#: tools/rpmmtree.c:2329
#, c-format
msgid "%s%s expected \"%s\""
msgstr "%s%s 預期為「%s」"

#: tools/rpmmtree.c:2333
#, c-format
msgid " found \"%s\""
msgstr " 卻找到「%s」"

#: tools/rpmmtree.c:2455 tools/rpmmtree.c:2562
#, c-format
msgid "%s: Could not get uname for uid=%lu\n"
msgstr "%s：無法取得 uid=%lu 的 uname\n"

#: tools/rpmmtree.c:2468 tools/rpmmtree.c:2577
#, c-format
msgid "%s: Could not get gname for gid=%lu\n"
msgstr "%s：無法取得 gid=%lu 的 gname\n"

#: tools/rpmmtree.c:2616 tools/rpmmtree.c:2641
#, c-format
msgid "%s: %s: cksum: %s\n"
msgstr "%s：%s：檢查總和值：%s\n"

#: tools/rpmmtree.c:2761
#, c-format
msgid "%s: open of %s failed: %s\n"
msgstr "%s：開啟 %s 時失敗：%s\n"

#: tools/rpmmtree.c:3263
#, c-format
msgid "missing: %s"
msgstr "缺少：%s"

#: tools/rpmmtree.c:3274
#, c-format
msgid " (%s not created: user not specified)"
msgstr " (%s 未建立：尚未指定使用者)"

#: tools/rpmmtree.c:3276
#, c-format
msgid " (%s not created: group not specified))"
msgstr " (%s 未建立：尚未指定群組))"

#: tools/rpmmtree.c:3279
#, c-format
msgid " (%s not created: %s)\n"
msgstr " (%s 未建立：%s)\n"

#: tools/rpmmtree.c:3282
#, c-format
msgid " (%s created)\n"
msgstr " (%s 已建立)\n"

#: tools/rpmmtree.c:3295 tools/rpmmtree.c:3331
#, c-format
msgid "%s: %s not modified: %s\n"
msgstr "%s：%s 未修改：%s\n"

#: tools/rpmmtree.c:3300
#, c-format
msgid " (%s not created: mode not specified)"
msgstr " (%s 未建立：尚未指定模式)"

#: tools/rpmmtree.c:3302
#, c-format
msgid " (%s not created: %s)"
msgstr " (%s 未建立：%s)"

#: tools/rpmmtree.c:3305
#, c-format
msgid " (%s created)"
msgstr " (%s 已建立)"

#: tools/rpmmtree.c:3336
#, c-format
msgid "%s: permissions not set: %s\n"
msgstr "%s：權限未設定：%s\n"

#: tools/rpmmtree.c:3341
#, c-format
msgid "%s: file flags not set: %s\n"
msgstr "%s：檔案旗標未設定：%s\n"

#: tools/rpmmtree.c:3453
#, c-format
msgid ", not removed: %s"
msgstr "，未被移除：%s"

#: tools/rpmmtree.c:3455
#, c-format
msgid ", removed"
msgstr "，已移除"

#: tools/rpmmtree.c:3551
msgid "Follow symlinks"
msgstr "跟隨符號連結"

#: tools/rpmmtree.c:3554
msgid "Don't follow symlinks"
msgstr "不跟隨符號連結"

#: tools/rpmmtree.c:3556
msgid "Read fnmatch(3) exclude patterns from <file>"
msgstr "從 <file> 讀取 fnmatch(3) 時排除胚騰"

#: tools/rpmmtree.c:3556
msgid "<file>"
msgstr "<file>"

#: tools/rpmmtree.c:3563
msgid "Don't complain about files not in the specification"
msgstr "不抱怨關於不列在規格檔中的檔案"

#: tools/rpmmtree.c:3565
msgid "Read file tree <spec>"
msgstr "讀取檔案樹狀結構 <spec>"

#: tools/rpmmtree.c:3567
msgid "Indent sub-directories"
msgstr "縮排子目錄"

#: tools/rpmmtree.c:3569
msgid "Add <key> to specification"
msgstr "將 <key> 加入規格檔"

#: tools/rpmmtree.c:3571
msgid "Use \"type\" keywords instead"
msgstr "使用「type」關鍵字做為替代"

#: tools/rpmmtree.c:3573
msgid "Loose permissions check"
msgstr "失去權限檢查"

#: tools/rpmmtree.c:3575
msgid "Don't include sub-directory comments"
msgstr "不包含子目錄註釋"

#: tools/rpmmtree.c:3577
msgid "Use <path> rather than current directory"
msgstr "使用 <path> 而非現行目錄"

#: tools/rpmmtree.c:3580
msgid "Quiet mode"
msgstr "無訊息模式"

#: tools/rpmmtree.c:3582
msgid "Remove files not in specification"
msgstr "移除不在規格檔中的檔案"

#: tools/rpmmtree.c:3584
msgid "Display crc for file(s) with <seed>"
msgstr "以 <seed> 顯示檔案的循環冗餘檢查"

#: tools/rpmmtree.c:3584
msgid "<seed>"
msgstr "<seed>"

#: tools/rpmmtree.c:3586
msgid "Touch files iff timestamp differs"
msgstr "如果時間戳記不同就對檔案執行 touch"

#: tools/rpmmtree.c:3588
msgid "Update owner/group/permissions to match specification"
msgstr "更新擁有者/群組/權限以匹配規格檔"

#: tools/rpmmtree.c:3590
msgid "Same as -u, but ignore match status on exit"
msgstr "如同 -u, 但是離開時忽略匹配狀態"

#: tools/rpmmtree.c:3592
msgid "Treat missing uid/gid as warning"
msgstr "將缺少 uid/gid 視為警告"

#: tools/rpmmtree.c:3595
msgid "Don't cross mount points"
msgstr "不交叉掛載點"

#: tools/rpmmtree.c:3633
#, c-format
msgid "(no controlling terminal) %s"
msgstr "(沒有控制中的終端機) %s"

#: tools/rpmmtree.c:3638
#, c-format
msgid "(no controlling terminal) #%d"
msgstr "(沒有控制中的終端機) #%d"

#: tools/rpmmtree.c:3779 tools/rpmmtree.c:3794
#, c-format
msgid "%s: %s checksum: %u\n"
msgstr "%s：%s 總和檢查碼：%u\n"

#: tools/rpmrepo.c:123
msgid "--split and --checkts options are mutually exclusive"
msgstr "--split 和 --checkts 選項彼此互斥"

#: tools/rpmrepo.c:143
msgid "Error loading exclude glob patterns."
msgstr "載入排除萬用匹配胚騰時發生錯誤。"

#: tools/rpmrepo.c:146
msgid "Error loading include glob patterns."
msgstr "載入包含萬用匹配胚騰時發生錯誤。"

#: tools/rpmrepo.c:189
#, c-format
msgid "repo is up to date\n"
msgstr "套件庫已是最新\n"

#: tools/rpmwget.c:723
msgid "Spider mode enabled. Check if remote file exists.\n"
msgstr "網路蜘蛛模式已啟用。檢查遠端檔案是否存在。\n"

#: tools/rpmwget.c:731
msgid "Remote file exists.\n"
msgstr "遠端檔案已存在。\n"

#: tools/rpmwget.c:733
msgid "Remote file does not exist -- broken link!!!\n"
msgstr "遠端檔案不存在 -- 中斷的連結 !!!\n"

#: tools/rpmwget.c:794
#, fuzzy, c-format
msgid "Output file \"%s\" exists, skipping retrieve.\n"
msgstr "輸出檔案「%s」已存在，跳過取回動作。\n"

#: tools/rpmwget.c:806
#, c-format
msgid "Input for file \"%s\" is not newer, skipping retrieve.\n"
msgstr "檔案「%s」的輸入不比較新，跳過取回動作。\n"

#: tools/rpmwget.c:860
#, c-format
msgid "--%s-- (%3.1f KB/s) - `%s' saved [%lu]\n"
msgstr "--%s-- (%3.1f KB/s) -『%s』已儲存 [%lu]\n"

#: tools/rpmwget.c:908
#, c-format
msgid "Download quota of %lluK EXCEEDED!\n"
msgstr "超出 %lluK 的下載配額！\n"

#: tools/rpmwget.c:1109
msgid "display the version of Wget and exit."
msgstr "顯示 Wget 版本並離開。"

#: tools/rpmwget.c:1112
msgid "print this help."
msgstr "印出此說明。"

#: tools/rpmwget.c:1115
msgid "go to background after startup."
msgstr "啟動之後移往背景。"

#: tools/rpmwget.c:1117
msgid "execute a `.wgetrc'-style command."
msgstr "執行『.wgetrc』形式的命令。"

#: tools/rpmwget.c:1117
msgid "COMMAND"
msgstr "COMMAND"

#: tools/rpmwget.c:1131
msgid "log messages to FILE."
msgstr "將訊息記錄到 FILE。"

#: tools/rpmwget.c:1133
msgid "append log messages to FILE."
msgstr "將訊息附加記錄到檔案。"

#: tools/rpmwget.c:1135
msgid "print lots of debugging information."
msgstr "印出大量除錯資訊"

#: tools/rpmwget.c:1137
msgid "quiet (no output)."
msgstr "安靜 (無輸出)。"

#: tools/rpmwget.c:1139
msgid "be verbose (this is the default)."
msgstr "詳細 (這是預設)。"

#: tools/rpmwget.c:1141 tools/rpmwget.c:1143
msgid "turn off verboseness, without being quiet."
msgstr "關閉詳細程度而無需設為安靜。"

#: tools/rpmwget.c:1145
msgid "download URLs found in FILE."
msgstr "下載在 FILE 中找到的網址。"

#: tools/rpmwget.c:1147
msgid "treat input file as HTML."
msgstr "將輸入檔案視為 HTML。"

#: tools/rpmwget.c:1149
msgid "prepends URL to relative links in -F -i file."
msgstr "在 -F -i 檔案時將網址前置於相對連結。"

#: tools/rpmwget.c:1149 tools/rpmwget.c:1270
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: tools/rpmwget.c:1161
msgid "set number of retries to NUMBER (0 unlimits)."
msgstr "設定重試數量為 NUMBER (0 表示不限)。"

#: tools/rpmwget.c:1161 tools/rpmwget.c:1199 tools/rpmwget.c:1244
#: tools/rpmwget.c:1348
msgid "NUMBER"
msgstr "NUMBER"

#: tools/rpmwget.c:1163
msgid "retry even if connection is refused."
msgstr "即使連接被拒絕也要重試。"

#: tools/rpmwget.c:1165
msgid "write documents to FILE."
msgstr "將文件寫入 FILE。"

#: tools/rpmwget.c:1167 tools/rpmwget.c:1169
msgid "skip downloads that would download to existing files."
msgstr "跳過既有檔案的下載。"

#: tools/rpmwget.c:1171
msgid "resume getting a partially-downloaded file."
msgstr "再續取得已部分下載的檔案。"

#: tools/rpmwget.c:1173
msgid "select progress gauge type."
msgstr "選取進度條類型。"

#: tools/rpmwget.c:1173 tools/rpmwget.c:1308 tools/rpmwget.c:1312
msgid "TYPE"
msgstr "TYPE"

#: tools/rpmwget.c:1175
msgid "don't re-retrieve files unless newer than local."
msgstr "不重新擷取檔案，除非比本地檔案還新。"

#: tools/rpmwget.c:1177
msgid "print server response."
msgstr "印表伺服器回應。"

#: tools/rpmwget.c:1179
msgid "don't download anything."
msgstr "不下載任何東西。"

#: tools/rpmwget.c:1181
msgid "set all timeout values to SECONDS."
msgstr "設定所有逾時值為 SECONDS 秒。"

#: tools/rpmwget.c:1183
msgid "set the DNS lookup timeout to SECS."
msgstr "設定 DNS 查找逾時為 SECS 秒。"

#: tools/rpmwget.c:1185
msgid "set the connect timeout to SECS."
msgstr "設定連接逾時為 SECS 秒。"

#: tools/rpmwget.c:1187
msgid "set the read timeout to SECS."
msgstr "設定讀取逾時為 SECS 秒。"

#: tools/rpmwget.c:1189
msgid "wait SECONDS between retrievals."
msgstr "於檢索之間等待 SECONDS 秒。"

#: tools/rpmwget.c:1192
msgid "wait 1..SECONDS between retries of a retrieval."
msgstr "於重試檢索之間等待 1..SECONDS 秒。"

#: tools/rpmwget.c:1195
msgid "wait from 0...2*WAIT secs between retrievals."
msgstr "於檢索之間等待 0...2*WAIT 秒。"

#: tools/rpmwget.c:1197
msgid "explicitly turn off proxy."
msgstr "明確地關閉代理伺服器。"

#: tools/rpmwget.c:1199
msgid "set retrieval quota to NUMBER."
msgstr "設定檢索配額為 NUMBER。"

#: tools/rpmwget.c:1203
msgid "bind to ADDRESS (hostname or IP) on local host."
msgstr "繫結到本地主機上的 ADDRESS (主機名稱或 IP)。"

#: tools/rpmwget.c:1203
msgid "ADDRESS"
msgstr "ADDRESS"

#: tools/rpmwget.c:1206
msgid "limit download rate to RATE."
msgstr "限制下載比率為 RATE。"

#: tools/rpmwget.c:1206
msgid "RATE"
msgstr "RATE"

#: tools/rpmwget.c:1209
msgid "disable caching DNS lookups."
msgstr "停用快取 DNS 查找。"

#: tools/rpmwget.c:1211
msgid "restrict chars in file names to ones OS allows."
msgstr "限制檔案名稱中的字元為作業系統所允許者。"

#: tools/rpmwget.c:1211
msgid "OS"
msgstr "OS"

#: tools/rpmwget.c:1213
msgid "ignore case when matching files/directories."
msgstr "匹配檔案/目錄時忽略大小寫。"

#: tools/rpmwget.c:1215
msgid "connect only to IPv4 addresses."
msgstr "只連接到 IPv4 位址。"

#: tools/rpmwget.c:1217
msgid "connect only to IPv6 addresses."
msgstr "只連接到 IPv6 位址。"

#: tools/rpmwget.c:1219
msgid ""
"connect first to addresses of specified family, one of IPv6, IPv4, or none."
msgstr "優先連接到指定 IP 家族的位址，必須是 IPv6, IPv4 或 none 之一。"

#: tools/rpmwget.c:1219
msgid "FAMILY"
msgstr "FAMILY"

#: tools/rpmwget.c:1221
msgid "set both ftp and http user to USER."
msgstr "設定 ftp 和 http 使用者都是 USER。"

#: tools/rpmwget.c:1223
msgid "set both ftp and http password to PASS."
msgstr "設定 ftp 和 http 密碼都是 PASS。"

#: tools/rpmwget.c:1223 tools/rpmwget.c:1253 tools/rpmwget.c:1268
#: tools/rpmwget.c:1329
msgid "PASS"
msgstr "PASS"

#: tools/rpmwget.c:1230 tools/rpmwget.c:1232
msgid "don't create directories."
msgstr "不建立目錄"

#: tools/rpmwget.c:1234
msgid "force creation of directories."
msgstr "強制建立目錄。"

#: tools/rpmwget.c:1236 tools/rpmwget.c:1238
msgid "don't create host directories."
msgstr "不建立主機目錄。"

#: tools/rpmwget.c:1240
msgid "use protocol name in directories."
msgstr "在目錄中使用協定名稱。"

#: tools/rpmwget.c:1242
msgid "save files to PREFIX/..."
msgstr "儲存檔案到 PREFIX/..."

#: tools/rpmwget.c:1242
msgid "PREFIX"
msgstr "PREFIX"

#: tools/rpmwget.c:1244
msgid "ignore NUMBER remote directory components."
msgstr "忽略 NUMBER 的遠端目錄組成。"

#: tools/rpmwget.c:1251
msgid "set http user to USER."
msgstr "設定 http 使用者為 USER。"

#: tools/rpmwget.c:1253
msgid "set http password to PASS."
msgstr "設定 http 密碼為 PASS。"

#: tools/rpmwget.c:1255
msgid "disallow server-cached data."
msgstr "不允許伺服器端快取資料。"

#: tools/rpmwget.c:1257
msgid "save HTML documents with `.html' extension."
msgstr "以『.html』延伸檔名儲存 HTML 文件。"

#: tools/rpmwget.c:1259
msgid "ignore `Content-Length' header field."
msgstr "忽略『Content-Length』標頭欄位。"

#: tools/rpmwget.c:1262
msgid "insert STRING among the headers."
msgstr "在標頭之間插入字串。"

#: tools/rpmwget.c:1262 tools/rpmwget.c:1286
msgid "STRING"
msgstr "STRING"

#: tools/rpmwget.c:1264
msgid "maximum redirections allowed per page."
msgstr "每頁允許的最大重新導向值。"

#: tools/rpmwget.c:1266
msgid "set USER as proxy username."
msgstr "設定 USER 做為代理伺服器使用者名稱。"

#: tools/rpmwget.c:1268
msgid "set PASS as proxy password."
msgstr "設定 PASS 做為代理伺服器密碼。"

#: tools/rpmwget.c:1270
msgid "include `Referer: URL' header in HTTP request."
msgstr "在 HTTP 要求中包含『Referer: URL』標頭。"

#: tools/rpmwget.c:1272
msgid "save the HTTP headers to file."
msgstr "儲存 HTTP 標頭到檔案。"

#: tools/rpmwget.c:1274
msgid "identify as AGENT instead of Wget/VERSION."
msgstr "自我識別為 AGENT 以代替 Wget/版本。"

#: tools/rpmwget.c:1274
msgid "AGENT"
msgstr "AGENT"

#: tools/rpmwget.c:1276
msgid "disable HTTP keep-alive (persistent connections)."
msgstr "停用 HTTP 的持續作用 (持續連接)。"

#: tools/rpmwget.c:1278
msgid "don't use cookies."
msgstr "不使用訊餅。"

#: tools/rpmwget.c:1280
msgid "load cookies from FILE before session."
msgstr "作業階段之前從 FILE 載入訊餅。"

#: tools/rpmwget.c:1282
msgid "save cookies to FILE after session."
msgstr "作業階段之後儲存訊餅到 FILE。"

#: tools/rpmwget.c:1284
msgid "load and save session (non-permanent) cookies."
msgstr "載入並儲存作業階段 (非永久性) 訊餅。"

#: tools/rpmwget.c:1286
msgid "use the POST method; send STRING as the data."
msgstr "使用 POST 方法；發送 STRING 做為資料。"

#: tools/rpmwget.c:1288
msgid "use the POST method; send contents of FILE."
msgstr "使用 POST 方法；發送 FILE 的內容。"

#: tools/rpmwget.c:1290 tools/rpmwget.c:1293
msgid ""
"honor the Content-Disposition header when choosing local file names "
"(EXPERIMENTAL)."
msgstr "選擇本機檔案名稱時尊重內容部署 (實驗性質)。"

#: tools/rpmwget.c:1295
msgid ""
"Send Basic HTTP authentication information without first waiting for the "
"server's challenge."
msgstr "發送基本 HTTP 認證資訊而無需先等待伺服器的挑戰。"

#: tools/rpmwget.c:1302
msgid "choose secure protocol, one of auto, SSLv2, SSLv3, and TLSv1."
msgstr "選擇安全協定為 auto, SSLv2, SSLv3, 和 TLSv1 之一。"

#: tools/rpmwget.c:1302
msgid "PR"
msgstr "PR"

#: tools/rpmwget.c:1304
msgid "don't validate the server's certificate."
msgstr "不驗證伺服器憑證。"

#: tools/rpmwget.c:1306
msgid "client certificate file."
msgstr "客戶端憑證檔案。"

#: tools/rpmwget.c:1308
msgid "client certificate type, PEM or DER."
msgstr "客戶端憑證類型，PEM 或 DER。"

#: tools/rpmwget.c:1310
msgid "private key file."
msgstr "私鑰檔案。"

#: tools/rpmwget.c:1312
msgid "private key type, PEM or DER."
msgstr "私鑰型態，PEM 或 DER。"

#: tools/rpmwget.c:1314
msgid "file with the bundle of CA's."
msgstr "具有 CA 約束的檔案。"

#: tools/rpmwget.c:1316
msgid "directory where hash list of CA's is stored."
msgstr "儲存 CA 雜湊清單的目錄位置。"

#: tools/rpmwget.c:1318
msgid "file with random data for seeding the SSL PRNG."
msgstr "以隨機資料檔案製作 SSL PRNG 種子。"

#: tools/rpmwget.c:1320
msgid "file naming the EGD socket with random data."
msgstr "以 EGD 通訊端隨機資料命名檔案。"

#: tools/rpmwget.c:1327
msgid "set ftp user to USER."
msgstr "設定 ftp 使用者為 USER。"

#: tools/rpmwget.c:1329
msgid "set ftp password to PASS."
msgstr "設定 ftp 密碼為 PASS。"

#: tools/rpmwget.c:1331
msgid "don't remove `.listing' files."
msgstr "不移除『.listing』檔案。"

#: tools/rpmwget.c:1333
msgid "turn off FTP file name globbing."
msgstr "關閉 FTP 檔案名稱萬用匹配。"

#: tools/rpmwget.c:1335
msgid "disable the \"passive\" transfer mode."
msgstr "停用「被動」轉送模式。"

#: tools/rpmwget.c:1337
msgid "when recursing, get linked-to files (not dir)."
msgstr "遞迴中時取得所鏈結檔案 (非目錄)。"

#: tools/rpmwget.c:1339
msgid "preserve remote file permissions."
msgstr "保留遠端檔案權限。"

#: tools/rpmwget.c:1346
msgid "specify recursive download."
msgstr "指定遞迴下載。"

#: tools/rpmwget.c:1348
msgid "maximum recursion depth (inf or 0 for infinite)."
msgstr "最大遞迴深度 (inf 或 0 表示無限大)。"

#: tools/rpmwget.c:1350
msgid "delete files locally after downloading them."
msgstr "下載它們之後刪除本機檔案。"

#: tools/rpmwget.c:1352
msgid "make links in downloaded HTML point to local files."
msgstr "在下載的 HTML 中建立連結到本機檔案。"

#: tools/rpmwget.c:1354
msgid "before converting file X, back up as X.orig."
msgstr "轉換檔案 X 之前, 先備份為 X.orig。"

#: tools/rpmwget.c:1357
msgid "shortcut for -N -r -l inf --no-remove-listing."
msgstr "做為 -N -r -l inf --no-remove-listing 的捷徑。"

#: tools/rpmwget.c:1359
msgid "get all images, etc. needed to display HTML page."
msgstr "取得顯示 HTML 頁面所需的所有影像…等等。"

#: tools/rpmwget.c:1361
msgid "turn on strict (SGML) handling of HTML comments."
msgstr "打開 HTML 註釋的嚴格 (SGML) 處理。"

#: tools/rpmwget.c:1368
msgid "comma-separated list of accepted extensions."
msgstr "以逗號分隔的接受延伸功能清單。"

#: tools/rpmwget.c:1368 tools/rpmwget.c:1370 tools/rpmwget.c:1372
#: tools/rpmwget.c:1374 tools/rpmwget.c:1378 tools/rpmwget.c:1380
#: tools/rpmwget.c:1386 tools/rpmwget.c:1388
msgid "LIST"
msgstr "LIST"

#: tools/rpmwget.c:1370
msgid "comma-separated list of rejected extensions."
msgstr "以逗號分隔的拒絕延伸功能清單。"

#: tools/rpmwget.c:1372
msgid "comma-separated list of accepted domains."
msgstr "以逗號分隔的接受網域清單。"

#: tools/rpmwget.c:1374
msgid "comma-separated list of rejected domains."
msgstr "以逗號分隔的拒絕網域清單。"

#: tools/rpmwget.c:1376
msgid "follow FTP links from HTML documents."
msgstr "從 HTML 文件跟隨 FTP 鏈結。"

#: tools/rpmwget.c:1378
msgid "comma-separated list of followed HTML tags."
msgstr "以逗號分隔的 HTML 標籤跟隨清單。"

#: tools/rpmwget.c:1380
msgid "comma-separated list of ignored HTML tags."
msgstr "以逗號分隔的 HTML 標籤忽略清單。"

#: tools/rpmwget.c:1382
msgid "go to foreign hosts when recursive."
msgstr "遞迴時前往外部主機。"

#: tools/rpmwget.c:1384
msgid "follow relative links only."
msgstr "只跟隨相對連結。"

#: tools/rpmwget.c:1386
msgid "list of allowed directories."
msgstr "允許目錄的清單。"

#: tools/rpmwget.c:1388
msgid "list of excluded directories."
msgstr "排除目錄的清單。"

#: tools/rpmwget.c:1390 tools/rpmwget.c:1392
msgid "don't ascend to the parent directory."
msgstr "不向上到上層目錄。"

#: tools/rpmwget.c:1406
msgid "Startup:"
msgstr "啟動："

#: tools/rpmwget.c:1409
msgid "Logging and input file:"
msgstr "記錄檔和輸入檔案："

#: tools/rpmwget.c:1412
msgid "Download:"
msgstr "下載："

#: tools/rpmwget.c:1415
msgid "Directories:"
msgstr "目錄："

#: tools/rpmwget.c:1418
msgid "HTTP options:"
msgstr "HTTP 選項："

#: tools/rpmwget.c:1421
msgid "HTTPS (SSL/TLS) options:"
msgstr "HTTPS (SSL/TLS) 選項："

#: tools/rpmwget.c:1424
msgid "FTP options:"
msgstr "FTP 選項："

#: tools/rpmwget.c:1427
msgid "Recursive download:"
msgstr "遞迴下載："

#: tools/rpmwget.c:1430
msgid "Recursive accept/reject:"
msgstr "遞迴接受/拒絕："

#: tools/rpmwget.c:1439
msgid ""
"Usage: rpmwget [OPTION]... [URL]...\n"
"\n"
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too.\n"
"\n"
"Mail bug reports and suggestions to <rpm-devel@rpm5.org>.\n"
msgstr ""
"用法：rpmwget [選項]... [網址]...\n"
"\n"
"對於長選項必要的引數對於短選項也同樣必要。\n"
"\n"
"錯誤報告和建議請寄到 <rpm-devel@rpm5.org>。\n"

#: tools/semodule.c:98 tools/spooktool.c:301
msgid "Set the STORE to operate on (e.g. \"targeted\")"
msgstr "設定儲存以作用於 (例如：「targeted」)"

#: tools/semodule.c:98 tools/spooktool.c:301
msgid "STORE"
msgstr "STORE"

#: tools/semodule.c:100 tools/spooktool.c:303
msgid "Do not reload policy after commit"
msgstr "認可後不重新載入策略之"

#: tools/semodule.c:102 tools/spooktool.c:305
msgid "Remove dontaudits from policy"
msgstr "從策略移除 dontaudits"

#: tools/semodule.c:114 tools/spooktool.c:317
msgid "Display list of installed policy modules"
msgstr "顯示已安裝的策略模組清單"

#: tools/semodule.c:114 tools/spooktool.c:317
msgid "REGEX"
msgstr "REGEX"

#: tools/semodule.c:116 tools/spooktool.c:319
msgid "Install a new module FILE"
msgstr "安裝新的模組檔案"

#: tools/semodule.c:118 tools/spooktool.c:321
msgid "Upgrade an existing module FILE"
msgstr "升級現有模組檔案"

#: tools/semodule.c:120 tools/spooktool.c:323
msgid "Install a new base module FILE"
msgstr "安裝新的基本模組檔案"

#: tools/semodule.c:122 tools/spooktool.c:325
msgid "Remove an existing MODULE"
msgstr "移除現有模組"

#: tools/semodule.c:122 tools/spooktool.c:81 tools/spooktool.c:325
msgid "MODULE"
msgstr "MODULE"

#: tools/semodule.c:124 tools/spooktool.c:327
msgid "Reload policy"
msgstr "重新載入策略"

#: tools/semodule.c:126 tools/spooktool.c:329
msgid "Build and reload policy"
msgstr "組建和重新載入策略"

#: tools/semodule.c:129 tools/spooktool.c:332
msgid "Other options:"
msgstr "其他選項："

#: tools/spooktool.c:72
msgid "List installed policy modules that match REGEX."
msgstr "列出匹配 REGEX 的已安裝策略模組。"

#: tools/spooktool.c:72
msgid "[REGEX]"
msgstr "[REGEX]"

#: tools/spooktool.c:75
msgid "Install a new base policy module FILE."
msgstr "安裝新的基本策略模組檔案。"

#: tools/spooktool.c:77
msgid "Install a new policy module FILE."
msgstr "安裝新的策略模組檔案。"

#: tools/spooktool.c:79
msgid "Upgrade an existing policy module FILE."
msgstr "升級現有策略模組檔案。"

#: tools/spooktool.c:81
msgid "Remove an existing policy MODULE."
msgstr "移除現有策略模組。"

#: tools/spooktool.c:83
msgid "Reload policy."
msgstr "重新載入策略。"

#: tools/spooktool.c:85
msgid "Build and reload policy."
msgstr "組建和重新載入策略。"

#: tools/spooktool.c:90 tools/spooktool.c:92
msgid "Exit the program."
msgstr "離開程式。"

#~ msgid "Add suggested packages to transaction"
#~ msgstr "加入建議的套件到異動作業"

#~ msgid "(expected number :rpn)"
#~ msgstr "(預期為數字：rpn)"

#~ msgid "Success"
#~ msgstr "成功"

#~ msgid "Follow command-line symbolic links"
#~ msgstr "跟隨命令列符號連結"

#~ msgid "Always follow symbolic links"
#~ msgstr "一律跟隨符號連結"

#~ msgid "Never follow symbolic links"
#~ msgstr "永不跟隨符號連結"

#~ msgid "Copy directories recursively"
#~ msgstr "遞迴複製目錄"

#~ msgid "Archive mode (same as -RpP)"
#~ msgstr "存檔模式 (如同 -RpP)"

#~ msgid "Unlink and retry if 1st open fails"
#~ msgstr "如果首次開啟失敗就取消連結並重試"

#~ msgid "Prompt before overwriting a file"
#~ msgstr "覆寫檔案之前先提示"

#~ msgid "Link files instead of copying"
#~ msgstr "以連結檔案代替複製"

#~ msgid "Do not overwrite an existing file"
#~ msgstr "不覆寫現有檔案"

#~ msgid "Preserve mode/ownership/timestamps"
#~ msgstr "保留模式/所有權/時間戳記"

#~ msgid "Stay on thgis file system"
#~ msgstr "保持於這個檔案系統"

#~ msgid "<keyring>"
#~ msgstr "<keyring>"

#~ msgid "<key> <keyring>"
#~ msgstr "<key> <keyring>"

#~ msgid "Change the access controls on a key"
#~ msgstr "變更對於某索引鍵的存取控制"

#~ msgid "Set the permissions mask on a key"
#~ msgstr "設定對於某索引鍵的權限遮罩"

#~ msgid "Set the expiry time on a key"
#~ msgstr "設定對於某索引鍵的逾期時間"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "Error %s: %s\n"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "錯誤 %s：%s\n"

#~ msgid "debug repo handling"
#~ msgstr "對套件庫處理進行除錯"

#~ msgid "print the version"
#~ msgstr "印出版本"
